{"post_id": 191869098, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202403170837, "text": "Dr\u00fcben bei Insta \u00fcbrigens geben die Nora Markard und ich jetzt zweimal die Woche Buchtipps. Schaut vorbei! \u270c\ufe0f\ud83d\udcda", "langs": ["deu"], "like_count": 39, "reply_count": 2, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 14823725, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202403161021, "text": "Die AfD hat in dem Prozess zum \u201eVerdachtsfall\u201c eigentlich keine Chance, aber durch sehr versiertes Agieren zeigt sie ihrer Anh\u00e4ngerschaft zumindest, dass sie sich nichts gefallen l\u00e4sst. \n\nJede weitere Verz\u00f6gerung wird so zu einem kleinen Sieg.\n\nDar\u00fcber habe ich kurz mit dem RBB gesprochen:", "langs": ["deu"], "like_count": 74, "reply_count": 4, "repost_count": 33, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 23895824, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202403130659, "text": "Grundvern\u00fcnftig, nein: \u00fcberf\u00e4llig, was die FDP f\u00fcr die Regulierung von V-Mann-Eins\u00e4tzen zur Strafverfolgung vorschl\u00e4gt.\n\nSchr\u00e4g, mit welchen fadenscheinigen Argumenten die versammelten Generalstaatsanw\u00e4lte und der Richterbund dagegenhalten.\n\nMein Kommentar", "langs": ["deu"], "like_count": 17, "reply_count": 0, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194284317, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202403130529, "text": "youtu.be/mICbrelTnXs?...\n@@1171 \"Es sieht in vielen Punkten so aus, dass die #AfD auch bereit ist, Gewalt einzusetzen... Der Anfangsverdacht [gegen die #AfD] ist so gro\u00df, dass es fahrl\u00e4ssig w\u00e4re, von einem Verbotsverfahren abzusehen.\"\n#AfDVerbot", "langs": ["deu"], "like_count": 19, "reply_count": 0, "repost_count": 10, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 13769216, "reposted_author": 688645, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194284318, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202403130657, "text": "Heute", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 16020482, "replied_author": 2899207, "thread_root": 14943125, "thread_root_author": 1171, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194284319, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202403122251, "text": "Alle Kapitel sind von meiner Koautorin und mir", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 175698353, "replied_author": 159563, "thread_root": 1466438, "thread_root_author": 1171, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 14943125, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202403122249, "text": "Das Erstaunliche an den Pl\u00e4nen von \u2066\u202aMarco Buschmann\u202c\u2069, den Einsatz von V-Leuten der Polizei in der StPO zu regeln, ist: dass das im Jahr 2024 \u00fcberhaupt noch n\u00f6tig ist. \n\nNoch erstaunlicher ist nur, dass der \u2066\u202aRichterbund\u202c\u2069 gar keine Kontrollbefugnis will.\n\nUnd mit welchen verqueren Argumenten.", "langs": ["deu"], "like_count": 18, "reply_count": 1, "repost_count": 7, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 153977615, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202403102056, "text": "Da seh ich Ber\u00fchrungspunkte mindestens im Sozialrecht, Arbeitsrecht, Familienrecht, Strafrecht, Polizeirecht, ach was, Menschenrechte nat\u00fcrlich auch, eigentlich rundum, Sie haben Recht", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 153977617, "replied_author": 1076782, "thread_root": 1466438, "thread_root_author": 1171, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1466437, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202403102033, "text": "Sozialrecht \u2013 Wie geht Solidarit\u00e4t?\nV\u00f6lkerrecht \u2013 Kann Recht gegen Macht gewinnen?\nMenschenrechte \u2013 Wie verteidigen wir einander weltweit?\nDank\n\n\ud83e\udd73\ud83c\udf89\n\nWenn es euch interessiert, bestellt bitte jetzt schon! Das hilft dem Buch sehr. Z.B. hier", "langs": ["deu"], "like_count": 22, "reply_count": 4, "repost_count": 1, "reply_to": 148092610, "replied_author": 1171, "thread_root": 1466438, "thread_root_author": 1171, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 148092610, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202403102032, "text": "Strafrecht \u2013 Was hilft gegen sexistische Paragrafen?\nEigentum \u2013 Was steht wem zu?\nFamilienrecht \u2013 Wie erm\u00f6glichen wir Vielfalt?\nArbeitsrecht \u2013 Wie k\u00e4mpfen wir gegen Ausbeutung?\nAsylrecht \u2013 Was soll das mit den Grenzen?", "langs": ["deu"], "like_count": 11, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": 69688091, "replied_author": 1171, "thread_root": 1466438, "thread_root_author": 1171, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 69688091, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202403102032, "text": "Vorwort\nKlimaschutzrecht \u2013 K\u00f6nnen wir mit Jura den Planeten retten?\nGrundrechte \u2013 Wer kommt mit nach Karlsruhe?\nDemokratie \u2013 Wie stabil sind wir gegen eine \u00dcbernahme von rechts?\nPolizeirecht \u2013 Wie setzen wir der Staatsgewalt Grenzen?", "langs": ["deu"], "like_count": 24, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": 1466438, "replied_author": 1171, "thread_root": 1466438, "thread_root_author": 1171, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1466438, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202403102031, "text": "Der Zeitpunkt naht: In 1 Monat erscheint unser Buch \u201eJura not alone. 12 Ermutigungen, die Welt mit den Mitteln des Rechts zu ver\u00e4ndern\u201c. Wir sind maximal gespannt - und posten hier das Inhaltsverzeichnis", "langs": ["deu"], "like_count": 69, "reply_count": 4, "repost_count": 17, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194284320, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202403081227, "text": "@@1171 (\u20ac): \"V\u00f6lkerrechtler weltweit sind sich ziemlich einig: Im Gazastreifen geschehen gerade Kriegsverbrechen vor den Augen der Welt\". \n\n(Eilentschiedung des IGH, dass Waffenlieferungen zu unterlassen seien, aber unwahrscheinlich)\n\n1/\nwww.sueddeutsche.de/politik/isra...", "langs": ["deu"], "like_count": 15, "reply_count": 1, "repost_count": 6, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 28766151, "reposted_author": 63253, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 25610278, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202403071356, "text": "Wegen seiner Waffenlieferungen an Israel muss sich Deutschland schon in wenigen Tagen vor dem Internationalen Gerichtshof in Den Haag verantworten. \n\nDer Vorwurf lautet: Beihilfe zum V\u00f6lkermord. \n\nWas das bedeutet, versuche ich hier zu erkl\u00e4ren\ud83d\udc47", "langs": ["deu"], "like_count": 18, "reply_count": 1, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194284321, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202403061002, "text": "Siri!! \ud83d\ude0d\ud83d\ude0d Ich sage ICJ, du schreibst Eis DJ \ud83c\udf66\ud83c\udfa4\ud83c\udfa7", "langs": ["deu"], "like_count": 19, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194284322, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202403051505, "text": "Entgeltgleichheit endlich in die Praxis umsetzen! Um den #EqualPayDay zuk\u00fcnftig \u00fcberfl\u00fcssig zu machen und den Druck f\u00fcr den Gesetzgeber zu erh\u00f6hen, den Vorschlag der EU-Kommission zur Schlie\u00dfung des #GenderPayGap in Europa umzusetzen, ver\u00f6ffentlicht der djb ein Forderungspapier: kurzelinks.de/anf8", "langs": ["deu"], "like_count": 18, "reply_count": 2, "repost_count": 11, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 18436227, "reposted_author": 63219, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 12758627, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202403051445, "text": "Ok jetzt hab ich Angst.", "langs": ["deu"], "like_count": 85, "reply_count": 8, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 4272049, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202403020856, "text": "Wochenlang wurde die #Berlinale gebeten, an einen israelischen Schauspieler in Geiselhaft zu erinnern.\n\nUnsere Recherche zeigt: \u00dcber die Opfer Israels wollte man, \u00fcber die Opfer der Hamas wollte man nicht reden. \n\nHeute auf der #SeiteDrei der SZ", "langs": ["deu"], "like_count": 74, "reply_count": 1, "repost_count": 39, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194284323, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202402281334, "text": "@@1171 zur \"Kriegspartei\"-Frage: \n\n\"F\u00fcr Attacken auf Deutschland gebe es dann\" (so Claus Kre\u00df) \"genauso wenig eine v\u00f6lkerrechtliche Legitimation wie bislang schon f\u00fcr Attacken auf die\u00a0Ukraine\". www.sueddeutsche.de/politik/ukra...\n\n1/2", "langs": ["deu"], "like_count": 18, "reply_count": 2, "repost_count": 6, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 28766182, "reposted_author": 63253, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194284324, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202402260911, "text": "@@1171 berichtet in der SZ \u00fcber die m\u00f6gliche Hochstufung der AfD zur gesichert rechtsextremistischen Bestrebung.\n\n\u00bbSchon die blo\u00dfe \"Fortsetzung der verfassungsfeindlichen Bestrebung\" komme einer \"Verdichtung\" der Hinweise auf deren rechtsextreme Gesinnung gleich.\u00ab", "langs": ["deu"], "like_count": 11, "reply_count": 0, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 53716951, "reposted_author": 14898, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 28766188, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202402281210, "text": "\u201eF\u00fcr ein Pal\u00e4stina der gleichen Menschen. Vom Fluss bis zum Meer. F\u00fcr alle Menschen, egal welcher Konfession.\u201c\n\nAm Amtsgericht Karlsruhe hat es daf\u00fcr gerade einen Strafbefehl gegeben. Wegen Verwendung von Kennzeichen einer terroristischen Gruppe. It\u2018s a first.\n\nMeine Recherche:", "langs": ["deu"], "like_count": 20, "reply_count": 1, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194284325, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202402271927, "text": "Zehntausende gehen jedes Wochenende landauf, landab gegen Rechtsextremismus auf die Stra\u00dfe. Aber was tun eigentlich die Zust\u00e4ndigen bei Polizei, Staatsanwaltschaft u den Gerichten? Unser soeben erschienener \"Report 2024: Recht gegen Rechts\" setzt sich genau damit auseinander.", "langs": ["deu"], "like_count": 100, "reply_count": 16, "repost_count": 34, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 14943233, "reposted_author": 152672, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194284326, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202402251914, "text": "Wie @@1171 berichtet, wird das Bundesamt f\u00fcr Verfassungsschutz bald wohl die gesamte AfD als \u201egesichert rechtsextremistisch\u201c einstufen. Nur aus R\u00fccksicht auf das Verfahren vor dem Oberverwaltungsgericht M\u00fcnster will das Amt noch etwas\u00a0warten.", "langs": ["deu"], "like_count": 88, "reply_count": 3, "repost_count": 40, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 7886523, "reposted_author": 8051, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194284327, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202402251907, "text": "Das Bundesamt f\u00fcr Verfassungsschutz arbeitet nach Recherchen der S\u00fcddeutschen Zeitung daran, die gesamte AfD als \u2018gesichert extremistische Bestrebung\u2019 einzustufen.\n\n@@1171 \nSZ 25. Febr. 2024", "langs": ["deu"], "like_count": 481, "reply_count": 25, "repost_count": 135, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 909608, "reposted_author": 14799, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 7886591, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202402241109, "text": "\u201eDer Abgeordnete H\u00f6cke spielt in der Bundespartei keine Rolle\u201c, so will die AfD dem Oberverwaltungsgericht NRW weismachen, bevor dieses am 12. M\u00e4rz seine m\u00fcndliche Verhandlung startet.\n\nMit Roland Preu\u00df und Christoph Koopmann habe ich Hunderte Seiten Schriftverkehr aus diesem Verfahren ausgewertet:", "langs": ["deu"], "like_count": 99, "reply_count": 2, "repost_count": 41, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194284328, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202402201334, "text": "@@1171: Philippe Sands, 63, \"ist f\u00fcr seine wuchtvolle Rhetorik bekannt\". Seine Gro\u00dfmutter wurde als J\u00fcdin in Treblinka ermordet, weshalb sich versteht, \"wie besonders es ist, dass ausgerechnet er\" sich hier f\u00fcr die Pal\u00e4stinenser einsetzt.\n\n1/\nwww.sueddeutsche.de/politik/isra...", "langs": ["eng"], "like_count": 4, "reply_count": 2, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 28766224, "reposted_author": 63253, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.819}
{"post_id": 1708232, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202402201505, "text": "Eine der besten Reden auf den Anti-AfD-Demos hat Armin Laschet gehalten. Wie dumm und \u00fcberheblich, dass manche linke Veranstalter:innen gleichzeitig CDU\u2019ler (und FDP\u2019ler) nicht dabeihaben wollen. Mein heutiger Leitartikel.", "langs": ["deu"], "like_count": 97, "reply_count": 56, "repost_count": 27, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194284329, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202402172004, "text": "Samira El Ouassil und Friedemann Karig sprechen mit Ronen Steinke \u00fcber den Krieg in Gaza. Er ist im V\u00f6lkerstrafrecht promoviert, arbeitet als rechtspolitischer Korrespondent bei der S\u00fcddeutschen Zeitung und ist ein hervorragender Kenner der Lage im Nahen Osten.\n\npiratensenderpowerplay.podigee.io", "langs": ["deu"], "like_count": 100, "reply_count": 3, "repost_count": 26, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 14563899, "reposted_author": 14799, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1778871, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202402181531, "text": "Wie stark ist die AfD von V-Leuten unterwandert? \n\nF\u00fcr dieses Geheimnis interessiert sich nun auch das Oberverwaltungsgericht M\u00fcnster - das demn\u00e4chst entscheiden muss, ob die Partei wirklich so radikal ist, wie der #Verfassungsschutz behauptet. \n\nMeine Recherche:", "langs": ["deu"], "like_count": 75, "reply_count": 8, "repost_count": 24, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 122365310, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202402171256, "text": "Eine Vorbestellung ist eine gro\u00dfe Unterst\u00fctzung \ud83d\ude4f", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 122365333, "replied_author": 14650, "thread_root": 3615241, "thread_root_author": 1171, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 3615241, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202402171029, "text": "Das Lustigste bei der Fahnenkorrektur sind ja falsche Worttrennun-gen, und das Beste, was ich bei \u201eJura not alone\u201c entdeckt hab, war: Staatsex-amen.\nStaat\nSex\nAmen\nZack, schon haben wir den Titel f\u00fcrs n\u00e4chste Buch \n\nVielleicht bin ich aber auch nur sehr \u00fcbern\u00e4chtigt \ud83d\ude48", "langs": ["deu"], "like_count": 140, "reply_count": 10, "repost_count": 12, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 28798246, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202402151957, "text": "", "langs": ["deu"], "like_count": 17, "reply_count": 0, "repost_count": 2, "reply_to": 28798245, "replied_author": 440975, "thread_root": 28766248, "thread_root_author": 1171, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 21408514, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202402151837, "text": "Wird gern vergessen: \n\nAuch die Hamas h\u00e4tte es in der Hand, sofort zu verhindern, dass in Rafah weiter Menschen sterben. \n\nDie Pflichten nach dem humanit\u00e4ren V\u00f6lkerrecht sind glasklar. \n\nMein Kommentar", "langs": ["deu"], "like_count": 81, "reply_count": 5, "repost_count": 14, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 28766248, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202402151742, "text": "Danke f\u00fcr die Einladung ins DLF Kultur #studio9, liebe Jana M\u00fcnkel: \u00fcber #ZUSAMMENLAND, die heute gestartete Initiative von SZ, Zeit u.a. - und gemeinsam mit @@63262 (woohoo!!) \u00fcber das V\u00f6lkerrecht in our time.", "langs": ["deu"], "like_count": 40, "reply_count": 2, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 19121108, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202402141802, "text": "\u201eJeder noch so verhaltene Einwand aus dem Publikum wurde mit dem Vorwurf \u201epro-Israel, pro-Genocide\u201c zu sein, niedergeschrien. Von der zur Lesung geladenen Mirjam Wenzel hie\u00df es, \u201eLeute wie sie\u201c w\u00fcrden \u201eKinder bombardieren\u201d. \n\nAngemessen klare Einordnungen des wie immer sehr lesenswerten Volker Wei\u00df:", "langs": ["deu"], "like_count": 56, "reply_count": 1, "repost_count": 14, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194284330, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202402130754, "text": "\u201eNur wo Vers\u00e4umnisse sichtbar gemacht werden, k\u00f6nnen Fehler korrigiert und kann das Vertrauen der Menschen in die Richtigkeit und (End-)G\u00fcltigkeit juristischer Entscheidungen erhalten bleiben.\u201c (18/", "langs": ["deu"], "like_count": 17, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 194284331, "replied_author": 1171, "thread_root": 206720, "thread_root_author": 1171, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194284331, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202402130754, "text": "\u201eDenen hingegen, die an ihr scheitern, muss eine wache und selbstbewusste demokratische Gesellschaft auf die Finger schauen, so, wie dieses Buch es tut.\u201c (17/", "langs": ["deu"], "like_count": 13, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 194284332, "replied_author": 1171, "thread_root": 206720, "thread_root_author": 1171, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194284332, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202402130754, "text": "\u201e\u2013 und trotzdem eine Aufgabe, der sich die \u00fcberw\u00e4ltigende Mehrheit der Juristinnen und Juristen in Deutschland jeden Tag aufs Neue gewachsen zeigt.\u201c (16/", "langs": ["deu"], "like_count": 13, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 194284333, "replied_author": 1171, "thread_root": 206720, "thread_root_author": 1171, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194284333, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202402130754, "text": "\u201e.. des Individuums nicht das gesellschaftliche Gesamtinteresse an einem Erhalt des demokratischen Zusammenlebens aus den Augen verlieren. Beidem gerecht zu werden, beide Werte sinnvoll zu gewichten und gegeneinander abzuw\u00e4gen, ist nahezu ein Ding der Unm\u00f6glichkeit ..\u201c (15/", "langs": ["deu"], "like_count": 14, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 194284334, "replied_author": 1171, "thread_root": 206720, "thread_root_author": 1171, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194284334, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202402130753, "text": "\u201eDie Strafverfolgungsbeh\u00f6rden zwingt das zu einer Gratwanderung. Sie m\u00fcssen einerseits die Freiheitsrechte des Individuums \u2013 jedes Individuums \u2013 achten und diese auch im Angesicht \u00f6ffentlicher Erregung mit k\u00fchlem Kopf bewahren. Zugleich d\u00fcrfen sie \u00fcber den Anspr\u00fcchen \u2026\u201c (14/", "langs": ["deu"], "like_count": 13, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 83357786, "replied_author": 1171, "thread_root": 206720, "thread_root_author": 1171, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 83357786, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202402130753, "text": "\u201eWer aber andere damit verbrennen will und Hass statt Meinungen verbreitet, der kann nicht l\u00e4nger ungehinderten Zugang erwarten \u2013 zum Schutz der Allgemeinheit und ja, zum Schutz der Freiheit selbst.\u201c (13/", "langs": ["deu"], "like_count": 19, "reply_count": 1, "repost_count": 3, "reply_to": 83357785, "replied_author": 1171, "thread_root": 206720, "thread_root_author": 1171, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 83357785, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202402130753, "text": "\u201eAuf die gew\u00e4hrten Freiheiten der Demokratie sollte sich nicht verlassen k\u00f6nnen, wer in Wort und Tat deren Werte untergr\u00e4bt. Grundrechte wie die Meinungsfreiheit sind zwar das Feuer, das die demokratische Gesellschaft w\u00e4rmt.\u201c (12/", "langs": ["deu"], "like_count": 20, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": 66130658, "replied_author": 1171, "thread_root": 206720, "thread_root_author": 1171, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 66130658, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202402130752, "text": "\u201eSo scharf die Angriffe auf diese Freiheiten ausfallen, so scharf muss auch die Antwort des Staates sein. Zumal des Rechtsstaates.\u201c (11/", "langs": ["deu"], "like_count": 20, "reply_count": 1, "repost_count": 3, "reply_to": 66130657, "replied_author": 1171, "thread_root": 206720, "thread_root_author": 1171, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 66130657, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202402130752, "text": "\u201eMeine Antwort ist: Er darf nicht nur, er muss. Nicht aus autorit\u00e4rer Geltungssucht, sondern schlicht, um seiner grundlegendsten Aufgabe nachzukommen, n\u00e4mlich dem Schutz des Lebens und der Freiheiten seiner B\u00fcrger.\u201c (10/", "langs": ["deu"], "like_count": 20, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": 66130661, "replied_author": 1171, "thread_root": 206720, "thread_root_author": 1171, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 66130661, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202402130752, "text": "\u201eDas klingt zun\u00e4chst hart. Ist denn nicht die m\u00f6glichst offene Debatte Inhalt und Motor der Demokratie? Darf der Staat f\u00fcr seine B\u00fcrger solche Einschr\u00e4nkungen anordnen?\u201c (9/", "langs": ["deu"], "like_count": 19, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": 66130660, "replied_author": 1171, "thread_root": 206720, "thread_root_author": 1171, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 66130660, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202402130751, "text": "\u201eDeshalb ist es von entscheidender Bedeutung, dass der demokratische Staat diesem Hass die Grenzen aufzeigt. Ohne wirksame Barrieren und Leitplanken droht sonst eine mehr und mehr zur Verrohung neigende \u00f6ffentliche Debatte die freie Gesellschaft g\u00e4nzlich hinwegzuschwemmen.\u201c (8/", "langs": ["deu"], "like_count": 26, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": 206721, "replied_author": 1171, "thread_root": 206720, "thread_root_author": 1171, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 206721, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202402130751, "text": "\u201esollte niemand in der Mehrheitsgesellschaft sich der Illusion hingeben, er k\u00f6nne noch unbeschwert in der Sonne liegen. J\u00fcdische Menschen sind oft das erste Ziel des Hasses \u2013 aber niemals das letzte.\u201c (7/", "langs": ["deu"], "like_count": 48, "reply_count": 1, "repost_count": 4, "reply_to": 206719, "replied_author": 1171, "thread_root": 206720, "thread_root_author": 1171, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 206719, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202402130751, "text": "\u201e(..) Solch extremer Hass ist eine Bedrohung f\u00fcr die j\u00fcdische Gemeinschaft. Aber nicht nur das: Wer glaubt, eine Gefahr f\u00fcr Juden sei keine Gefahr f\u00fcr die breite Gesellschaft, der irrt. Sobald der Himmel \u00fcber j\u00fcdischen Gemeindezentren sich verfinstert, ..\u201c (6/", "langs": ["deu"], "like_count": 46, "reply_count": 1, "repost_count": 4, "reply_to": 28059508, "replied_author": 1171, "thread_root": 206720, "thread_root_author": 1171, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 28059508, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202402130751, "text": "\u201eDas ist praktisch das Gegenteil von Normalisierung, aber es ist die Lebensrealit\u00e4t vieler j\u00fcdischer Menschen: Wer sich outet, der begibt sich in Gefahr.\u201c (5/", "langs": ["deu"], "like_count": 32, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": 59562622, "replied_author": 1171, "thread_root": 206720, "thread_root_author": 1171, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 59562622, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202402130750, "text": "\u201eWo in sozialen Medien Fragen wie Beschneidung, rituelle Schlachtung oder ganz besonders der Nahostkonflikt verhandelt werden, kann man j\u00fcdischen Menschen nur anraten, nicht als j\u00fcdisch erkennbar zu sein.\u201c (4/", "langs": ["deu"], "like_count": 33, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": 59562624, "replied_author": 1171, "thread_root": 206720, "thread_root_author": 1171, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 59562624, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202402130750, "text": "\u201eDie digitalen Mobs, die sich auf jedes kontroverse Thema etwa im j\u00fcdischen Bereich st\u00fcrzen, sind daf\u00fcr nur ein Beispiel, und sie bilden nur den ersten, kleinen Anstieg einer langen, steilen Eskalationskurve.\u201c (3/", "langs": ["deu"], "like_count": 38, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": 59562626, "replied_author": 1171, "thread_root": 206720, "thread_root_author": 1171, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 59562626, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202402130749, "text": "\u201eF\u00fcr alle, die Hass verbreiten wollen, ist das Leben in den vergangenen zehn bis 15 Jahren leichter geworden. Ihre Opfer dagegen finden immer weniger M\u00f6glichkeiten, sich \u2013 auch im Wortsinn \u2013 aus der Schusslinie zu nehmen.\u201c (2/", "langs": ["deu"], "like_count": 53, "reply_count": 1, "repost_count": 5, "reply_to": 206720, "replied_author": 1171, "thread_root": 206720, "thread_root_author": 1171, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 206720, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202402130749, "text": "Aus dem Vorwort von Charlotte Knobloch: \u201eDie Refugien und R\u00fcckzugsr\u00e4ume, auf die die j\u00fcdische Gemeinschaft, aber auch andere Minderheiten fr\u00fcher noch vertrauen konnten, bieten keinen ausreichenden Schutz mehr gegen die Angriffe, die neue mediale und gesellschaftliche Strukturen erm\u00f6glicht haben.\u201c 1/", "langs": ["deu"], "like_count": 121, "reply_count": 1, "repost_count": 45, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194284335, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202402120711, "text": "Voil\u00e0, die G\u00e4steliste DLF Kultur #studio9-der Tag mit\n\nMo: Dokumentarfilmer Stephan Lamby\nDi: @@273470 e @@1537 \nMi: @@127518, DGAP\nDo: @@1171, SZ\nFrei: Teresa Koloma Beck, Soziologin\nSa: Stefan Braun, Table Media\n\n12.05 \ud83d\udcfb& als Podcast", "langs": ["deu"], "like_count": 18, "reply_count": 0, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 33585802, "reposted_author": 337579, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 933678, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202402082251, "text": "Zuhause in Israel bietet Richterin Daphne Barak-Erez seit Monaten couragiert der Netanjahu-Regierung die Stirn, die sie am liebsten mundtot machen w\u00fcrde. Und hier in Deutschland - gelingt das gr\u00f6lenden \u201eAktivisten\u201c, f\u00fcr die eh alle Israelis gleich sind. Widerw\u00e4rtig.", "langs": ["deu"], "like_count": 538, "reply_count": 6, "repost_count": 155, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194284336, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202402072024, "text": "But why?", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 93542489, "replied_author": 141353, "thread_root": 206738, "thread_root_author": 1171, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194284337, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202402072024, "text": "\u263a\ufe0f", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 57620206, "replied_author": 151308, "thread_root": 206738, "thread_root_author": 1171, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194284338, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202402072023, "text": "\ud83d\ude02", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 93542488, "replied_author": 581608, "thread_root": 206738, "thread_root_author": 1171, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 206738, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202402072002, "text": "Der Niedergang der Typografie. \n\nLinks: das 1957 erschienene Buch Fritz Bauers. \n\nRechts: das \u201eReprint\u201c 2024, das der M\u00fcnchner Reinhardt-Verlag gerade rausgebracht hat. \n\n\u2026", "langs": ["deu"], "like_count": 77, "reply_count": 7, "repost_count": 8, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194284339, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202402051649, "text": "Steinke @@1171 interviewt Steinbeis @@1212:\n\n\"In dem Moment, in dem eine Partei wie die AfD Zugriff auf staatliche Institutionen bekommt\", die wir bislang als neutrale Schiedsrichter betrachten, wie Beamtenapparat, Justiz ...\n\n1/\nwww.sueddeutsche.de/kultur/afd-r...", "langs": ["deu"], "like_count": 28, "reply_count": 2, "repost_count": 13, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 12821040, "reposted_author": 63253, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194284340, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202402051714, "text": "Come for the view, stay for 25 to life.", "langs": ["deu"], "like_count": 22, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 22624283, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202402041434, "text": "Zukunft Mega. Ein Parteiname, der mich sogar noch mehr abholt als Team Todenh\u00f6fer.", "langs": ["deu"], "like_count": 41, "reply_count": 4, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194284341, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202402040625, "text": "\ud83e\udea9", "langs": ["deu"], "like_count": 0, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 167395366, "replied_author": 595674, "thread_root": 36623368, "thread_root_author": 1171, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 36623368, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202402031737, "text": "#BetrifftJustiz #28Fragen #sch\u00f6neswochenende", "langs": ["deu"], "like_count": 33, "reply_count": 3, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194284342, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202402031124, "text": "@@1171 (\u20ac) zur Schwierigkeit juristisch brauchbarer Antisemitismusdefinitionen\n\nDie IHRA Definition ist es jdf. nicht. F\u00fcr staatliche F\u00f6rderungsbegrenzung (im Unterschied zu Eingriffen) wird eine gebraucht, die enger ist, aber ...\n\n1/\nwww.sueddeutsche.de/kultur/joe-c...", "langs": ["deu"], "like_count": 9, "reply_count": 2, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 7888416, "reposted_author": 63253, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 28766387, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202402030731, "text": "Gehen Threads hier denn? Habs versucht und nicht geschafft.", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 4, "repost_count": 0, "reply_to": 28766384, "replied_author": 29387, "thread_root": 28766384, "thread_root_author": 29387, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 28766424, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202401281049, "text": "www.sueddeutsche.de/projekte/art...", "langs": ["deu"], "like_count": 46, "reply_count": 1, "repost_count": 13, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194284343, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202401272103, "text": "Yes", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 194284344, "replied_author": 153193, "thread_root": 133567771, "thread_root_author": 1171, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 133567771, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202401271659, "text": "Sp\u00e4tabends noch im H\u00f6rsaal debattieren? 250 Heidelberger Studis so: Ok, mega!! \ud83d\ude0d", "langs": ["deu"], "like_count": 77, "reply_count": 1, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 22795287, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202401271440, "text": "Noch bis in die 1970er-Jahre gab es die Recht\u00adsprechung, dass Ehefrauen ihren M\u00e4nnern f\u00fcr Sex zur Verf\u00fcgung zu stehen haben. \n\nSpuren davon finden sich bis heute. \n\nKleine neue Kolumne:", "langs": ["deu"], "like_count": 60, "reply_count": 2, "repost_count": 15, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 846430, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202401270659, "text": "Jiddisch war bis zur Schoah eine der gro\u00dfen europ\u00e4ischen Sprachen. 10 Million Menschen sprachen es. Mehr als D\u00e4nisch. Mehr als Finnisch. Mehr als Norwegisch. #wewouldbemillionsmore", "langs": ["deu"], "like_count": 668, "reply_count": 10, "repost_count": 192, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 7889052, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202401262218, "text": "\u201eGewiss, die Instrumente der wehrhaften Demokratie zu nutzen, ist nie ganz ohne Risiko. Das spricht nicht gegen sie, denn auch der Verzicht auf ihre Nutzung ist nicht\u00a0risikolos.\u201c \n\nGertrude L\u00fcbbe-Wolff antwortet in der  SZ auf Kritik an ihrem H\u00f6cke-Vorschlag.", "langs": ["deu"], "like_count": 190, "reply_count": 6, "repost_count": 73, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194284345, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202401240509, "text": "\ud83d\ude4f", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 38942521, "replied_author": 430065, "thread_root": 8227919, "thread_root_author": 1171, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1429859, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202401240508, "text": "Die AfD sammelt nicht nur die ohnehin Radikalen auf, sondern sie radikalisiert auch erst. Wolfgang Janisch mit einer wichtigen Beobachtung, die f\u00fcr ein Verbot spricht: www.sueddeutsche.de/meinung/afd-...", "langs": ["deu"], "like_count": 637, "reply_count": 13, "repost_count": 307, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 8227919, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202401222026, "text": "Vorfreude! Erscheint am 10. April. @@63262", "langs": ["deu"], "like_count": 154, "reply_count": 4, "repost_count": 22, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194284346, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202401231300, "text": "Haha, danke", "langs": ["deu"], "like_count": 0, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 72236709, "replied_author": 1382144, "thread_root": 8227919, "thread_root_author": 1171, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194284347, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202401231300, "text": "\u2728\ud83e\udd84", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 131759364, "replied_author": 1543, "thread_root": 8227919, "thread_root_author": 1171, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 8227919, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202401222026, "text": "Vorfreude! Erscheint am 10. April. @@63262", "langs": ["deu"], "like_count": 154, "reply_count": 4, "repost_count": 22, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194284348, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202401221948, "text": "\"Unabh\u00e4ngige, wissenschaftlich valide Demoskopie existiert nicht in diesem Flecken der Erde\" ist so ein Satz, den sich einige Internetkommentatoren gerne ausdrucken d\u00fcrfen. Die beste Umfrage, die wir haben, stammt vor dem Krieg - und zeigt massiven Vertrauensverlust in die Hamas.", "langs": ["deu"], "like_count": 33, "reply_count": 1, "repost_count": 10, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 17068604, "reposted_author": 410299, "quotes": 2375705, "quoted_author": 1171, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 35222147, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202401211536, "text": "\u201eWenn man die Institutionen der Verfassung vor allem als politische Werkzeuge betrachtet, so wie das die autorit\u00e4ren Populisten tun, dann braucht es gar nicht viel Raffinesse. Es gen\u00fcgt oft schon Skrupellosigkeit.\u201c \n\n@@63221 in der SZ mit einem Zwischenfazit zum Th\u00fcringen-Projekt:", "langs": ["deu"], "like_count": 79, "reply_count": 2, "repost_count": 36, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194284349, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202401211126, "text": "Das stimmt, ja.", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 105360938, "replied_author": 154004, "thread_root": 2375705, "thread_root_author": 1171, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194284350, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202401201935, "text": "Auch das noch", "langs": ["deu"], "like_count": 208, "reply_count": 7, "repost_count": 47, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 8079184, "reposted_author": 1611, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2375705, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202401211009, "text": "Die Bewohner Gazas sind heute zur H\u00e4lfte Minderj\u00e4hrige. Sie waren noch nicht einmal geboren, als die Hamas hier ihre Wahl gewann. Wenn jemand in der \u201eJ\u00fcdischen Allgemeinen\u201c schreibt, Zivilisten in Gaza seien pauschal alle Terrorhelfer, ist das grotesk.", "langs": ["deu"], "like_count": 173, "reply_count": 8, "repost_count": 51, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2375729, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202401191206, "text": "Liebe Polizeigewerkschafter, erstens ist es nicht wirklich ein relevantes Argument f\u00fcr Kriminalpolitik, ob ein Straftatbestand f\u00fcr euch mehr Arbeit oder weniger bedeutet. Zweitens k\u00f6nnt ihr nicht bei neuen Tatbest\u00e4nden aufschreien, die machten mehr Arbeit, und bei jeder Entkriminalisierung ebenfalls", "langs": ["deu"], "like_count": 119, "reply_count": 5, "repost_count": 25, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194284351, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202401190646, "text": "\u201cIn der AfD schicken sich heute wieder Leute an, staatsb\u00fcrgerliche Rechte f\u00fcr Menschen mit dem \u00bbfalschen\u00ab Stammbaum infrage zu stellen. Sie schwadronieren \u00fcber die M\u00f6glichkeit, im Staat eine neue Rassenlehre zu etablieren \u2013 mit B\u00fcrgern erster und zweiter Klasse.\u201d", "langs": ["deu"], "like_count": 37, "reply_count": 0, "repost_count": 12, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 21460164, "reposted_author": 127643, "quotes": 6170139, "quoted_author": 1171, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 13769949, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202401190538, "text": "Heidelberg, n\u00e4chsten Donnerstag. Kommt wer vorbei?", "langs": ["deu"], "like_count": 53, "reply_count": 1, "repost_count": 10, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 6170139, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202401182012, "text": "Der Vater der \u201ewehrhaften Demokratie\u201c, der Verfassungsrechtler Karl L\u00f6wenstein (1891-1973), floh einst vor den Nazis in die USA. Er w\u00fcrde staunen, wenn er erf\u00fchre, wie duldsam heute die demokratischen Institutionen der AfD zusehen. Meine Analyse in der J\u00fcdischen Allgemeinen.", "langs": ["deu"], "like_count": 527, "reply_count": 7, "repost_count": 178, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194284352, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202401181143, "text": "@@1171  \u00bbFaschismus ist keine Ideologie, sondern blo\u00df eine politische Herrschaftstechnik\u00ab, und zwar mit Kn\u00fcppeln und Stacheldraht f\u00fcr die politischen Gegner statt mit Argumenten. www.juedische-allgemeine.de/politik/die-...", "langs": ["deu"], "like_count": 37, "reply_count": 3, "repost_count": 21, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 2133855, "reposted_author": 13234, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 14827782, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202401140945, "text": "Meine diesw\u00f6chige Gerichtskolumne handelt von \ud83d\udc37, \ud83e\udeb2, \ud83d\udc36 sowie auch \ud83d\udc2d.", "langs": ["deu"], "like_count": 15, "reply_count": 0, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2160755, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202401130843, "text": "Heute waren paar Aufkleber in der Post \ud83e\udd70 - lustige Idee von A. Katzmann", "langs": ["deu"], "like_count": 255, "reply_count": 14, "repost_count": 49, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194284353, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202401130757, "text": "Please follow!", "langs": ["deu"], "like_count": 25, "reply_count": 0, "repost_count": 8, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 57538768, "reposted_author": 63224, "quotes": 214363, "quoted_author": 4144, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194284354, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202401121845, "text": "Das Maximum ist rechtlich kaum vertretbar, das Minimum politisch nutzlos. Ich hoffe, der Gerichtshof findet einen rechtlich \u00fcberzeugenden, politisch n\u00fctzlichen Mittelweg.", "langs": ["deu"], "like_count": 8, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 68058732, "reposted_author": 63206, "quotes": 68058733, "quoted_author": 1171, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 7193906, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202401121954, "text": "Mein pers\u00f6nliches Lowlight in 2 Tagen Den Haag war, wie Prof. Vaughan Howe (\u2066\u202aUni Oxford\u202c\u2069, on behalf of South Africa) argumentierte, dass den Israelis nicht einmal ein Recht auf Selbstverteidigung zustehe. No kidding.", "langs": ["deu"], "like_count": 82, "reply_count": 5, "repost_count": 23, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 68058733, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202401121717, "text": "Schon in wenigen Tagen wird es aus Den Haag die Eilentscheidung in Sachen Gaza/Genozid geben. Das Gericht kann \u201evorl\u00e4ufige Ma\u00dfnahmen\u201c anordnen. Warum ich es aber f\u00fcr unwahrscheinlich halte, dass es Israel zu einer Waffenruhe verdonnern wird:", "langs": ["deu"], "like_count": 20, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 13770002, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202401071709, "text": "N\u00e4chsten Monat geht der Kampf der AfD gegen ihre Verfassungsschutz-Beobachtung in die n\u00e4chste Instanz, man trifft sich vor dem Oberverwaltungsgericht. Die AfD hat nun beantragt, den Richter als befangen abzulehnen. Er macht n\u00e4mlich im normalen Leben so \u00fcble Dinge wie Asyl und Infektionssschutz...", "langs": ["deu"], "like_count": 55, "reply_count": 2, "repost_count": 19, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 35563106, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202401052048, "text": "Freue mich auf die Studierenden in Frankfurt", "langs": ["deu"], "like_count": 56, "reply_count": 2, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194284355, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202312221556, "text": "Podcastempfehlung: \"Die Justizreporter*innen: 60 Jahre Frankfurter Auschwitz-Prozess\" mit Ronen Steinke", "langs": ["deu"], "like_count": 44, "reply_count": 0, "repost_count": 18, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 2574913, "reposted_author": 127677, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 12131533, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202401021825, "text": "Die gr\u00f6\u00dfte Terrorgruppe Afrikas, 100.000 Opfer, ist nicht islamisch, sondern christlich \u2013 die Lord\u2019s Resistance Army. Eine weitere christliche Miliz steht gerade vor dem \u2066\u202aInternationalen Strafgerichtshof\u202c\u2069 \u2013 und als ich k\u00fcrzlich dort war, trat ein Bischof der katholischen Kirche auf.", "langs": ["deu"], "like_count": 176, "reply_count": 4, "repost_count": 92, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194284356, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202312310811, "text": "www.sueddeutsche.de/medien/poliz...\n\n@@1171 \"damals\" \u00fcber die Pressearbeit der Polizei nach dem Jahreswechsel 2022/2023", "langs": ["eng"], "like_count": 68, "reply_count": 2, "repost_count": 23, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 9826775, "reposted_author": 95632, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.901}
{"post_id": 9919712, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202312282218, "text": "Es ist interessant, wie das Wort \u201eTerror\u201c gebraucht wird. 2016 z.B. gab es durchschnittlich einen Brandanschlag auf ein Fl\u00fcchtlingsheim pro Woche - eine deutsch-identit\u00e4re Terrorserie, die man ruhig auch mit diesem harten Wort beim Namen nennen\u00a0k\u00f6nnte.", "langs": ["deu"], "like_count": 263, "reply_count": 6, "repost_count": 94, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194284357, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202312281605, "text": "Absolut!", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 57620224, "replied_author": 151308, "thread_root": 14828895, "thread_root_author": 1171, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194284358, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202312281436, "text": "Ein perfektes Ende eines sehr, sehr lesenswerten Interviews:", "langs": ["eng"], "like_count": 80, "reply_count": 0, "repost_count": 21, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 9022760, "reposted_author": 631433, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.86}
{"post_id": 14828895, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202312281359, "text": "Ich kenne 45-J\u00e4hrige, die weniger geistig frisch und stabil sind als dieser 95-J\u00e4hrige.", "langs": ["deu"], "like_count": 117, "reply_count": 4, "repost_count": 24, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 39953096, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202312271803, "text": "Paar Fragen und Antworten zum Ausl\u00e4nderrecht.", "langs": ["deu"], "like_count": 11, "reply_count": 2, "repost_count": 6, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 670815, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202312251419, "text": "So verst\u00e4ndlich es ist, dass Kiew seine wehrf\u00e4higen M\u00e4nner zur\u00fcckhaben will - mehr als 160.000 befinden sich derzeit in \ud83c\udde9\ud83c\uddea -, die Bundesrepublik sollte keinen einzigen von ihnen ausweisen. Auch wenn es ausl\u00e4nderrechtlich m\u00f6glich w\u00e4re. Mein Kommentar", "langs": ["deu"], "like_count": 70, "reply_count": 6, "repost_count": 10, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 3320120, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202312231914, "text": "Er w\u00e4re heute 86 Jahre alt geworden. Es ist alles nicht lange her.", "langs": ["deu"], "like_count": 316, "reply_count": 4, "repost_count": 97, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 14944099, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202312221632, "text": "4. Auflage Taschenbuch. Freut mich in diesen Tagen besonders.", "langs": ["deu"], "like_count": 59, "reply_count": 0, "repost_count": 6, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194284359, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202312211652, "text": "Streitraum: \u00bbKlimakrise und Protest\u00ab @@1653, mit @@1171, Lea Bonasera (Mitgr\u00fcnderin Letzte Generation) und @@442836  www.youtube.com/watch?v=i_qr...", "langs": ["deu"], "like_count": 16, "reply_count": 0, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 39953387, "reposted_author": 1644837, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194284360, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202312221148, "text": "Der neue Justizreporter*innen-Podcast spricht mit @@1171 \u00fcber Fritz Bauer und 60 Jahre Auschwitz-Prozess www.ardaudiothek.de/episode/die-...", "langs": ["deu"], "like_count": 21, "reply_count": 0, "repost_count": 9, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 29024919, "reposted_author": 151308, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 113781637, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202312191147, "text": "Die Fakult\u00e4t von Jutta Limbach, Hubert Rottleuthner & viel kritischer Empirie\u2026 \ud83c\udf89Der FB Rechtswissenschaft an der @@4349 wird 75, sprich: Ein Anfang ist gemacht (mit Helmut Aust, Kristin Drenkhahn, Kritische Jurist*innen \ud83d\udcf8: Bernd Wannenbacher), und wie geht\u2019s jetzt weiter?", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194284361, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202312171945, "text": "Was ein sch\u00f6ner Sonntag! Mal wieder eine sehr kluger, lehrreicher und konstruktiver Streitraum zum Thema \u201cKlimakrise und Protest\u201d mit @@1653, @@1171, @@442836 und Lea Bonasera.", "langs": ["deu"], "like_count": 20, "reply_count": 1, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 53122922, "reposted_author": 1078109, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194284362, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202312171209, "text": "\u201eVerzicht ist notwendig. Das hei\u00dft weniger Party. Und Profiteure davon sind Menschen, die heute noch nicht geboren sind oder am anderen Ende der Welt leben.\u201c\n@@1171 im Streitgespr\u00e4ch zu \u201e#Klimakrisr und Protest\u201c der Schaub\u00fchne Berlin.\nwww.youtube.com/live/i_qrwA8...", "langs": ["eng"], "like_count": 7, "reply_count": 0, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 175075475, "reposted_author": 398131, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.787}
{"post_id": 27578504, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202312171816, "text": "Typisch @@1653. L\u00e4dt zu einem \u201eStreitraum\u201c ein. Und dann geht es doch wieder nur differenziert, konstruktiv und respektvoll zu. Mogelpackung! (\ud83d\udcf8: @@127332)", "langs": ["deu"], "like_count": 78, "reply_count": 0, "repost_count": 6, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 3465906, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202312161237, "text": "Maximal idiotischer Markenname #prenzlauerberg", "langs": ["deu"], "like_count": 92, "reply_count": 5, "repost_count": 8, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 14944257, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202312152320, "text": "Ich sehe da keinen Widerspruch.", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 14564853, "replied_author": 57506, "thread_root": 5636850, "thread_root_author": 41149, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 39317279, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202312152303, "text": "\u201eMit dem \u201eBernd-T\u00f6nnies-Preis f\u00fcr Tierschutz in der Nutztierhaltung\u201c werden journalistische Beitr\u00e4ge ausgezeichnet, die sich mit zukunftsorientierten tierschutzrelevanten Aspekten der Nutztierhaltung besch\u00e4ftigen.\u201c \ud83e\udd23", "langs": ["deu"], "like_count": 66, "reply_count": 10, "repost_count": 8, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 18438786, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202312142003, "text": "", "langs": ["deu"], "like_count": 27, "reply_count": 1, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 20728654, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202312141148, "text": "\u201eMinisterium der Justiz und f\u00fcr Rechtsstaat\u201c \ud83e\udd23 und Rechtsstaat auch noch falsch geschrieben, I love it, Hessen (gesehen bei @@242309 )", "langs": ["deu"], "like_count": 42, "reply_count": 6, "repost_count": 8, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194284363, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202312140955, "text": "Aus Sicht des ICC ist Staatschef der 2005 zu einer vierj\u00e4hrigen Amtszeit gew\u00e4hlte Mahmud Abbas\u2026\ufffc", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 36586054, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202312140942, "text": "Dass der \u201eState of Palestine\u201c vom Internationalen Strafgerichtshof als Mitglied anerkannt wird, k\u00f6nnte bald schon relevant werden.", "langs": ["deu"], "like_count": 12, "reply_count": 2, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194284364, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202312131422, "text": "Ihre SZ-Gerichtskolumne entsteht heute an einem Hot Desk \ud83d\udd25", "langs": ["deu"], "like_count": 23, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 80552480, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202312111909, "text": "Neues Stra\u00dfenschild, direkt hinterm Friedenspalast", "langs": ["deu"], "like_count": 17, "reply_count": 1, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 3235703, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202312110622, "text": "Gewiss, ein AfD-Verbotsantrag w\u00e4re ein Eingest\u00e4ndnis der Hilfslosigkeit der demokratischen Parteien, sagt Christoph M\u00f6llers. \u201eAber folgt aus dieser Diagnose allein, dass man das Verfahren nicht einsetzen darf? Das w\u00e4re doch ein seltsamer Schluss von der Hilf- auf die Tatenlosigkeit.\u201c", "langs": ["deu"], "like_count": 181, "reply_count": 7, "repost_count": 49, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 65774988, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202312080659, "text": "NOCH ne Schreibweise? \ud83e\udd2f", "langs": ["deu"], "like_count": 57, "reply_count": 2, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 3672975, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202312060935, "text": "Ich finde, es ist Zeit.", "langs": ["deu"], "like_count": 618, "reply_count": 40, "repost_count": 200, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194284365, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202312060752, "text": "Steinke @@1171 \u00fcber BVerwG zu Staatsdiffamierung durch Soldaten als feindselige verfassungsfeindliche Bet\u00e4tigung\n\nDas lasse sich \"nahtlos\" auf Beamt:innen \u00fcbertragen, kommentiere G\u00e4rditz in der JZ.\n\n1/\nwww.sueddeutsche.de/politik/bund...", "langs": ["deu"], "like_count": 16, "reply_count": 1, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 28767051, "reposted_author": 63253, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 35222481, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202312051412, "text": "\u201eMan k\u00f6nnte dar\u00fcber nachdenken, ob Zinsertr\u00e4ge aus den fast 7500 Milliarden Euro, welche die Deutschen inzwischen auf ihren Konten angesammelt haben, durch etwas h\u00f6here Steuern einen Beitrag leisten k\u00f6nnten zur Bew\u00e4ltigung dieser und anderer Krisen.\u201c Roland Preu\u00df", "langs": ["deu"], "like_count": 39, "reply_count": 2, "repost_count": 13, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194284366, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202312051352, "text": "Ja, nat\u00fcrlich, Stadt Hamburg. Diese neuen Parkb\u00e4nken fehlt deshalb das Mittelteil, damit Rollstuhlfahrende dort stehen k\u00f6nnen (obwohl sie genauso gut neben der Bank parken k\u00f6nnten) und nicht etwa, weil so dort obdachlose Menschen nicht mehr liegen k\u00f6nnen.", "langs": ["deu"], "like_count": 635, "reply_count": 43, "repost_count": 168, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 441810, "reposted_author": 1581, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 26264560, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202312050707, "text": "K\u00fcrzung der Ruhestandsbez\u00fcge. Steht aber auch im Text.", "langs": ["deu"], "like_count": 7, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 26264561, "replied_author": 2073832, "thread_root": 1836945, "thread_root_author": 1171, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194284367, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202312050638, "text": "Das kann man so eigentlich nicht sagen. Der Verfassungsschutz hat 2021 diese Einstufung vorgenommen, das Gericht hat nun (nach dem Weg durch die Instanzen) \ufffcnur die Best\u00e4tigung ausgesprochen.", "langs": ["deu"], "like_count": 12, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 161244763, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202312050609, "text": "\ud83e\udd21", "langs": ["deu"], "like_count": 15, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 138038581, "replied_author": 1015435, "thread_root": 53574945, "thread_root_author": 1015435, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1836945, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202312050605, "text": "Das Bundesverwaltungsgericht hat die These des Verfassungsschutzes, Corona-Schwurbler seien so demokratiesch\u00e4dlich wie Rechtsextreme (weil sie \u201eDelegitimierung des Staates betreiben), erstmals gebilligt. Disziplinarstrafen f\u00fcrs Schwurbeln somit zul\u00e4ssig.", "langs": ["deu"], "like_count": 552, "reply_count": 15, "repost_count": 223, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194284368, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202312040806, "text": "@@1171 in der SZ zur Schuldenbremse \ud83d\udc47", "langs": ["fra"], "like_count": 58, "reply_count": 3, "repost_count": 24, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 8408583, "reposted_author": 71982, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2575012, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202312031546, "text": "Die Stadt London hatte vor, dass \u00f6ffentliche Anz\u00fcnden des j\u00fcdischen Chanukka-Leuchters in diesem Jahr abzusagen \n\n\u201edue to risk of inflaming tensions\u201c. \n\nWhich is a lovely way of saying, dass Juden in London sich mal besser verziehen oder verstecken sollten\u2026", "langs": ["deu"], "like_count": 236, "reply_count": 5, "repost_count": 78, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2116519, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202312011713, "text": "Erschreckende Logik im Abh\u00f6rbeschluss des AG M\u00fcnchen \n\nWenn Aktivist/innen mit Medien telefonierten, gehe es um \"gezielten Ge- bzw. Missbrauch der Presse\". \n\nHei\u00dft: Journos seien hier keine Au\u00dfenstehenden. Und das, sorry, habe nun mal Konsequenzen\u2026\n\n#pressefreiheit", "langs": ["deu"], "like_count": 232, "reply_count": 11, "repost_count": 118, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194284369, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202311301141, "text": "Interessanter Punkt.", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 140419034, "replied_author": 9112, "thread_root": 7892773, "thread_root_author": 1171, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 69199091, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202311301039, "text": "Oha, danke", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 69199092, "replied_author": 12986, "thread_root": 7892773, "thread_root_author": 1171, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 28966040, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202311301033, "text": "\u201eF\u00fcr den Mandanten war es Schei\u00dfe aber\u2026\u201c ist halt kein guter Beginn f\u00fcr eine Verteidigungsstrategie, oder? \ud83e\udd2a", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 121066996, "replied_author": 39040, "thread_root": 28966041, "thread_root_author": 1171, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 35563191, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202311301029, "text": "Jeder Mensch macht Dummheiten. Ofarim h\u00e4tte - mit fr\u00fcher, ehrlicher Entschuldigung - von seinem Ruf retten k\u00f6nnen, was zu retten war. Aber jetzt, nach diesem ganzen Theater, hilft auch die Einstellung gegen 10.000 \u20ac  nicht mehr. Wer blo\u00df hat ihm monatelang dazu geraten? (4/4)", "langs": ["deu"], "like_count": 31, "reply_count": 5, "repost_count": 0, "reply_to": 194284370, "replied_author": 1171, "thread_root": 7892773, "thread_root_author": 1171, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194284370, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202311301029, "text": "\u2026stattdessen seine Anw\u00e4lte aus allen juristischen Rohren gefeuert, Staatsanwaltschaft, Medien und sogar Richter attackiert haben, monatelang, hochm\u00fctig? Kampfbereitschaft: maximal. Demut: null. (3/4)", "langs": ["deu"], "like_count": 19, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 194284371, "replied_author": 1171, "thread_root": 7892773, "thread_root_author": 1171, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194284371, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202311301029, "text": "\u2026er denn irgendeine Form von Demut gezeigt h\u00e4tte. Wenigstens ein bisschen. Also einr\u00e4umen, was eh l\u00e4ngst offensichtlich war, n\u00e4mlich dass er eine Story erz\u00e4hlt hatte, die so nicht zutraf. Vielleicht aus einer dummen Laune heraus. Was bringt es ihm, dass \u2026\u00a0(2/4)", "langs": ["deu"], "like_count": 20, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 7892773, "replied_author": 1171, "thread_root": 7892773, "thread_root_author": 1171, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 7892773, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202311301028, "text": "Was ich im Fall Ofarim nicht verstehe: Es war ziemlich fr\u00fch klar, dass er Mist gebaut hatte. Er selbst musste auch wissen, dass das allen klar war. Ich pers\u00f6nlich \u2013 und ich glaube: viele andere - w\u00e4ren in der Lage gewesen, ihm zu verzeihen, wenn \u2026\u00a0(1/4)", "langs": ["deu"], "like_count": 32, "reply_count": 2, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 28966041, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202311301023, "text": "Was ich im Fall Ofarim nicht verstehe: Es war ziemlich fr\u00fch klar, dass er Mist gebaut hatte. Er selbst musste auch wissen, dass das allen klar war. Ich pers\u00f6nlich \u2013 und ich glaube: viele andere - w\u00e4ren in der Lage gewesen, ihm zu verzeihen, wenn \u2026\u00a0(1/4)", "langs": ["deu"], "like_count": 13, "reply_count": 3, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 21036981, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202311290733, "text": "Ich wei\u00df, er w\u00fcrde es niemals annehmen. Aber Peter Frank schuldet Christian Rath jetzt ein Bier.", "langs": ["deu"], "like_count": 11, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 38942858, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202311281458, "text": "Politikern Worte in den Mund zu legen, das haben zuvor schon andere getan. Russische Bots zum Beispiel. Oder andere Desinformationsschleudern. Soll das jetzt normalisiert werden? Ziemlich entsetzt \u00fcber das gefakte Scholz-Video des \u201eZentrums f\u00fcr Politische Sch\u00f6nheit\u201c", "langs": ["deu"], "like_count": 26, "reply_count": 7, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 123845390, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202311271601, "text": "Ich werde es in Erfahrung bringen!", "langs": ["deu"], "like_count": 0, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 123845391, "replied_author": 4565, "thread_root": 36864780, "thread_root_author": 1171, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 95658794, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202311271502, "text": "\"Falsche Verd\u00e4chtigung\" ist in Paragraf 164 StGB definiert: Im Kern geht es darum, dass jemand die Ermittler absichtlich auf eine falsche F\u00e4hrte geschickt und also ihre Zeit verschwendet hat. Ein paar juristische Erl\u00e4uterungen zum Fall Ofarim:", "langs": ["deu"], "like_count": 19, "reply_count": 1, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 36864779, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202311271502, "text": "ICH LASSE MIR MEIN SERVUS NICHT VERBIETEN", "langs": ["deu"], "like_count": 17, "reply_count": 5, "repost_count": 0, "reply_to": 63774480, "replied_author": 832002, "thread_root": 36864780, "thread_root_author": 1171, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 36864780, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202311271255, "text": "Servus, T\u00fcbingen \ud83d\udc4b", "langs": ["deu"], "like_count": 37, "reply_count": 3, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194284372, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202311250625, "text": "Sehr zu empfehlen", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 194284373, "replied_author": 574276, "thread_root": 38942933, "thread_root_author": 1171, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 38942933, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202311241716, "text": "Schabbat heute mit Flutwein von der Ahr und viel Dankbarkeit, was einem in diesem Leben schon alles erspart geblieben ist.", "langs": ["deu"], "like_count": 127, "reply_count": 3, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194284374, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202311231122, "text": "\u201eLandgericht stuft Letzte Generation als kriminelle Vereinigung ein\u201c -  Was soll man dazu noch sagen, au\u00dfer dass in diesem Land die Ma\u00dfst\u00e4be der Verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfigkeit v\u00f6llig verrutscht sind und die autorit\u00e4re Lust zunimmt.", "langs": ["deu"], "like_count": 712, "reply_count": 49, "repost_count": 213, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 1564190, "reposted_author": 71885, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194284375, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202311221100, "text": "\ud83d\udd25\ud83d\udd25ENDLICH OFFIZIELL: Das Justizministerium will Fahren ohne Fahrschein entkriminalisieren!\n\nABER: Der Straftatbestand soll nur zu einer Ordnungswidrigkeit herabgestuft werden, nicht ganz gestrichen werden. Das wirft neue Probleme auf. \n\n5 Gr\u00fcnde, warum das nicht ausreicht: \ud83e\uddf5", "langs": ["deu"], "like_count": 151, "reply_count": 7, "repost_count": 64, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 3842182, "reposted_author": 37925, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1601660, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202311221111, "text": "Ich mache eine Lesung in einem Kulturzentrum, die Buchh\u00e4ndlerin bringt vor Beginn eine Kiste B\u00fccher rein und zieht dann sofort wieder ab. Sie habe Angst vor Anschl\u00e4gen. Die Polizei, die Schutz des Geb\u00e4udes zugesichert hatte, taucht gar nicht erst auf. Okay cool. #greifswald", "langs": ["deu"], "like_count": 480, "reply_count": 17, "repost_count": 148, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2575041, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202311211305, "text": "Dass nach bald 75 Jahren Grundgesetz und Demokratie dennoch der Befund ist: J\u00fcdisches Leben gibt es es nicht in freier Form, sondern gibt\u2019s nur hinter Mauern und Z\u00e4unen, in einem Belagerungszustand - das ist ein Skandal, der durch kein salbungsvolles Holocaust-Gedenken gemindert wird.", "langs": ["deu"], "like_count": 88, "reply_count": 2, "repost_count": 31, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 82077305, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202311180644, "text": "Haha true", "langs": ["deu"], "like_count": 7, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 38943017, "replied_author": 16128, "thread_root": 38943018, "thread_root_author": 1171, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 38943018, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202311180629, "text": "In M\u00fcnchen gibts das mitten in der Innenstadt \u2764\ufe0f", "langs": ["deu"], "like_count": 67, "reply_count": 3, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 9827368, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202311171323, "text": "Das nenn ich Eulen nach Athen tragen ey.", "langs": ["deu"], "like_count": 20, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 9827366, "replied_author": 39018, "thread_root": 9827366, "thread_root_author": 39018, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 44348072, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202311171024, "text": "Israels Armee hat das Al-Schifa-Krankenhaus in #Gaza erobert \u2013 und hinterher ein Video gezeigt, wonach ein paar Waffen im Geb\u00e4ude gefunden worden sein. Ist damit also humanit\u00e4rv\u00f6lkerrechtlich alles cool? Ich hab mit \ufffcProf. Christoph Safferling gesprochen, der wie immer gute Klarheit reinbringt", "langs": ["deu"], "like_count": 26, "reply_count": 0, "repost_count": 8, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194284376, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202311161605, "text": "Pressefreiheit gewinnt gegen AfD:  Das Landgericht Erfurt hat beschlossen, dass die AfD Th\u00fcringen trotz ihrer Weigerung das Monitor-Team vom WDR zum Parteitag akkreditieren muss. Dieser Fall illustriert sehr gut die Diskrepanz zwischen den Grunds\u00e4tzen der AfD und jenen der Demokratie.", "langs": ["deu"], "like_count": 472, "reply_count": 13, "repost_count": 148, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 4642768, "reposted_author": 1226, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194284377, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202311152007, "text": "Wei\u00dfe Flagge bedeutet ja eigentlich Kapitulation. Hier auch.", "langs": ["deu"], "like_count": 18, "reply_count": 0, "repost_count": 2, "reply_to": 14831970, "replied_author": 1171, "thread_root": 14831970, "thread_root_author": 1171, "repost_from": 66147360, "reposted_author": 47782, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 23907583, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202311152021, "text": "Vollkommen inakzeptabel, was der Rechtsextreme Smotrich da sagt. Das sind Nakba-Fantasien ohne jede Scham. Und vollkommen richtig, dass die Bundesregierung dies angemessen deutlich kritisiert. sz.de/1.6304168", "langs": ["deu"], "like_count": 57, "reply_count": 0, "repost_count": 11, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1174757, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202311151609, "text": "Es klingt so wahnsinnig verbindlich, wenn in diesen Tagen von der \u201eStaatsr\u00e4son\u201c gesprochen wird. Fast wie ein verfassungsrechtliches Prinzip. Das t\u00e4uscht. Und an diesem Missverst\u00e4ndnis stricken gerade seltsamerweise Linke wie Rechte mit.", "langs": ["deu"], "like_count": 20, "reply_count": 0, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 14831970, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202311151205, "text": "Weil Kriminelle die \ud83c\uddee\ud83c\uddf1-Flagge, die vor dem Augsburger Rathaus gehisst war, abgerissen und angez\u00fcndet haben, h\u00e4ngt #Augsburg jetzt lieber eine neutrale Fahne hin. Was kommt als N\u00e4chstes: Leute rei\u00dfen die \ud83c\udff3\ufe0f\u200d\ud83c\udf08-Flagge runter, dann gibt der Staat auch nach?", "langs": ["deu"], "like_count": 107, "reply_count": 10, "repost_count": 34, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194284378, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202311141622, "text": "Jahrelang erkl\u00e4rte TV-Journalist Hubert Seipel den Deutschen Putin, in ARD&NDR,in Talkshows &B\u00fcchern. #CyprusConfidential @@234340 @@314324 enth\u00fcllt: Seipel bekam offenbar Hunderttausende Euro aus \ud83c\uddf7\ud83c\uddfa \u2013 von einem putintreuen Oligarchen. www.spiegel.de/wirtschaft/h...", "langs": ["deu"], "like_count": 167, "reply_count": 12, "repost_count": 69, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 671330, "reposted_author": 40659, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194284379, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202311141614, "text": "Hubert Seipel ist ein preisgekr\u00f6nter deutscher Journalist. Lange erkl\u00e4rte er den Deutschen Putins Reich. Jetzt wird klar: F\u00fcr seine Arbeit erhielt er Hunderttausende Euro aus Russland und verbag dies vor dem NDR, seinem Buchverlag und der \u00d6ffentlichkeit.", "langs": ["deu"], "like_count": 26, "reply_count": 2, "repost_count": 23, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 4357872, "reposted_author": 179190, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194284380, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202311141406, "text": "Auch in Hessen darf die AfD jetzt vom VS als \"Verdachtsfall\" bezeichnet und beobachtet werden. Ob es was bringt, ist eine andere Frage. Bei der Ltg.-Wahl gaben 80 % der W\u00e4hler*innen an, es sei ihnen \"egal, dass [die Partei] in Teilen als rechtsextrem gilt, solange sie die richtigen Themen anspricht\"", "langs": ["deu"], "like_count": 86, "reply_count": 4, "repost_count": 36, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 20039033, "reposted_author": 153567, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 7894332, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202311141352, "text": "Marco Buschmann hat der Strafrechtspolitik eine neue N\u00fcchternheit verordnet, die dieser sp\u00e4testens seit den 1990ern verloren gegangen zu sein schien. Das verdient Respekt. Statt straftrunkener Versch\u00e4rferei - f\u00fcr billigen Applaus - versucht er, den schwierigeren Weg zu gehen. Mein Kommentar", "langs": ["deu"], "like_count": 16, "reply_count": 2, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 28767354, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202311140651, "text": "\u201eNat\u00fcrlich haben Ausl\u00e4nder ein Versammlungsrecht\", korrigiert sich Leutheusser-Schnarrenberger. Nur bei der Pr\u00fcfung von Demo-Auflagen k\u00f6nne \u201eauch mal ein Migrationshintergrund eine Rolle spielen.\u201c In dem Sinne, dass das \u201eeben von der Polizei mit in den Blick genommen werden muss.\"", "langs": ["deu"], "like_count": 23, "reply_count": 10, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 7894381, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202311131203, "text": "Ja, im GG mag stehen, dass Demos nur f\u00fcr Deutsche ein Grundrecht sind, aber der Blick in die Landesverfassungen (\u201ejeder Mensch\u201c) und v.a. in die Europ\u00e4ische Menschenrechtskonvention (Art.11) zeigt, dass eine Beschr\u00e4nkung auf Staatsb\u00fcrger gar nicht geht. #versammlungsfreiheit #populismus", "langs": ["deu"], "like_count": 100, "reply_count": 2, "repost_count": 26, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194284381, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202311121906, "text": "Erschreckend: Das Innenministerium verbreitet in Emails an Bundestagsabgeordnete #Falschinformationen und Quatsch-Jura. Die Bef\u00fcrchtungen von Seenotrettungsorganisationen sind berechtigt. Es droht eine Kriminalisierung der #Seenotrettung. Ein #Faktencheck-Thread.", "langs": ["deu"], "like_count": 171, "reply_count": 3, "repost_count": 105, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 645558, "reposted_author": 127327, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 7894415, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202311121535, "text": "Lupenreiner Antisemitismus. Hasskriminalit\u00e4t, gegen die sie jede*r klar positionieren muss, egal wie sehr wir \u00fcber den Krieg in Gaza streiten m\u00f6gen.", "langs": ["deu"], "like_count": 118, "reply_count": 2, "repost_count": 35, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 9827405, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202311121456, "text": "Thema Seenotrettung\u2026 Spannend, wie Gesetzgebung funktioniert. Bundestag = Legislative. Aber wenn das Bundesinnenministerium ihm eine \u201eFormulierungshilfe\u201c schickt und die Abgeordneten dann \u00fcber einen Punkt darin sagen: \u201eHuch, das war so nicht bestellt\u201c, folgen b\u00f6se Mails aus dem Ministerium.", "langs": ["deu"], "like_count": 85, "reply_count": 7, "repost_count": 30, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 22532329, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202311110732, "text": "\u201eEs kann nicht sein, dass ein paar graue M\u00e4nner im Ministerium etwas in einen Gesetzentwurf schreiben, was offenbar selbst im Bundestag niemand verstanden hat.\u201c Philip Banse treffend in der neuen Folge @@1169", "langs": ["deu"], "like_count": 82, "reply_count": 3, "repost_count": 18, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 2015558, "quoted_author": 1171, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194284382, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202311110507, "text": "ich war beim podcast \u201cauf den punkt\u201d der s\u00fcddeutschen zeitung zu gast und habe \u00fcber \u201cjudenhass underground\u201d, antisemitismus in der linken und die verkl\u00e4rung islamistischer gewalt gesprochen. hier auf spotify oder \u00fcberall, wo es podcasts gibt \nopen.spotify.com/episode/3Kdp...", "langs": ["eng"], "like_count": 35, "reply_count": 1, "repost_count": 18, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 26520875, "reposted_author": 106697, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.664}
{"post_id": 194284383, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202311101550, "text": "Mit \u00c4nderung von \u00a7 96 Abs. 4 AufenthaltG, soll eine f\u00fcr Schlepperei wesentliche Bedingung f\u00fcr Strafverfolgung wegfallen \u2013 die Vorteilnahme. Wiederholtes ehrenamtliches Handeln w\u00e4re somit ausreichend, um humanit\u00e4re Hilfe im Mittelmeer zum Verbrechen zu machen. #R\u00fcckf\u00fchrungsverbesserungsgesetz", "langs": ["deu"], "like_count": 141, "reply_count": 1, "repost_count": 72, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 1299147, "reposted_author": 1569, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 8841563, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202311110508, "text": "Hallo liebes BMI, m\u00f6gen Sie uns nicht einfach verraten, was Sie bezwecken mit der von Ihnen eigeniniativ in den Gesetzentwurf eingef\u00fcgten Erweiterung der Schleusungsstrafbarkeit auf unentgeltliche, uneigenn\u00fctzige Helfer? Macht man eigentlich so bei Gesetzentw\u00fcrfen. Danke!", "langs": ["deu"], "like_count": 224, "reply_count": 7, "repost_count": 75, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 8841564, "quoted_author": 127327, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194284384, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202311101815, "text": "Gibt auch eine mit schwarzem Sesam heute \ud83d\ude0a", "langs": ["deu"], "like_count": 6, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 134780722, "replied_author": 98138, "thread_root": 38943080, "thread_root_author": 1171, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 38943080, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202311101746, "text": "Heute mit Weihnachtsstreuseln \u270c\ufe0f\ud83c\udf84", "langs": ["deu"], "like_count": 123, "reply_count": 3, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 78787511, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202311101552, "text": "Hier die Verbotsverf\u00fcgung im Volltext\n- die hier interessierende\ufffc Stelle\ufffc ist am Ende der vorletzten Seite \ufffc", "langs": ["deu"], "like_count": 10, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 135582592, "replied_author": 1171, "thread_root": 2015427, "thread_root_author": 1171, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 135582592, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202311101422, "text": "Das Verwaltungsgericht Berlin hatte erst im August entschieden, dass die Parole f\u00fcr sich genommen nicht strafbar sei. (Im Verfahren gibg es um eine Demo.) Die Deutung, dass damit ganz allgemein Freiheit und Gleichberechtigung in dem bezeichneten Gebiet gefordert werde, sei nicht ausgeschlossen.(2/2)", "langs": ["deu"], "like_count": 39, "reply_count": 4, "repost_count": 2, "reply_to": 2015427, "replied_author": 1171, "thread_root": 2015427, "thread_root_author": 1171, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2015427, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202311101420, "text": "Okay, das geht jetzt seeeehr weit. Exklusiv: Das Bundesinnenministerium hat die Parole \u201eFrom the river to the sea, Palestine will be free\u201c zu einer verbotenen Hamas-Parole erkl\u00e4rt - weshalb Bayerns Staatsanwaltschaft die Aussage nun genauso verfolgen will wie \u201eSieg Heil\u201c (86a StGB). (1/2)", "langs": ["deu"], "like_count": 119, "reply_count": 18, "repost_count": 43, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 7181352, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202311101327, "text": "W\u00fcnsche nach weniger Kapitalismus werden vom #Verfassungsschutz regelm\u00e4\u00dfig als demokratiefeindlich gebrandmarkt, W\u00fcnsche nach mehr Kapitalismus aber nicht. Worauf man als regelm\u00e4\u00dfiger Leser des GG sagen muss: H\u00e4h?\n\nDanke f\u00fcr die Einladung zur Diskussion, liebe Kritische Jurist*innen Mainz", "langs": ["deu"], "like_count": 125, "reply_count": 7, "repost_count": 26, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194284385, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202311100159, "text": "Die Gr\u00fcnen kritisieren das geplante Aufenthaltsgesetz als \"Angriff auf die zivile Seenotrettung\". Die FDP sieht die Retter als \"Bestandteil des Schleusersystems\". https://www.zeit.de/politik/deutschland/2023-11/migration-seenotrettung-fdp-gruene-strafbarkeit", "langs": ["deu"], "like_count": 20, "reply_count": 2, "repost_count": 11, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 28966761, "reposted_author": 9487, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194284386, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202311101015, "text": "As @@1171  explains in an article for the S\u00fcddeutsche Zeitung, the BMI is planning to criminalise civil sea rescue. The BMI has presented a draft law that, among other things, could penalise sea rescue with up to 10 years in prison.\nPhotocredits: Initiative D21/Anika Nowak", "langs": ["deu"], "like_count": 15, "reply_count": 1, "repost_count": 11, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 29486985, "reposted_author": 20195, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2574156, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202311100949, "text": "\u201eZwar bestreitet das Bundesinnenministerium eine Absicht mit dem Hinweis, dass Seenotrettung \u201egerechtfertigt\u201c sei, \u201eum Gefahren f\u00fcr Leib und Leben abzuwenden\u201c. Nur: \u00dcber den zweifelhaften Gesetzentwurf selbst sagt dies noch nichts aus.\u201c @@171303", "langs": ["deu"], "like_count": 54, "reply_count": 2, "repost_count": 24, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194284387, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202311081649, "text": "- aber @@1171|s Schlussfolgerung, dass diese \u00c4nderung vor allem auf die Aktivit\u00e4ten der Seenotretter im Mittelmeer abzielt, kommt mir (leider) plausibel vor.", "langs": ["deu"], "like_count": 18, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": 38889899, "replied_author": 15969, "thread_root": 2015558, "thread_root_author": 1171, "repost_from": 42732836, "reposted_author": 15969, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194284388, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202311082043, "text": "Neue Umfrage: Rot-Rot-Gr\u00fcn in Th\u00fcringen kommt nur noch auf 33 Prozent. Die AfD auf 34 Prozent. Und 41 Prozent w\u00fcnschen sich eine Regierungsbeteiligung von Bj\u00f6rn #H\u00f6cke. Mehr bald auf www.thueringer-allgemeine.de", "langs": ["deu"], "like_count": 93, "reply_count": 27, "repost_count": 70, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 860926, "reposted_author": 336638, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194284389, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202311081735, "text": "10 Jahre Haft f\u00fcr Seenotretter in Deutschland? \n\"Der Vorschlag geht in die griechische und italienische Richtung: Nach dem Entwurf soll es f\u00fcr eine Strafbarkeit gen\u00fcgen, wenn jemand Ausl\u00e4ndern hilft, ohne Visum in die EU einzureisen.\"\nDazu unser #MONITOR-Film: \nwww.ardmediathek.de/video/monito...", "langs": ["deu"], "like_count": 158, "reply_count": 5, "repost_count": 74, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 3980996, "reposted_author": 1684, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 27980347, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202311082104, "text": "Wie viel Toleranz sollten Demokratien \u00fcben? \ud83d\udc68\ud83c\udffe\u200d\u2696\ufe0f Danke f\u00fcr die Diskussion mit den Studierenden der EBS und @@63268", "langs": ["deu"], "like_count": 34, "reply_count": 2, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194284390, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202311081642, "text": "So ist es.", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 157944033, "replied_author": 15969, "thread_root": 2015558, "thread_root_author": 1171, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 74762020, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202311081639, "text": "Um ganz genau zu sein: Formulierungshilfe f\u00fcr einen \u00c4nderungsantrag der Fraktionen der SPD, von B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN und der FDP zu dem Entwurf eines Gesetzes zur Verbesserung der R\u00fcckf\u00fchrung (R\u00fcckf\u00fchrungs\u00adverbesserungsgesetz)", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 194284391, "replied_author": 15969, "thread_root": 2015558, "thread_root_author": 1171, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194284392, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202311081605, "text": "Danke. Aber leider der falsche Screenshot. Die \u00c4nderung, die Seenotrettungsorganisationen betrifft, findet sich in der Formulierungshilfe f\u00fcr die Ampel-Fraktionen:\nwww.bmi.bund.de/SharedDocs/g...", "langs": ["deu"], "like_count": 17, "reply_count": 0, "repost_count": 4, "reply_to": 2015558, "replied_author": 1171, "thread_root": 2015558, "thread_root_author": 1171, "repost_from": 50011112, "reposted_author": 127327, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 918280, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202311081605, "text": "Diese bissigen H\u00f6llenhunde wachen vor der EBS in Wiesbaden #obacht", "langs": ["deu"], "like_count": 61, "reply_count": 7, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194284393, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202311081444, "text": "@@1171 berichtet \u00fcber eine von der Bundesregierung geplante kleine Gesetzes\u00e4nderung mit wom\u00f6glich weitreichenden Folgen. \n\nBesonders bemerkenswert auch: \"Eine Begr\u00fcndung f\u00fcr diese \u00c4nderung findet sich dort nicht.\"", "langs": ["deu"], "like_count": 50, "reply_count": 5, "repost_count": 19, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 16450650, "reposted_author": 63239, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194284394, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202311081418, "text": "Katrin H\u00f6ffler: \u201eDie europ\u00e4ischen L\u00e4nder weigern sich, Menschen in Lebensgefahr zu retten, und kriminalisieren diejenigen, die dieses Staatsversagen auf eigene Faust versuchen zu\u00a0kompensieren.\u201d", "langs": ["deu"], "like_count": 78, "reply_count": 5, "repost_count": 41, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 1061153, "reposted_author": 1661, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2015558, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202311081317, "text": "Ach, guck an, wenn man diesen Wortsalat im Gesetzentwurf von Nancy Faeser zur \u201eVerbesserung der R\u00fcckf\u00fchrung\u201c ins Deutsche \u00fcbersetzt, dann steckt dahinter \u2026 hups \u2026 eine neu einzuf\u00fchrende Strafbarkeit f\u00fcr Seenotretter. \ud83d\udc49\ud83c\udffc www.sueddeutsche.de/politik/seen...", "langs": ["deu"], "like_count": 492, "reply_count": 32, "repost_count": 310, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 235027, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202311080706, "text": "Der R\u00fcckzug der deutschen j\u00fcdischen Community in die Unsichtbarkeit schreitet voran, ein Trend schon seit Jahren. Die Gemeindezeitung von Berlin wird schon seit 2015 nur noch im neutralen wei\u00dfen Umschlag ausgeliefert, so als sei das der Beate-Uhse-Katalog.", "langs": ["deu"], "like_count": 624, "reply_count": 27, "repost_count": 304, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2575141, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202311061945, "text": "Die \u201eBubales\u201c sind eine kleine j\u00fcdische Muppet-Show aus Berlin\ud83d\ude0dMeine Reportage \u00fcber die Macht des Humors in diesen traurigen Zeiten, jetzt auf Seite 3", "langs": ["deu"], "like_count": 47, "reply_count": 0, "repost_count": 11, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194284395, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202311060927, "text": "@@1171", "langs": ["deu"], "like_count": 16, "reply_count": 0, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 38188385, "reposted_author": 1058772, "quotes": 38188386, "quoted_author": 1058772, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194284396, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202311051506, "text": "Nur eines von vielen Beispielen daf\u00fcr, wie sehr die Versammlungsfreiheit in Deutschland gerade unter Druck ger\u00e4t (auch bei Klimaprotesten \u00fcbrigens).\n\nWarum Teutebergs Hinweis mindestens irref\u00fchrend ist, hat Clemens Arzt neulich im @@1212 erkl\u00e4rt.\n\n\ud83d\udc49 @1212/pro-palastin...", "langs": ["deu"], "like_count": 155, "reply_count": 7, "repost_count": 48, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 2651865, "reposted_author": 57507, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194284397, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202311031557, "text": "Ein gro\u00dfartiger Vergleich, der in keiner Weise hinkt.\ufffc", "langs": ["deu"], "like_count": 19, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 163403077, "replied_author": 249722, "thread_root": 1796087, "thread_root_author": 1171, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2651918, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202311031223, "text": "Wer in der U-Bahn erwischt wird ohne Ticket f\u00fcr zB 1,70 \u20ac kann bei der Polizei angezeigt werden und im Fall der Zahlungsunf\u00e4higkeit sogar im Gef\u00e4ngnis landen, aber immer mehr St\u00e4dte verzichten auf diesen Irrsinn. Jetzt Wiesbaden \ud83d\udc4f - wann Berlin, M\u00fcnchen, Hamburg..?", "langs": ["deu"], "like_count": 436, "reply_count": 10, "repost_count": 119, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194284398, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202311030956, "text": "Ich hatte mich gerade daran gew\u00f6hnt, keine Emails mehr von Corona-Schwurblern zu bekommen, jetzt erkl\u00e4ren mir irgendwelche M\u00e4nner das Migrationsrecht \ud83d\ude44.\nFun Fact: In dem Text von @@1171 , auf den er sich bezieht, geht es gar nicht um Geduldete.", "langs": ["deu"], "like_count": 55, "reply_count": 5, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 35125002, "reposted_author": 63251, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194284399, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202310301202, "text": "#Strafrechtsinteressierte aufgepasst \ud83d\udce2 es sind drei Stellen als wissenschaftliche Mitarbeiter*innen an meiner Juniorprofessur an der @@4122285 ausgeschrieben \ud83d\ude4c www.uni-muenster.de/Rektorat/Ste... und www.uni-muenster.de/Rektorat/Ste... - ich freue mich \u00fcber Bewerbungen! :)", "langs": ["deu"], "like_count": 52, "reply_count": 0, "repost_count": 32, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 11036848, "reposted_author": 63257, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194284400, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202311021410, "text": "Gro\u00dfartiges Gespr\u00e4ch zwischen @@1171 und @@1546 \u00fcber Verzweiflung und: Sehnsucht (!), zwischen Pal\u00e4stinensern und Juden in der deutschen Diaspora die Perspektive der jeweils anderen zu verstehen.", "langs": ["deu"], "like_count": 28, "reply_count": 0, "repost_count": 7, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 21795051, "reposted_author": 153188, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 671889, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202311021418, "text": "Erinnert ihr euch noch an den Plan zu \u201eClan\u201c-Abschiebungen auf Verdacht, den Faeser dann gar nicht so gemeint haben wollte? \n\nDann ratet mal, was sich in Faesers Gesetzentwurf wiederfindet, den gerade das Kabinett verabschiedet hat", "langs": ["deu"], "like_count": 187, "reply_count": 11, "repost_count": 83, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194284401, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202311020755, "text": "Der gute @@1171  geh\u00f6rt schon lange zu den sachlichsten und aufger\u00e4umtesten Stimmen im Journalismus- sch\u00f6n, dass @@1546  ihn eingeladen hat.\n\n#ApoFika am Donnerstag\n\nopen.spotify.com/episode/5kbF...", "langs": ["deu"], "like_count": 69, "reply_count": 0, "repost_count": 14, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 18441534, "reposted_author": 1208, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 11579939, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202311020716, "text": "GuMo \u2615\ufe0f Reden hilft.", "langs": ["deu"], "like_count": 48, "reply_count": 2, "repost_count": 11, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2015963, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202311011425, "text": "Dies also ist das Symbolbild, mit dem die immer wieder staunenswerte Zeitschrift des Bunds Deutscher Kriminalbeamter das Thema \u201egewaltt\u00e4tige Hass-Demonstranten\u201c illustriert. Aha. Right.", "langs": ["deu"], "like_count": 741, "reply_count": 40, "repost_count": 191, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 115903740, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202311010930, "text": "Ich doch nicht", "langs": ["deu"], "like_count": 15, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 115903741, "replied_author": 1696, "thread_root": 1796087, "thread_root_author": 1171, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1796087, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202311010926, "text": "Kurze Verst\u00e4ndnisfrage", "langs": ["deu"], "like_count": 649, "reply_count": 21, "repost_count": 216, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194284402, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202310312111, "text": "Ein emphatischer, gleichzeitiger Blick auf das Mitf\u00fchlen in der israelischen und pal\u00e4stinensischen Diaspora, \u00fcber die Hilflosigkeit und Angst auf beiden Seiten. Von @@1171", "langs": ["deu"], "like_count": 26, "reply_count": 1, "repost_count": 7, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 94188802, "reposted_author": 127371, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194284403, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202310310919, "text": "Vom Menschsein.\n\nwww.sueddeutsche.de/projekte/art...", "langs": ["deu"], "like_count": 26, "reply_count": 1, "repost_count": 8, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 56110008, "reposted_author": 38988, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194284404, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202310301336, "text": "Steinke @@1171 (\u20ac) dazu, was die j\u00fcdische und die pal\u00e4stinensische Diaspora in Deutschland gerade verbindet - \"die Hilflosigkeit, die Angst und das historische Trauma\"\n\n1/\nwww.sueddeutsche.de/projekte/art...", "langs": ["deu"], "like_count": 32, "reply_count": 2, "repost_count": 13, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 7232217, "reposted_author": 63253, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194284405, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202310300649, "text": "Und als ersten Augen\u00f6ffner empfehle ich diesen Text von @@1171", "langs": ["deu"], "like_count": 43, "reply_count": 7, "repost_count": 14, "reply_to": 12809489, "replied_author": 73641, "thread_root": 8046446, "thread_root_author": 4594, "repost_from": 12809490, "reposted_author": 4583, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194284406, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202310291614, "text": "Ronen Steinke:\n\n\u201eIch bin absolut daf\u00fcr, dass Menschen wegen des grassierenden Antisemitismus aus Deutschland auswandern. Allerdings sollten bitte nicht die Juden auswandern, sondern die Antisemiten. Auf dem Nordpol ist noch Platz.\u201c", "langs": ["deu"], "like_count": 117, "reply_count": 2, "repost_count": 21, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 4267195, "reposted_author": 15353, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194284407, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202310291127, "text": "\"Demonstrationen zu verbieten ist in einer Demokratie so wie Zeitungen zu verbieten. Das sollte man ganz, ganz zur\u00fcckhaltend in absoluten Extremf\u00e4llen nur tun.\"\n\n@@1171 gerade im Presseclub\n\n\"Das passiert aber gerade\"\n\n\"Ja, aber nur deswegen, weil man da Straftaten bef\u00fcrchtet. ..", "langs": ["deu"], "like_count": 44, "reply_count": 5, "repost_count": 10, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 8911797, "reposted_author": 1544, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194284408, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202310271606, "text": "Mehr als 200 Geiseln k\u00f6nnen auch diesen Schabbat nicht mit ihren Familien verbringen. Vielen Dank an die J\u00fcdische Gemeinde zu Berlin f\u00fcr diese ber\u00fchrende Solidarit\u00e4tsaktion. #BringThemHome", "langs": ["deu"], "like_count": 291, "reply_count": 1, "repost_count": 85, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 14945112, "reposted_author": 153570, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194284409, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202310271837, "text": "Morgen pr\u00fcft Thomas Fischer dann, ob Israels Zwangsmitteleinsatz ohne Androhung und Festsetzung nach 50ff PolG NRW rechtm\u00e4\u00dfig war. \u00dcbermorgen dann im Spiegel, ob die Hamas ein Mitverschulden nach 9 StVG iVm 254 BGB trifft", "langs": ["deu"], "like_count": 62, "reply_count": 7, "repost_count": 11, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 562572, "reposted_author": 29679, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194284410, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202310271826, "text": "Korrekt, es m\u00fcsste hei\u00dfen 2007, wird gerade schon korrigiert \ufffc", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 145671197, "replied_author": 136211, "thread_root": 28275503, "thread_root_author": 1171, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194284411, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202310271826, "text": "Ja, es m\u00fcsste korrekt nat\u00fcrlich hei\u00dfen 2007. Wird gerade korrigiert und wird in K\u00fcrze online \ufffcrichtig dastehen.", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 137522241, "replied_author": 868799, "thread_root": 28275503, "thread_root_author": 1171, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 28275503, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202310271809, "text": "Zehn Jahre lang blieb der Mord an einem Berliner Rentner unbemerkt. Das sagt etwas \u00fcber den Umgang der Gesellschaft mit dem Alter aus. Krasse Kolumne von @@29815", "langs": ["deu"], "like_count": 75, "reply_count": 6, "repost_count": 20, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 235141, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202310271339, "text": "Kapitulation vor dem antisemitischen Mob.", "langs": ["deu"], "like_count": 188, "reply_count": 7, "repost_count": 77, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 235142, "quoted_author": 228009, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194284412, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202310270637, "text": "Ich kann diesem Vorschlag etwas abgewinnen: \"Dazu geh\u00f6rt erstmals eine Verfassungs-Viertelstunde an den bayerischen Schulen: Jede Woche sollen sich Kinder und Jugendliche 15 Minuten mit Inhalten aus dem Grundgesetz oder der bayerischen Verfassung auseinandersetzen.\"\n\nwww.br.de/nachrichten/...", "langs": ["deu"], "like_count": 244, "reply_count": 28, "repost_count": 31, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 1608487, "reposted_author": 1596, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 7895157, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202310270510, "text": "Das muss man sich erst mal trauen: Nach der Klatsche des BVerfG 2022 f\u00fcr den #Verfassungsschutz setzt das Ministerium von Nancy Faeser jetzt eine neues VS-Gesetz auf, das die Vorgaben aus Karlsruhe einfach \u00fcbergeht. Das wird - wenn es so kommt - f\u00fcr die @@29360  ganz leichtes Spiel.", "langs": ["deu"], "like_count": 100, "reply_count": 9, "repost_count": 52, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194284413, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202310220816, "text": "Wir haben keine Migrationskrise, sondern eine Journalismus-Krise. \n\nNur weil bestimmte Parteien auf Krise machen, d\u00fcrfen wir das nicht senden und drucken. Es br\u00e4uchte viel mehr entspannte Analyse und eiskaltes \ufffcDe-Bullshitting.", "langs": ["deu"], "like_count": 954, "reply_count": 30, "repost_count": 337, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 80775, "reposted_author": 1690, "quotes": 2135736, "quoted_author": 349031, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194284414, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202310261939, "text": "@@1171: \"Meinungen sind frei, erst bei der Aufstachelung zu Gewalt ist im deutschen Recht Schluss.\"\n\n- F\u00fcr eine sehr allgemeine Aussage wie \"Free Palestine\"... oder auch \"End occupation\"... gilt deshalb die Meinungsfreiheit.\"\n\n1/ \nwww.sueddeutsche.de/politik/pala...", "langs": ["deu"], "like_count": 26, "reply_count": 1, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 28767594, "reposted_author": 63253, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 62913238, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202310261652, "text": "So komplex ist die Welt! Tut mir sehr leid.", "langs": ["deu"], "like_count": 13, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 23909566, "replied_author": 358529, "thread_root": 20834399, "thread_root_author": 1171, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 20834399, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202310261230, "text": "Wer hat das Pausenbrot geklaut? Juli Zeh und Elisa Hoven haben ein Kinderbuch dar\u00fcber geschrieben, wie Strafprozesse funktionieren. Und\u2026 es ist\u2026 super \ud83d\udc4d Meine Rezension:", "langs": ["deu"], "like_count": 34, "reply_count": 4, "repost_count": 9, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194284415, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202310260705, "text": "Mail von NRW-Gef\u00e4ngnis: \"Frau M. sitzt wegen Fahren ohne Fahrschein ein. Ihr Kind ist deswegen \u00fcber das Jugendamt in einer Pflegefamilie untergebracht. Sie ist taub und kann nur in polnischer Sprache Lippenlesen.  Wir haben keinerlei Kontaktdaten von Angeh\u00f6rigen oder Bekannten.\"", "langs": ["deu"], "like_count": 340, "reply_count": 11, "repost_count": 138, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 5178980, "reposted_author": 37925, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194284416, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202310260640, "text": "Interessanter \u00dcberblicksartikel von @@1171 zur Frage, welche propal\u00e4stinensischen Parolen strafbar sind und welche nicht. Das ist auch f\u00fcr das Ausweisungsrecht relevant.", "langs": ["deu"], "like_count": 25, "reply_count": 0, "repost_count": 10, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 23644268, "reposted_author": 63251, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194284417, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202310260428, "text": "\u201eAber ich wei\u00df, dass der Krieg die Fortsetzung der Politik mit anderen Mitteln ist und dass das politische Ziel der Hamas darin besteht, jede Chance auf Frieden &Normalisierung zu zerst\u00f6ren. Und dass das Ziel Israels darin bestehen sollte, Chancen auf einen Frieden zu wahren.\u201c Yuval Noah Harari", "langs": ["deu"], "like_count": 27, "reply_count": 0, "repost_count": 7, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 7232227, "reposted_author": 339160, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 12521961, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202310251906, "text": "\"Der Mensch hat unter den Weiten des Himmelszeltes nicht mindere Rechte als das Reh im Wald, der Hase auf dem Feld oder die Robbe im Sp\u00fclsaum der\u00a0Ostsee.\" AG L\u00fcbeck zum Wildpinkeln ins Meer", "langs": ["deu"], "like_count": 73, "reply_count": 3, "repost_count": 13, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194284418, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202310251557, "text": "Gnadenantrag", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 194284419, "replied_author": 49687, "thread_root": 14833064, "thread_root_author": 1171, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194284420, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202310251418, "text": "Hart aber gerecht!", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 102129657, "replied_author": 29386, "thread_root": 14833064, "thread_root_author": 1171, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194284421, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202310251418, "text": "Dann m\u00f6chte ich eine ganze Serie von Taten gestehen bitte", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 194284422, "replied_author": 1015330, "thread_root": 14833064, "thread_root_author": 1171, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 151712040, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202310251417, "text": "Ok das ist zu hart sorry", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 151712041, "replied_author": 2472475, "thread_root": 14833064, "thread_root_author": 1171, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 102129658, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202310251405, "text": "Welches Strafma\u00df?", "langs": ["deu"], "like_count": 12, "reply_count": 4, "repost_count": 0, "reply_to": 14833064, "replied_author": 1171, "thread_root": 14833064, "thread_root_author": 1171, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194284423, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202310251357, "text": "Wir haben die Taser-Dienstanweisungen der Polizei NRW frei geklagt und mit einem Forscher besprochen. Was nicht in den Anweisungen steht, ist fast so spannend wie das, was drin steht. \nfragdenstaat.de/blog/2023/10...", "langs": ["deu"], "like_count": 78, "reply_count": 4, "repost_count": 48, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 11293802, "reposted_author": 8710, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 14833064, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202310251147, "text": "Bester Tippfehler heute: Volksverherzung", "langs": ["deu"], "like_count": 175, "reply_count": 3, "repost_count": 20, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194284424, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202310230430, "text": "Die Rechten in der CDU orientieren sich inzwischen ganz offen um: Vera Lengsfeld und Hans-Georg Maa\u00dfen unterst\u00fctzen die \u201eB\u00fcrger f\u00fcr Th\u00fcringen\u201c, ein Zusammenschluss aus \u201eFreien W\u00e4hlern\u201c, \u201eDie Basis\u201c und der Kleinstpartei \u201eB\u00fcrger f\u00fcr Th\u00fcringen\u201c, die von FDP- und AfD-Abtr\u00fcnnigen gegr\u00fcndet wurde.", "langs": ["deu"], "like_count": 17, "reply_count": 2, "repost_count": 8, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 12391534, "reposted_author": 152665, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194284425, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202310230649, "text": "Dass einige politische Akteure ihre Solidarit\u00e4t mit J\u00fcdinnen und Juden offenbar nur darin ausdr\u00fccken k\u00f6nnen, dass sie jetzt Ressentiments gegen Menschen aus arabischen L\u00e4ndern pflegen und anheizen, ist jetzt nicht unbedingt ein Zeichen daf\u00fcr, dass man etwas aus der Geschichte gelernt hat.", "langs": ["deu"], "like_count": 936, "reply_count": 19, "repost_count": 217, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 2574305, "reposted_author": 23705, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 3520432, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202310232117, "text": "\u201eIn K\u00f6ln haben am Montag Vertreter mehrerer muslimischer Verb\u00e4nde die Synagoge besucht. Sie wollten nur die Hand reichen und mitteilen, dass sie mit der Hamas nichts zu schaffen haben. Genau so muss es sein.\u201c @@621517", "langs": ["deu"], "like_count": 199, "reply_count": 4, "repost_count": 48, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 5501672, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202310231931, "text": "Sehe gerade, dass Precht seine Honorarprofessur zur\u00fcckgeben musste. Junge, junge\u2026 slightly \u00fcbertrieben. Wenn einer Halbwissen hat, aber daherredet wie der gro\u00dfe Bescheidwisser, ist das peinlich (im Falle RDP ja nicht erst bei diesem Thema). Aber antisemitisch? Bissl differenzieren, Leute.", "langs": ["deu"], "like_count": 62, "reply_count": 36, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 176009438, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202310231123, "text": "Die Gr\u00fcnen sind aber auch nicht weiblich, sondern ein Plural.\ufffc", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 14134335, "replied_author": 3839, "thread_root": 14134328, "thread_root_author": 154011, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 28767620, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202310231106, "text": "\u2026an jedem einzelnen Tag, an dem sie sich ohne Uniform in Wohngebieten verstecken und es gezielt darauf anlegen, dass Zivilisten in die Schusslinie geraten. F\u00fcr die Antworten des israelischen Milit\u00e4rs gilt das nicht in dieser Absolutheit. Aber Gr\u00fcnde zur Kritik gibt es auch da. (2/2)", "langs": ["deu"], "like_count": 71, "reply_count": 0, "repost_count": 10, "reply_to": 21677753, "replied_author": 1171, "thread_root": 21677753, "thread_root_author": 1171, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 21677753, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202310231106, "text": "\ud83c\uddee\ud83c\uddf1 & \ud83c\uddf5\ud83c\uddf8: Ich tue mir nicht schwer zu sagen, dass ich in diesem Konflikt zu 100 % auf einer Seite stehe. Und zwar auf der Seite des humanit\u00e4ren V\u00f6lkerrechts, das Zivilisten besch\u00fctzt. Aus dieser Sicht ist das Agieren der Hamas von A bis Z verbrecherisch, und zwar \u2026 (1/2)", "langs": ["deu"], "like_count": 95, "reply_count": 1, "repost_count": 24, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194284426, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202310230927, "text": "Wenn erst mal populistische Parteien hier Mehrheiten erlangen, k\u00f6nnte der Verfassungsschutz weisungsgebunden auch unter vermeintlichen Vorw\u00fcrfen gegen Parteien der Mitte eingesetzt werden und sich gerichtlicher Kontrolle entziehen?  \nBeunruhigend: \u201eVerfassungsschutz\u201c von @@1171", "langs": ["deu"], "like_count": 26, "reply_count": 2, "repost_count": 9, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 24993875, "reposted_author": 153188, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 9827706, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202310212223, "text": "Apropos \ud83c\uddf5\ud83c\uddf8-Demos: Die Weisheit des Grundgesetzes (und anderer liberaler Ordnungen) besteht darin zu sagen: Leute haben eh ihre Meinung; dann ist es doch ges\u00fcnder, wenn sie das aussprechen, als wenn es sich aufstaut und k\u00f6chelt. - Die Grenze ist (erst) da, wo Demos zu Gewalt aufstacheln/einsch\u00fcchtern.", "langs": ["deu"], "like_count": 104, "reply_count": 3, "repost_count": 14, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 41974705, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202310210836, "text": "\ud83d\udcf7: Ali Ghandtschi @@74464", "langs": ["deu"], "like_count": 18, "reply_count": 3, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194284427, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202310210533, "text": "\"der einzige Grund f\u00fcr die Entwicklung solcher Tests kann doch eigentlich nur die Strafverfolgung sein.\" @@75976", "langs": ["eng"], "like_count": 23, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": 1708476, "replied_author": 1171, "thread_root": 1708476, "thread_root_author": 1171, "repost_from": 23336395, "reposted_author": 899731, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.791}
{"post_id": 1708476, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202310202202, "text": "In Polen wird an Tests geforscht, mit denen man einen Schwangerschaftsabbruch im Blut nachweisen kann, angeblich ohne Hintergedanken. Doch Wissenschaft kann nie unpolitisch sein. Guter Kommentar von @@339160", "langs": ["deu"], "like_count": 307, "reply_count": 13, "repost_count": 139, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 66152040, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202310201451, "text": "Jo Frankfurt, wer um 20h zum Haus am Dom kommt, kann sich jederzeit heimlich von mir wegstehlen und zu @@152673 r\u00fcbergehen und umgekehrt", "langs": ["deu"], "like_count": 28, "reply_count": 2, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194284428, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202310201218, "text": "Wichtiger Punkt von Michel Friedman auf der @@432569: Wenn es dem Iran wirklich um die Menschen in Pal\u00e4stina geht - warum investiert das Regime seine Milliarden dann in Waffen statt in die Lebensqualit\u00e4t in Gaza? \n\n/cc @@1171", "langs": ["deu"], "like_count": 101, "reply_count": 1, "repost_count": 20, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 17281006, "reposted_author": 1690, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 24993908, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202310200738, "text": "Feldbergstra\u00dfe 48, Frankfurt. (Die Wohnung war im zweiten Stock.)", "langs": ["deu"], "like_count": 90, "reply_count": 5, "repost_count": 10, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 4290789, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202310191941, "text": "Wenn Menschen Verbrechen begehen, die von ihrem Regime gebilligt oder sogar angeordnet worden sind, kann man sie dann trotzdem sp\u00e4ter daf\u00fcr bestrafen? Dar\u00fcber durfte ich heute mit den Erstsemestern in der Vorlesung #Strafrecht an der Goethe-Uni diskutieren. #lawsome", "langs": ["deu"], "like_count": 58, "reply_count": 2, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194284429, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202310190845, "text": "F\u00fcr mich sind das Buch und seine Hintergr\u00fcnde heute wieder wichtiger und aktueller denn je.", "langs": ["deu"], "like_count": 21, "reply_count": 1, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 83230244, "reposted_author": 1050776, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194284430, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202310180935, "text": "Liebe #Bild-Zeitung: wieso fahrt ihr eine so massive Kampagne gegen das #B\u00fcrgergeld und fokussiert euch nicht auf ein auch finanziell sehr viel gr\u00f6\u00dferes Problem: #Steuerhinterziehung \u2013 dies kostet den deutschen Staat tausendfach mehr als der Betrug bei Sozialleistungen?", "langs": ["eng"], "like_count": 1401, "reply_count": 82, "repost_count": 618, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 207435, "reposted_author": 1199, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.744}
{"post_id": 1725914, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202310190451, "text": "Nat\u00fcrlich wusste die Hamas, dass sie mit ihrem Massaker furchtbares Leid auch \u00fcber den Gazastreifen bringen w\u00fcrde, hat mir Israels bekanntester Menschenrechtsanwalt, Michael Sfard, im Interview gesagt. \u201eAber unsere Werte macht nicht die Hamas. Unsere Werte machen wir selbst.\u201c sz.de/1.6288351", "langs": ["deu"], "like_count": 91, "reply_count": 1, "repost_count": 29, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194284431, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202310182110, "text": "Das freut mich zu h\u00f6ren, danke", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 7715227, "replied_author": 153819, "thread_root": 7715226, "thread_root_author": 1171, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 164795363, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202310182101, "text": "Kosher Nostra, bittesch\u00f6n.", "langs": ["deu"], "like_count": 38, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": 7715226, "replied_author": 1171, "thread_root": 7715226, "thread_root_author": 1171, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 7715226, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202310182047, "text": "Leserbriefe mit Betreff \u201eJuden-Mafia\u201c. It\u2018s that time of the year again.", "langs": ["deu"], "like_count": 104, "reply_count": 10, "repost_count": 15, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194284432, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202310172015, "text": "Am Donnerstag Podiumsdiskussion @@4115766 und auf Zoom! #Klimakrise #LetzteGeneration", "langs": ["deu"], "like_count": 52, "reply_count": 7, "repost_count": 27, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 9827823, "reposted_author": 127702, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194284433, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202310161523, "text": "SO!\nDie SPD will endlich auch die vollst\u00e4ndige Entkriminalisierung von Fahren ohne Ticket. Dann sind doch jetzt wirklich alle daf\u00fcr. Wenn die Bundesregierung dieses Jahr nicht mehr wie versprochen liefert, muss der Gesetzentwurf eben aus dem Bundestag kommen.\nwww.spiegel.de/panorama/spd...", "langs": ["deu"], "like_count": 137, "reply_count": 3, "repost_count": 44, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 11294104, "reposted_author": 37925, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 23910692, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202310151915, "text": "Eine Mutter berichtet, dass ihr in einem Indoorspielplatz der Zutritt verweigert wurde, nachdem der Ticketverk\u00e4ufer geh\u00f6rt hatte, dass sie Israelin ist. Heute geschehen in M\u00fcnchen. \ud83d\ude21", "langs": ["deu"], "like_count": 103, "reply_count": 8, "repost_count": 44, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194284434, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202310151526, "text": "\"Da hast Du Precht\".\n\n(Kurzfassung von \"Du meinst, Du h\u00e4ttest recht, redest aber im Grunde eher Stuss zu einem Thema, von dem Du offenbar auch nix verstehst. Peinlich ist Dir das aber nicht.\")", "langs": ["deu"], "like_count": 782, "reply_count": 24, "repost_count": 232, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 918404, "reposted_author": 147139, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 31856987, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202310151446, "text": "Huhu Frankfurt, am Freitag um zwei sprechen Michel Friedman und ich am Buchmessestand von @@74464. Come along, gibt paar Themen glaub ich", "langs": ["deu"], "like_count": 43, "reply_count": 1, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194284435, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202310142159, "text": "AfD bei 4,7%: Wir k\u00f6nnen kein Verbot pr\u00fcfen, eine kleine Zahl von Rexhtsextremisten muss unsere Demokratie schon aushalten. \n\nAfD bei 23% in Umfragen: Wir k\u00f6nnen doch keine Partei verbieten, die so viel Unterst\u00fctzung erh\u00e4lt.", "langs": ["deu"], "like_count": 1651, "reply_count": 33, "repost_count": 491, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 673342, "reposted_author": 35063, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194284436, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202310141651, "text": "Yes, exakt so wird es in den ersten 3 Abs\u00e4tzen des Textes erl\u00e4utert", "langs": ["deu"], "like_count": 9, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 14945200, "replied_author": 57506, "thread_root": 14945202, "thread_root_author": 1171, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 110427419, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202310141154, "text": "Antisemitische L\u00fcgengeschichten h\u00e4tte ich jetzt nicht gesagt, eher Ahnungslosigkeit.", "langs": ["deu"], "like_count": 30, "reply_count": 5, "repost_count": 0, "reply_to": 8456211, "replied_author": 1581, "thread_root": 8456211, "thread_root_author": 1581, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 14945202, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202310141126, "text": "Bomben auf Gaza, Vertreibung aus Wohngebieten - Israels Milit\u00e4r begeht Rechtsbr\u00fcche bis hin zu Kriegsverbrechen, sagen die V\u00f6lkerrechtler Tom Dannenbaum \ud83c\uddfa\ud83c\uddf8und Christoph Safferling \ud83c\udde9\ud83c\uddea", "langs": ["deu"], "like_count": 48, "reply_count": 6, "repost_count": 15, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 167203011, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202310141050, "text": "12.", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 194284437, "replied_author": 132586, "thread_root": 21657, "thread_root_author": 1171, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194284438, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202310141033, "text": "In Haifa and Jaffa, joint Jewish and Arab patrols seek to prevent violence on both sides. In the south, Bedouin residents risk their lives to search for victims of Hamas terror. In the shadow of war, Arab-Jewish solidarity initiatives emerge", "langs": ["eng"], "like_count": 146, "reply_count": 1, "repost_count": 69, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 1976296, "reposted_author": 347791, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.699}
{"post_id": 21657, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202310140543, "text": "Nahostexperte Richard David Precht mit bahnbrechenden Judaistik-News: Orthodoxen Juden sei es von der Religion her untersagt zu arbeiten, \u201eau\u00dfer ein paar Dingen wie Diamanthandel und Finanzgesch\u00e4fte\u201c. \ud83e\udd14 ich komm nicht drauf, wessen Idee waren nochmal Berufsverbote und aufgezwungenes Geldverleihen?", "langs": ["deu"], "like_count": 1307, "reply_count": 172, "repost_count": 283, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 35223295, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202310131722, "text": "Backstage Volkstheater M\u00fcnchen \ud83d\udc4b#nda23", "langs": ["deu"], "like_count": 72, "reply_count": 0, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194284439, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202310131343, "text": "\"Juden als Juden zu attackieren, nicht weil sie etwas Bestimmtes getan haben, sondern weil sie halt Juden sind, das ist Antisemitismus, da braucht es keine gewundenen, politischen Exegesen und bitte auch kein Gegr\u00fcbel bei den deutschen Sicherheitsbeh\u00f6rden.\"", "langs": ["deu"], "like_count": 175, "reply_count": 2, "repost_count": 63, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 13298743, "reposted_author": 4502, "quotes": 207000, "quoted_author": 1171, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 207000, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202310131310, "text": "In Deutschland werden Wohnungen von Juden mit Graffiti \"markiert\", j\u00fcdische Schulkinder bleiben aus Angst zuhause. Eine inakzeptable Situation, in der die Polizei zu wenig tut. Mein Kommentar", "langs": ["deu"], "like_count": 481, "reply_count": 8, "repost_count": 150, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194284440, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202310131114, "text": "Michael Sfard auch hier, www.democracynow.org/2023/10/12/i... \"Israelis Must Maintain Their Humanity Even When Their Blood Boils\"\n\nWhat Hamas has done is \"a crime against humanity, not in the legal sense, but in the moral sense\". \"It was an attack on everything that is human...\".\n\n1/", "langs": ["deu"], "like_count": 11, "reply_count": 1, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 28767733, "reposted_author": 63253, "quotes": 1318090, "quoted_author": 1171, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 7009170, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202310130810, "text": "Zivilisten als menschliche Schutzschilder einzusetzen, ist ein Kriegsverbrechen.", "langs": ["deu"], "like_count": 251, "reply_count": 2, "repost_count": 57, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 9585398, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202310121603, "text": "Eine sonderbare Entscheidung der Berliner Staatsanwaltschaft. Keine Ermittlungen wegen \u201cBilligung von Straftaten\u201d, wenn hier Leute ein Massaker bejubeln.", "langs": ["deu"], "like_count": 66, "reply_count": 3, "repost_count": 28, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1318090, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202310121253, "text": "Ein Appell von Israels bekanntestem Menschenrechtsanwalt, Michael Sfard", "langs": ["deu"], "like_count": 70, "reply_count": 1, "repost_count": 20, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194284441, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202310121136, "text": "Ein sehr, sehr d\u00fcsteres Panorama der Repression von Klimaaktivismus in vielen L\u00e4ndern im Guardian.", "langs": ["deu"], "like_count": 102, "reply_count": 4, "repost_count": 38, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 431459, "reposted_author": 1595, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 8769129, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202310121218, "text": "Jede kleine Polizei-Durchsuchung muss von einem Ermittlungsrichter gepr\u00fcft werden. Aber ausgerechnet bei den Lauschaktionen des Verfassungsschutzes gen\u00fcgt es, wenn ein paar Laienrichter mit Parteibuch im Bundestagskeller nicken? Dar\u00fcber habe ich in der neuen Ausgabe der Richterzeitung geschrieben.", "langs": ["deu"], "like_count": 59, "reply_count": 1, "repost_count": 19, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 81964037, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202310120934, "text": "Art 4 emrk verbietet \"forced labour\", auch Art 6 des UN-Sozialpakts (right to decent work) wird so verstanden", "langs": ["deu"], "like_count": 33, "reply_count": 1, "repost_count": 5, "reply_to": 7715276, "replied_author": 1171, "thread_root": 7715276, "thread_root_author": 1171, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 81964038, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202310120935, "text": "Art 5 EU-Grundrechtecharta verbietet ebenfalls Zwangsarbeit", "langs": ["deu"], "like_count": 23, "reply_count": 1, "repost_count": 4, "reply_to": 81964037, "replied_author": 1171, "thread_root": 7715276, "thread_root_author": 1171, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 81964037, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202310120934, "text": "Art 4 emrk verbietet \"forced labour\", auch Art 6 des UN-Sozialpakts (right to decent work) wird so verstanden", "langs": ["deu"], "like_count": 33, "reply_count": 1, "repost_count": 5, "reply_to": 7715276, "replied_author": 1171, "thread_root": 7715276, "thread_root_author": 1171, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194284442, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202310111554, "text": "Was die Ampel jetzt \u00fcberlegt, hat das Bundesverfassungsgericht bereits f\u00fcr verfassungswidrig erkl\u00e4rt - \u00fcbrigens auf Initiative von @@4115048. Das w\u00e4re Verfassungsbruch mit Ansage.", "langs": ["deu"], "like_count": 138, "reply_count": 5, "repost_count": 63, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 7182217, "reposted_author": 1690, "quotes": 641658, "quoted_author": 1543, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 14987917, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202310111439, "text": "Ja, der gro\u00dfe Unterschied ist: Bislang gibt es das Anbieten von Arbeitsgelegenheiten, k\u00fcnftig ist die Rede von \u201eheranziehen\u201c zu gemeinn\u00fctzigen Arbeiten", "langs": ["deu"], "like_count": 19, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": 61596218, "replied_author": 51829, "thread_root": 7715276, "thread_root_author": 1171, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 118315712, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202310111431, "text": "Aus dem eiskalten Wasser direkt ins kochend hei\u00dfe Wasser, Hauptsache nicht wohlf\u00fchlen.", "langs": ["deu"], "like_count": 48, "reply_count": 0, "repost_count": 3, "reply_to": 89160173, "replied_author": 1636, "thread_root": 7715276, "thread_root_author": 1171, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 7715276, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202310111417, "text": "Beh\u00f6rdliche #Zwangsarbeit f\u00fcr \u201earbeitsf\u00e4hige Gefl\u00fcchtete\u201c: Sehr erstaunlich, was die Mehr-Fortschritt-Wagen-Koalition da plant. Liebe Ampel, wer hat sich das denn ausgedacht - und hat er oder sie vorher mal ins #Grundgesetz reingeschaut, zum Beispiel in Art.12 Abs.2?", "langs": ["deu"], "like_count": 298, "reply_count": 22, "repost_count": 113, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194284443, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202310110853, "text": "@@1171 \u00fcber das Dilemma Israels, sich unter Beachtung des V\u00f6lkerrechts gegen einen Gegner zu wehren, der keinerlei Menschlichkeit und Regeln kennt.", "langs": ["deu"], "like_count": 56, "reply_count": 1, "repost_count": 14, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 9016930, "reposted_author": 1581, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 26423361, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202310102037, "text": "Dreieinhalb Tage. So lange musste man sich erst den Kopf zerbrechen?", "langs": ["deu"], "like_count": 21, "reply_count": 2, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194284444, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202310101946, "text": "\"Es gibt im internationalen Recht auch keinen Dispens \u00e0 la: Wer mit Kriegsverbrechen angegriffen wird, der darf sich ausnahmsweise auch mit Kriegsverbrechen\u00a0verteidigen.\" @@1171 kluger Kommentar \u00fcber Israels Dilemma und humanit\u00e4re Pflicht.", "langs": ["deu"], "like_count": 31, "reply_count": 1, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 45670345, "reposted_author": 309551, "quotes": 11579956, "quoted_author": 1171, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 21003640, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202310101815, "text": "Die EU eiert rum, was Millionenzahlungen an Pal\u00e4stinenser betrifft, \u00fcber deren Verbleib man nicht so sicher ist. Unnachahmlich zusammengefasst von Hubert Wetzel www.sueddeutsche.de/meinung/eu-h...", "langs": ["deu"], "like_count": 55, "reply_count": 2, "repost_count": 13, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 62740166, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202310101748, "text": "Warum nicht gleich Lolly? \ud83d\ude1d", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 9424132, "replied_author": 173530, "thread_root": 9424133, "thread_root_author": 1171, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 15899005, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202310101731, "text": "\u201eVereinigungen, deren Zwecke oder deren T\u00e4tigkeit den Strafgesetzen zuwiderlaufen oder die sich gegen die verfassungsm\u00e4\u00dfige Ordnung oder gegen den Gedanken der V\u00f6lkerverst\u00e4ndigung richten, sind verboten\u201c, so steht\u2018s im Grundgesetz in Art. 9. Bringt halt blo\u00df wenig, wenn es da nur so steht. #samidoun", "langs": ["deu"], "like_count": 48, "reply_count": 0, "repost_count": 12, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 35082688, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202310101647, "text": "JETZT NEHMEN UNS DIE AUSL\u00c4NDER AUCH NOCH DEN PERSONALMANGEL WEG \ud83e\udd2f", "langs": ["deu"], "like_count": 72, "reply_count": 1, "repost_count": 6, "reply_to": 3864136, "replied_author": 1690, "thread_root": 3864136, "thread_root_author": 1690, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194284445, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202310101517, "text": "Should be served without cameras.", "langs": ["deu"], "like_count": 36, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 180418328, "replied_author": 159455, "thread_root": 9424133, "thread_root_author": 1171, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 9424133, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202310101513, "text": "The fact that Hamburg\u2018s signature dish isn\u2018t the hamburger - well, we can only apologize. (And please don\u2019t google labskaus.)", "langs": ["deu"], "like_count": 59, "reply_count": 10, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 21037577, "quoted_author": 1617, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194284446, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202310101451, "text": "Die Bundesanwaltschaft ermittelt gegen die Hamas - es geht um Geiselnahme, Mord und Mitgliedschaft in einer terroristischen Vereinigung.", "langs": ["deu"], "like_count": 44, "reply_count": 0, "repost_count": 16, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 19713625, "reposted_author": 1659, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 11579956, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202310101429, "text": "Israel hat alles Recht der Welt, sich zu verteidigen. Eine unterschiedslose Belagerung des Gazastreifens aber verbietet das humanit\u00e4re V\u00f6lkerrecht. Wie also k\u00e4mpfen gegen die Hamas, die sich an keine Regeln h\u00e4lt? Mein Versuch eines Kommentars", "langs": ["deu"], "like_count": 174, "reply_count": 8, "repost_count": 54, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194284447, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202310091802, "text": "Alle, die nicht mit den Zivilisten in Israel mitf\u00fchlen, sollten ihren moralischen Kompass eichen lassen.\nAlle, die nicht mit den Zivilisten in Gaza mitf\u00fchlen, sollten ihren moralischen Kompass eichen lassen. \nAlle, die nicht mit Zivilisten mitf\u00fchlen.", "langs": ["deu"], "like_count": 201, "reply_count": 3, "repost_count": 47, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 1318099, "reposted_author": 166552, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 8769333, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202310091628, "text": "\ud83d\udc47", "langs": ["deu"], "like_count": 29, "reply_count": 2, "repost_count": 3, "reply_to": 1318101, "replied_author": 1680, "thread_root": 1318101, "thread_root_author": 1680, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194284448, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202310091625, "text": "Ja. \n@@1171 in SZ", "langs": ["deu"], "like_count": 127, "reply_count": 1, "repost_count": 43, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 1318101, "reposted_author": 1680, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194284449, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202310091111, "text": "Die Analogie, die die Chefredakteurin des \u201cWall Street Journal\u201d f\u00fcr selbstverschuldeten Niedergang durch Ver\u00e4nderungsunwillen heranzieht, ist \u2026.\n\ndie deutsche Automobilindustrie.", "langs": ["deu"], "like_count": 1166, "reply_count": 46, "repost_count": 489, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 673430, "reposted_author": 1597, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 26333735, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202310091254, "text": "\ud83e\udd21", "langs": ["deu"], "like_count": 30, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 26333693, "replied_author": 152919, "thread_root": 26333693, "thread_root_author": 152919, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 15804307, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202310091240, "text": "Gaza-Freudenfeiern und S\u00fc\u00dfigkeiten in Neuk\u00f6lln: Solche Szenen muss der Rechtsstaat nicht dulden und darf er auch nicht dulden. Mein Kommentar", "langs": ["deu"], "like_count": 85, "reply_count": 4, "repost_count": 21, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194284450, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202310071450, "text": "Ber\u00fchrend - Seit drei Jahren ist Sterbehilfe erlaubt. Immer mehr Menschen entscheiden sich f\u00fcr assistierten Suizid. So wie Hannelore und Hubert von Werden. Wie lebt man dem Tod entgegen? Eine Begleitung in SZ #BuchZwei @@1171 \n\nwww.sueddeutsche.de/projekte/art...", "langs": ["deu"], "like_count": 6, "reply_count": 1, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 120315153, "reposted_author": 314723, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194284451, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202310041754, "text": "Buschmann bei Lanz: \"Viele haben nur Grundschulbildungsniveau\"\n\n#Faktencheck\n75% der Gefl\u00fcchteten hatten mindestens eine Mittelschule oder Gymnasium besucht, 58% erfolgreich abgeschlossen.\nNur Grundschule: 14%\nKeine Schule: 11%\nQuelle: doku.iab.de/forschungsbe...\nDazu kommt noch Berufserfahrung.\n1/2", "langs": ["deu"], "like_count": 806, "reply_count": 43, "repost_count": 364, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 1800046, "reposted_author": 173513, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194284452, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202310061310, "text": "Kleine Anmerkung zum Thema Chrupalla: Wenn man ein Tatgeschehen und die daraus resultierenden Verletzungen rekonstruieren will, sind Arztbriefe in der Regel v\u00f6llig ungeeignet. Warum?", "langs": ["deu"], "like_count": 56, "reply_count": 3, "repost_count": 9, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 6095394, "reposted_author": 15969, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 16816717, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202310061033, "text": "Dann eben Leberwurst auf die Zahnb\u00fcrste", "langs": ["deu"], "like_count": 27, "reply_count": 3, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 8769738, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202310060515, "text": "Wir haben \u00fcber dem W\u00fcrstchenwarmhalter gebondet", "langs": ["deu"], "like_count": 17, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 151712107, "replied_author": 43467, "thread_root": 8769739, "thread_root_author": 1171, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 8769739, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202310060451, "text": "Knuffiger \u00e4lterer Herr im Hotel-Fr\u00fchst\u00fccksraum, mit Witz-T-Shirt, auf dem steht \u201eOLD GUYS RULE\u201c. \n\nAls w\u00e4re das nur ironisch wahr", "langs": ["deu"], "like_count": 169, "reply_count": 3, "repost_count": 9, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 14833961, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202310051257, "text": "\ud83d\udc4bhallo aus hamburg", "langs": ["deu"], "like_count": 57, "reply_count": 6, "repost_count": 6, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 20457284, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202310042225, "text": "Ist das so? Wie weit wird die reichen?", "langs": ["deu"], "like_count": 6, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 20457287, "replied_author": 9548, "thread_root": 6201830, "thread_root_author": 1171, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 6201830, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202310041535, "text": "Ein Strafurteil wegen Besitzes von 0,758g Marihuana. \n\nGerade erst erlebt im ach so liberalen Berlin. \n\nDie Entkriminalisierung steht zwar kurz bevor - aber die Strafjustiz ist entschlossen, bis zum letzten Tag weiterzumachen. Ein paar Impressionen von mir auf #SeiteDrei (\u20ac)", "langs": ["deu"], "like_count": 71, "reply_count": 6, "repost_count": 20, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10172828, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202310041303, "text": "Ich will auch.", "langs": ["deu"], "like_count": 16, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 10172829, "replied_author": 29686, "thread_root": 10172829, "thread_root_author": 29686, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194284453, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202310041132, "text": "\"Der Abgrund ist nah, wenn Konservative mit Rechtspopulisten konkurrieren. Das wissen sie auch in Deutschland, in der Union. Deshalb kommt es auf die Union jetzt so sehr an.\" \nIch mache mir Sorgen. Ihr auch?", "langs": ["deu"], "like_count": 28, "reply_count": 2, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 66498577, "reposted_author": 151812, "quotes": 6201835, "quoted_author": 1171, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 6201835, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202310041128, "text": "Wenn man sich fragt, in welche Richtung die politische Entwicklung in Deutschland in den kommenden Jahren gehen k\u00f6nnte, dann ist es am spannendsten, sich jetzt CDU und CSU anzusehen, die so sehr mit sich ringen. \ufffcWarum, habe ich im DLF Kultur ausf\u00fchren d\u00fcrfen.\ufffc", "langs": ["deu"], "like_count": 233, "reply_count": 15, "repost_count": 74, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 156882916, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202310040637, "text": "Wieso nicht gleich Residenzpflicht? \ud83e\udd21", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 73172633, "replied_author": 13270, "thread_root": 21900, "thread_root_author": 1171, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194284454, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202310040632, "text": "Warum denken alle immer, dass die Sozialdemokraten in dieser Frage progressiv sein w\u00fcrden. Es liegt in ihrer DNA und in ihrer Geschichte, dass sie Einheimische Arbeiterbev\u00f6lkerung vor \u201ebilligen Arbeitskr\u00e4ften\u201c und Lohndumping \u201esch\u00fctzen wollen.\u201c Siehe SPD Geschwisterpartei in D\u00e4nemark.", "langs": ["deu"], "like_count": 23, "reply_count": 4, "repost_count": 3, "reply_to": 21900, "replied_author": 1171, "thread_root": 21900, "thread_root_author": 1171, "repost_from": 7897415, "reposted_author": 9116, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194284455, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202310040628, "text": "And I think that\u2019s so beautiful!", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 56110183, "replied_author": 150468, "thread_root": 21900, "thread_root_author": 1171, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194284456, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202310040620, "text": "Das ist eine interessante Frage, wei\u00df \ufffc@@127353 vielleicht mehr?\n\n(Die Ungelernten w\u00fcrden nat\u00fcrlich genauso gebraucht in der deutschen Wirtschaft )", "langs": ["deu"], "like_count": 9, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 56110184, "replied_author": 273557, "thread_root": 21900, "thread_root_author": 1171, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 21900, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202310040613, "text": "Hunderttausende Leute, teils gut ausgebildet, sind neu im Land, wollen sich eine Zukunft aufbauen, anpacken. Aber Deutschland l\u00e4sst sie lieber in Unterk\u00fcnften schmoren und VERBIETET ihnen zu arbeiten. \u201ePersonalmangel\u201c \ud83e\udd21", "langs": ["deu"], "like_count": 377, "reply_count": 17, "repost_count": 89, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194284457, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202310021743, "text": "News: Bei den Razzien gegen die Letzte Generation gab es mehr Durchsuchungen als bekannt - und auch gegen Personen, die jede Verbindung mit der LG bestreiten, aber Kontakte zu FFF haben. www.spiegel.de/politik/deut...", "langs": ["deu"], "like_count": 324, "reply_count": 4, "repost_count": 140, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 1394381, "reposted_author": 1595, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 8279178, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202310020728, "text": "Am besten gef\u00e4llt mir eigentlich, dass man Bluesky wie einen coolen polnischen Namen aussprechen kann. Treffen sich der Brodsky und der Bluesky im Shtetl\u2026", "langs": ["deu"], "like_count": 136, "reply_count": 9, "repost_count": 14, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194284458, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202310012156, "text": "Und NoContextBrits, bitte.", "langs": ["deu"], "like_count": 39, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 17770448, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202310011723, "text": "Heute vor 77 Jahren: Sonderausgabe der @@4099988 nach der Urteilsverk\u00fcndung der N\u00fcrnberger Prozesse, 1. Oktober 1946.", "langs": ["deu"], "like_count": 203, "reply_count": 0, "repost_count": 48, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 13104324, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202310011650, "text": "Und hab gleich bessere Laune als dr\u00fcben.", "langs": ["deu"], "like_count": 115, "reply_count": 5, "repost_count": 5, "reply_to": 13104325, "replied_author": 1608, "thread_root": 13104325, "thread_root_author": 1608, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 145292233, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202310011654, "text": "Business genius doing business genius things", "langs": ["deu"], "like_count": 19, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 41495705, "replied_author": 1608, "thread_root": 13104325, "thread_root_author": 1608, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 13104324, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202310011650, "text": "Und hab gleich bessere Laune als dr\u00fcben.", "langs": ["deu"], "like_count": 115, "reply_count": 5, "repost_count": 5, "reply_to": 13104325, "replied_author": 1608, "thread_root": 13104325, "thread_root_author": 1608, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 7897776, "user_id": 1171, "instance": "bsky.social", "date": 202310011630, "text": "Servus, #bluesky \ud83d\udc4b", "langs": ["deu"], "like_count": 207, "reply_count": 35, "repost_count": 26, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
