{"post_id": 70047685, "user_id": 1175, "instance": "bsky.social", "date": 202402280840, "text": "2016 haben wir @@4101736 eine Anfrage an die Bundesregierung zu den Erkenntnissen zur 3. Generation #RAF Die d\u00fcnnen Antworten der Bundesregierung seinerzeit \ud83d\udc49 dserver.bundestag.de/btd/18/107/1...", "langs": ["deu"], "like_count": 14, "reply_count": 1, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 7886512, "user_id": 1175, "instance": "bsky.social", "date": 202402251530, "text": "Claudia Roths glasklare Rede GEGEN #Antisemitismus, die T\u00e4ter-Opfer-Umkehr und eine Relativierung des barbarischen Massakers #7.10 durch die #Hamas und F\u00dcR den unbedingten Schutz j\u00fcdischen Lebens.  #Berlinale2024 #Er\u00f6ffnungsrede \ud83d\udc49 www.kulturstaatsministerin.de/SharedDocs/R...", "langs": ["deu"], "like_count": 25, "reply_count": 0, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 668855, "user_id": 1175, "instance": "bsky.social", "date": 202402231720, "text": "Friedrich Merz verweigert Gespr\u00e4che zum Cyber- und Bev\u00f6lkerungsschutz, wie auch zum besseren Schutz des BVerfGs. Im Bundesrat stoppt man Hilfen f\u00fcr die Deutsche Wirtschaft. Wohlstand + Sicherheit zu riskieren, um sich selbst zu profilieren, ist nicht konservativ, es ist verantwortungslos.", "langs": ["deu"], "like_count": 779, "reply_count": 32, "repost_count": 279, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 7886739, "user_id": 1175, "instance": "bsky.social", "date": 202402221651, "text": "Es ist naiv oder grob fahrl\u00e4ssig, auf jeden Fall aber verantwortungslos, wenn @@4099782 einen besseren Schutz des #Bundesverfassungsgerichts grunds\u00e4tzlich verweigert. In diesen Zeiten darf #Fundamentalopposition nicht die Haltung von  #CDU #CSU sein. regionalheute.de/union-gegen-...", "langs": ["deu"], "like_count": 313, "reply_count": 22, "repost_count": 90, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 31960321, "user_id": 1175, "instance": "bsky.social", "date": 202402201332, "text": "Ein Sender der #Huthi verbreitet schlimmste antisemitische und antiisraelische #Propaganda mit konkretem Terrorbezug - das alles auch \u00fcber deutsche Server. Das ist unertr\u00e4glich und nicht hinnehmbar und muss Konsequenzen haben! tagesschau.de/investigativ/r\u2026 #Antisemitismus", "langs": ["deu"], "like_count": 27, "reply_count": 1, "repost_count": 8, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 102226392, "user_id": 1175, "instance": "bsky.social", "date": 202402070835, "text": "Schweden stellt die Ermittlungen zu den #Nordstream-Anschl\u00e4gen ein + Deutsche Beh\u00f6rden ermitteln weiter. Dar\u00fcber und \u00fcber Notwendigkeit, unsere #Kritis besser zu sch\u00fctzen, habe ich heute Morgen im #Interview mit dem @@4103766 gesprochen www.ndr.de/nachrichten/...", "langs": ["deu"], "like_count": 12, "reply_count": 0, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 68459470, "user_id": 1175, "instance": "bsky.social", "date": 202402031134, "text": "Antisemitismus in all seinen Schattierungen, aus allen m\u00f6glichen Motiven und trotz aller Verbr\u00e4mungen, bleibt der alte, h\u00e4ssliche, menschenverachtende und unverzeihliche #Antisemitismus Danke @@4207548 \ud83d\ude4f @@4100259 \n\nwww.spiegel.de/netzwelt/ant...", "langs": ["deu"], "like_count": 27, "reply_count": 0, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 669117, "user_id": 1175, "instance": "bsky.social", "date": 202401302026, "text": "Wer ber\u00e4t eigentlich Friedrich Merz? Wer sagt ihm, so einen irref\u00fchrenden + abwegigen Quatsch zu erz\u00e4hlen? Das Vertrauen in die Demokratie zu besch\u00e4digen ist nicht konservativ oder clever, es ist noch nicht mal opportunistisch, es ist schlicht verantwortungslos.", "langs": ["deu"], "like_count": 1185, "reply_count": 81, "repost_count": 375, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 7888832, "user_id": 1175, "instance": "bsky.social", "date": 202401301137, "text": "Die #Wehrhaftigkeit unserer #Demokratie beweist sich auch in der Zusammenarbeit der Demokratinnen & Demokraten! Es ist gut, dass die #Union erkl\u00e4rt, das #BVerfG gemeinsam mit FDP, SPD und Gr\u00fcnen besser sch\u00fctzen zu wollen. www.spiegel.de/politik/erst...", "langs": ["deu"], "like_count": 31, "reply_count": 1, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 13296297, "user_id": 1175, "instance": "bsky.social", "date": 202401281723, "text": "Die Demonstrationen gegen Rechtsextreme + die AfD werden breit getragen - von der Zivilgesellschaft, den Kirchen und Verb\u00e4nden, den demokratischen Parteien von progressiv \u00fcber liberal bis konservativ. Und das ist gut und genau richtig so! #NieWiederIstJetzt #ZeitF\u00fcrWehrhaftigkeit", "langs": ["deu"], "like_count": 113, "reply_count": 8, "repost_count": 27, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 669236, "user_id": 1175, "instance": "bsky.social", "date": 202401271840, "text": "Wagenknecht und Lafontaine coming Home. Heute hat sich die alte #SED als Partei erneut gegr\u00fcndet. Sie nennt sich jetzt  #BSW Das Programm ist aber unverwechselbar wie fr\u00fcher: Authorit\u00e4r, antiliberal, selbstgerecht, amerikafeindlich und russlandh\u00f6rig bis zur Selbstverleugnung.", "langs": ["deu"], "like_count": 232, "reply_count": 9, "repost_count": 78, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 7888830, "user_id": 1175, "instance": "bsky.social", "date": 202401271029, "text": "Mein Interview heute Morgen @@4108214 zu den \u00fcberw\u00e4ltigenden Demonstrationen f\u00fcr unsere Demokratie (jetzt auch in \ud83c\udde6\ud83c\uddf9 ), zu den @@4101476 Recherchen zur AfD und den Populismus des B\u00fcndnisses von Wagenknecht. #NieWiederIstJetzt #ZeitF\u00fcrWehrhaftigkeit www.ndr.de/nachrichten/...", "langs": ["deu"], "like_count": 31, "reply_count": 2, "repost_count": 7, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 7889179, "user_id": 1175, "instance": "bsky.social", "date": 202401242238, "text": "Es ist nach all den Geschichten um #Aiwanger und der Unf\u00e4higkeit S\u00f6ders eine klare Kante zu fahren und eine seri\u00f6se Koalition zu bilden, einfach uns\u00e4glich, dass die #CSU nicht in der Lage war, heute die Wahl des AfDKandidaten ins Landesverfassungsgericht #Bayern zu verhindern. \ud83d\ude48", "langs": ["deu"], "like_count": 295, "reply_count": 20, "repost_count": 76, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 31960682, "user_id": 1175, "instance": "bsky.social", "date": 202401241556, "text": "Gegen\u00fcber #Funke habe ich mich daf\u00fcr ausgesprochen, Folgen des #BVerfG-Urteils z\u00fcgig und gleichzeitig sorgsam zu pr\u00fcfen. Es kann nicht sein, dass der #Rechtsstaat seine Feinde finanziert. Im Kampf gegen Extremisten k\u00f6nnen wir auf viele verschiedene Instrumente zur\u00fcckgreifen. #NPD #AfD", "langs": ["deu"], "like_count": 44, "reply_count": 2, "repost_count": 11, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 173830988, "user_id": 1175, "instance": "bsky.social", "date": 202401231807, "text": "200 waren geplant 3000 sind in die Freisinger Innenstadt gekommen um ein Zeichen f\u00fcr unsere Demokratie zu setzen. Der Traktor als tolles Symbol dass wir unterschiedlicher Meinung seien k\u00f6nnen aber immer gemeinsam f\u00fcr unsere Demokratie unsere Verfassung k\u00e4mpfen. \ud83d\udcaa\ud83d\ude4c", "langs": ["deu"], "like_count": 200, "reply_count": 1, "repost_count": 50, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 15078546, "reposted_author": 9380, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 173830989, "user_id": 1175, "instance": "bsky.social", "date": 202401101829, "text": "Das @@4104676 hat heute bekannt gegeben, dass  @@4339494 den Zuschlag f\u00fcr die Erstellung einer #\u00dcberwachungsgesamtrechnung erh\u00e4lt. Gemeinsam begr\u00fc\u00dfen @@4146800 & ich den #Startschuss f\u00fcr evidenzbasierte & grundrechtsorientierte #Sicherheitspolitik gruen-digital.de/2024/01/deut...", "langs": ["deu"], "like_count": 8, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 12087220, "user_id": 1175, "instance": "bsky.social", "date": 202401101113, "text": "Die Recherche offenbart, die #AfD ist eine Partei, in der sich Personen organisieren, die unsere Demokratie + Rechtsordnung verachten und zerst\u00f6ren wollen. Diese Leute arbeiten strukturell und oft unumwunden gegen den Schutz aus Art. 1 GG. #Menschenw\u00fcrde correctiv.org/aktuelles/ne...", "langs": ["deu"], "like_count": 74, "reply_count": 6, "repost_count": 28, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 4357515, "user_id": 1175, "instance": "bsky.social", "date": 202401101112, "text": "Interessante Recherche der @@4109278 zu #Sch\u00fcttsiel und Ursprung und Genese der Bedrohungssituation am F\u00e4hranleger. #Habeck. www.zeit.de/politik/deut...", "langs": ["deu"], "like_count": 37, "reply_count": 1, "repost_count": 13, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 6170704, "user_id": 1175, "instance": "bsky.social", "date": 202401072225, "text": "Die Bundesrepublik ist ein freies demokratisches Land. Das ist eine feine Sache. Denn dieser Rechtsstaat erm\u00f6glicht Demonstrationen, die es bei allen Putins dieser Welt eben nicht gibt. Rechtsextreme + AutokratieFans wollen das \u00e4ndern und die Freiheit abschaffen. Muss man wissen.", "langs": ["deu"], "like_count": 117, "reply_count": 10, "repost_count": 29, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 17993830, "user_id": 1175, "instance": "bsky.social", "date": 202401050828, "text": "#Habeck in #Sch\u00fcttelsiel steht f\u00fcr jeden Repr\u00e4sentanten unseres demokratische Rechtsstaats. Der gewaltt\u00e4tige \u201eProtest\u201c -mitinitiiert von extrem Rechten u. Putin Fans- kann sich morgen genau so gegen S\u00f6der/Merz oder wen auch immer richten. Das ist gar nicht so schwer zu verstehen.", "langs": ["deu"], "like_count": 89, "reply_count": 7, "repost_count": 23, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 3281327, "user_id": 1175, "instance": "bsky.social", "date": 202401050222, "text": "Der Verrohung des politischen Diskurses folgen Drohungen und Gewalt. In einem demokratischen Rechtsstaat verbieten sich aber diese Mittel. Der Bauernverband und alle Beteiligten m\u00fcssen sich ohne wenn und aber von diesem uns\u00e4glichen Vorgang distanzieren. #Habeck #Schluettsiel", "langs": ["deu"], "like_count": 163, "reply_count": 9, "repost_count": 44, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 4357602, "user_id": 1175, "instance": "bsky.social", "date": 202312270900, "text": "Wolfgang Sch\u00e4uble hat sein ganzes Leben in den Dienst Deutschlands \ud83c\udde9\ud83c\uddea gestellt. Er hat sich gr\u00f6\u00dfte politische Verdienste erworben und hohe pers\u00f6nliche Opfer daf\u00fcr erbringen m\u00fcssen. \u00dcber 50 Jahre war er Mitglied des Deutschen Bundestages. Ich habe gr\u00f6\u00dften Respekt und bin traurig.", "langs": ["deu"], "like_count": 47, "reply_count": 8, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 7891123, "user_id": 1175, "instance": "bsky.social", "date": 202312211506, "text": "Das Verhalten der #CDU unter #Merz gleicht einer politischen Selbstaufgabe. Man hat den Anspruch verloren konstruktiv zu gestalten + Konzepte zu entwickeln + Alternativen aufzuzeigen. Man setzt v\u00f6llig enthemmt auf Populismus, Zuspitzung + Demagogie. So demontiert sich die Union selbst.", "langs": ["deu"], "like_count": 393, "reply_count": 34, "repost_count": 131, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 12794551, "user_id": 1175, "instance": "bsky.social", "date": 202312141036, "text": "Der wenig staatstragende, immer mehr fundamentaloppositionelle Kurs von #CDU + #CSU, wird diese Parteien ins absolute Desaster f\u00fchren. Noch ist Zeit, das zu korrigieren, aber nicht mehr lange.", "langs": ["deu"], "like_count": 36, "reply_count": 3, "repost_count": 8, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 85691971, "user_id": 1175, "instance": "bsky.social", "date": 202311230843, "text": "Ein eigener Antrag von CDU und CSU w\u00e4re schon cool gewesen #NacktImNovemberwind\n\n @@4106338 berichtet \u00fcber die Reform und die Debatte im Plenum des #Bundestags zum ersten Paket des Rechts der NachrichtenDienste. #BND #BfV #BAMAD www.lto.de/recht/nachri...", "langs": ["deu"], "like_count": 12, "reply_count": 0, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 85691969, "user_id": 1175, "instance": "bsky.social", "date": 202311171006, "text": "In der aktuellen Folge von @@4218946 spreche ich mit @@4231969 + @@4231970 \u00fcber das #Stiftungsfinanzierungsgesetz. Dass es nun eine gesetzl. Grundlage f\u00fcr die parteinaher Stiftungen gibt, schafft endlich Rechtssicherheit f\u00fcr deren wichtige Arbeit. \novercast.fm/+RtaeXtrAo/1...", "langs": ["deu"], "like_count": 13, "reply_count": 0, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 68802730, "user_id": 1175, "instance": "bsky.social", "date": 202311161423, "text": "Heute 2./3. Lesung des 1. Paket der #Nachrichtendienstrecht-Reform. In Kraftakt ist es Fraktionen gelungen, umfassende \u00c4nderungen am Regierungsentwurf vorzunehmen, #Rechtssicherheit herzustellen und Risiko, erneut vor #BVerfG zu scheitern, zu minimieren! taz.de/Geheimdienst...", "langs": ["deu"], "like_count": 9, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 173830990, "user_id": 1175, "instance": "bsky.social", "date": 202311160908, "text": "Schon lange wird ein Verbot des Islamischen Zentrum Hamburg #IZH gefordert, das als Arm des Iran gilt. Nun gab es dort und an 53 weiteren Orten Razzien. Auch die Ampel h\u00e4lt das f\u00fcr \u00fcberf\u00e4llig. \u201eGut, dass die Beh\u00f6rden endlich handeln\u201c, so @@1175 zur #taz taz.de/Islamisches-...", "langs": ["deu"], "like_count": 18, "reply_count": 0, "repost_count": 6, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 28116643, "reposted_author": 159523, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 85691966, "user_id": 1175, "instance": "bsky.social", "date": 202311161329, "text": "Heute um 15:30 Uhr diskutiere ich u.a. mit @@4203618 und @@4231967 auf einem Podium der @@4231968 \u00fcber Strategien f\u00fcr die deutsche Sicherheitsarchitektur. Ihr k\u00f6nnt das Panel hier live verfolgen \u27a1\ufe0f www.youtube.com/watch?v=xBZu....", "langs": ["deu"], "like_count": 24, "reply_count": 2, "repost_count": 7, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 173830991, "user_id": 1175, "instance": "bsky.social", "date": 202311110943, "text": "Guten Morgen, liebe AKW-Fans, der Strompreis liegt jetzt unter dem Niveau von November 2021. Damals gab es noch die von Euch betrauerten 6 AKW. Und der Ukraine-Krieg hatte noch nicht begonnen. M\u00f6glich wird dies nur durch den starken Ausbau der Erneuerbaren Energien. @@4101533", "langs": ["deu"], "like_count": 531, "reply_count": 9, "repost_count": 229, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 691402, "reposted_author": 518454, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 25497677, "user_id": 1175, "instance": "bsky.social", "date": 202311081125, "text": "Ehem. Bundeswehr-Piloten bilden seit Jahren chinesische Soldaten aus. Ich begr\u00fc\u00dfe sehr, dass \ud83d\udea6 handelt, dieser fragw\u00fcrdigen Praxis gesetzgeberisch einen Riegel vorschiebt - Bericht des @@4100882 u.a. mit @@4146799 @@4146800, B. Pistorius & mir \ud83d\udc47  www.zdf.de/nachrichten/...", "langs": ["deu"], "like_count": 49, "reply_count": 4, "repost_count": 9, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10232812, "user_id": 1175, "instance": "bsky.social", "date": 202311070942, "text": "Thanks f\u00fcr 6K Follower! \ud83d\ude4f\ud83d\ude4c\ud83d\ude4f", "langs": ["deu"], "like_count": 31, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 29879821, "user_id": 1175, "instance": "bsky.social", "date": 202311070941, "text": "\u201eWir brauchen dringend eine bessere polizeiliche #Erfassung antisemitischer #Straftaten, um mit notwendiger rechtsstaatlicher Entschlossenheit zielgerichtet gegen verschiedenen Formen des #Antisemitismus vorgehen zu k\u00f6nnen.\u201c, Artikel der @@4153635 \ud83d\udc47 rp-online.de/politik/ausl...", "langs": ["deu"], "like_count": 13, "reply_count": 1, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 32629469, "user_id": 1175, "instance": "bsky.social", "date": 202311021056, "text": "\u201eEs sind unruhige Zeiten und mehr Sicherheit gibt es nicht zum Nulltarif\u201c - Ein Top-Gastbeitrag meiner Kollegin @@4108346 im Vorfeld des #GruenerPolizeikongress23, den wir als @@4101736 morgen veranstalten www.t-online.de/nachrichten/...", "langs": ["deu"], "like_count": 22, "reply_count": 1, "repost_count": 7, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 85699794, "user_id": 1175, "instance": "bsky.social", "date": 202311021055, "text": "\"Echte Handlungen zur Erh\u00f6hung der #ITSicherheit sind \u00fcberf\u00e4llig\" - Zur heutigen Vorstellung des Berichts des @@4158922 erl\u00e4utern @@4232050 & ich unsere  Erwartungen mit Blick auf \u00fcberf\u00e4llige Ma\u00dfnahmen zur Erh\u00f6hung der #Resilienz unserer Gesellschaft. gruen-digital.de/2023/11/poli...", "langs": ["deu"], "like_count": 15, "reply_count": 0, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 47136498, "user_id": 1175, "instance": "bsky.social", "date": 202310271328, "text": "Angesichts massiver Bedrohungen brauchen wir effektiv arbeitende  Sicherheitsbeh\u00f6rden. Und WEIL das so ist, braucht es rechtliche Vorgaben, die vor #BVerfG Bestand haben! @@4130098 \u00fcber derzeit laufende ND-Reform - mit @@4146799  @@4178166 & mir www.sueddeutsche.de/politik/verf...", "langs": ["deu"], "like_count": 28, "reply_count": 1, "repost_count": 9, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 173830992, "user_id": 1175, "instance": "bsky.social", "date": 202310261830, "text": "Korrektur: Selbstverst\u00e4ndlich zum Stv. Ministerpr\u00e4sidenten.", "langs": ["deu"], "like_count": 12, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 1596304, "replied_author": 1175, "thread_root": 1596304, "thread_root_author": 1175, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 35222924, "user_id": 1175, "instance": "bsky.social", "date": 202310261418, "text": "Sp\u00e4testens wenn die #FreienW\u00e4hler als bundesweit antretender Partei  gegen den KoaPartner #CSU im kommenden Bundestagswahlkampf aus der bayrischen Koalition heraus maximal populistisch agieren, wird S\u00f6der strategische Fehlentscheidung sich an #Aiwanger zu fesseln, offenkundig.", "langs": ["deu"], "like_count": 65, "reply_count": 1, "repost_count": 14, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1596304, "user_id": 1175, "instance": "bsky.social", "date": 202310261138, "text": "Es ist schon erstaunlich,was die #CSU bereit ist f\u00fcr die Koalition mit #Aiwanger auf den Tisch zu legen, um ihn zum Vizepr\u00e4sidenten des Bayrischen Landtages zu machen, obwohl er 25Fragen zu rechtsextremen + antisemitischen Ausf\u00e4llen in seiner Jugend weitgehend unbeantwortet lie\u00df.", "langs": ["deu"], "like_count": 134, "reply_count": 11, "repost_count": 33, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 173830993, "user_id": 1175, "instance": "bsky.social", "date": 202310251129, "text": "Sehr gut, liebe Ricarda! Viel Erfolg! \ud83d\ude4c", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 1061257, "replied_author": 1181, "thread_root": 1061257, "thread_root_author": 1181, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 173830994, "user_id": 1175, "instance": "bsky.social", "date": 202310250943, "text": "Die historische Aufgabe der Gr\u00fcnen ist es Wohlstand, Klimaschutz und Gerechtigkeit zusammenzuf\u00fchren. Auf dem Weg braucht es eine Partei, die Orientierung gibt.\n\nDaran m\u00f6chte ich weiter mitwirken und kandidiere erneut als Parteivorsitzende. www.zeit.de/politik/deut...", "langs": ["deu"], "like_count": 449, "reply_count": 68, "repost_count": 76, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 1061257, "reposted_author": 1181, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 70104945, "user_id": 1175, "instance": "bsky.social", "date": 202310241919, "text": "Diese sind das Feindbild der radikalen und militanten Islamisten. Diesen Herausforderungen m\u00fcssen sich alle demokratischen Parteien wehrhaft und entschlossen stellen, seien sie nun progressiv oder konservativ. (4/4)", "langs": ["deu"], "like_count": 50, "reply_count": 2, "repost_count": 5, "reply_to": 49803836, "replied_author": 1175, "thread_root": 17280918, "thread_root_author": 1175, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 49803836, "user_id": 1175, "instance": "bsky.social", "date": 202310241918, "text": "Diese existieren v\u00f6llig unabh\u00e4ngig von der Couleur der jeweiligen Regierungsverantwortlichen. Islamistischer Terror richtet sich in Demokratien immer massiv gegen den liberalen Rechtsstaat und die offene Gesellschaft als solche. (3/4) \ud83d\udc49", "langs": ["deu"], "like_count": 54, "reply_count": 1, "repost_count": 7, "reply_to": 17280919, "replied_author": 1175, "thread_root": 17280918, "thread_root_author": 1175, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 17280919, "user_id": 1175, "instance": "bsky.social", "date": 202310241918, "text": "16Jahre haben #CDU #CSU in \ud83c\udde9\ud83c\uddea regiert, \ntrugen mit dem BMI die zentrale Verantwortung f\u00fcr \nMigrationspolitik. In allen demokratischen L\u00e4ndern, zB USA, Skandinavien, GB, Spanien, Frankreich etc. gab und gibt es verheerende islamistische Anschl\u00e4ge + relevante Terrorlagen.(2/4) \ud83d\udc49", "langs": ["deu"], "like_count": 56, "reply_count": 1, "repost_count": 8, "reply_to": 17280918, "replied_author": 1175, "thread_root": 17280918, "thread_root_author": 1175, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 17280918, "user_id": 1175, "instance": "bsky.social", "date": 202310241918, "text": "Die ganze Inkompetenz der extremen Rechten im Bereich von #Sicherheit und #Sicherheitspolitik kommt in ihrem offenkundig abwegigen Narrativ zum Ausdruck, die Gefahren islamistischen Terrors h\u00e4tte etwas mit liberaler, rechtsstaatlicher oder rotgr\u00fcner Politik zu tun. (1/4) \ud83d\udc49", "langs": ["deu"], "like_count": 99, "reply_count": 2, "repost_count": 38, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 103788796, "user_id": 1175, "instance": "bsky.social", "date": 202310241745, "text": "Der Zugriff erfolgte in #Duisburg. Dass der Hinweis aus dem Ausland kam, bedeutet nicht per se, dass die Deutschen Dienste etwas \u00fcbersehen haben, sondern zeugt auch von einer guten und funktionierende Kooperation mit internationalen Partnern!", "langs": ["deu"], "like_count": 16, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 3897576, "replied_author": 1175, "thread_root": 3897576, "thread_root_author": 1175, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 14600076, "user_id": 1175, "instance": "bsky.social", "date": 202310241732, "text": "Die aktuellen Bedrohungen durch islamistischen Terrorismus in der ganzen westlichen Welt, auch in Deutschland, sind real und absolut ernst zu nehmen. Danke an die Polizei und alle beteiligten Sicherheitsbeh\u00f6rden f\u00fcr das entschlossene Handeln in #Essen! www.spiegel.de/panorama/jus...", "langs": ["deu"], "like_count": 47, "reply_count": 1, "repost_count": 10, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 9463929, "user_id": 1175, "instance": "bsky.social", "date": 202310231533, "text": "Es ist schlicht entsetzlich, wie nah sich die antisemitischen Verschw\u00f6rungsnarrative + Geschichtsklitterungen der Reichsb\u00fcrger + Rechtsextremen, Linksextremen und radikaler Islamisten sind. Unser Rechtsstaat muss sich gegen jede (!) Form des #Antisemismus stellen! #StandWithIsrael", "langs": ["deu"], "like_count": 113, "reply_count": 2, "repost_count": 24, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 173830995, "user_id": 1175, "instance": "bsky.social", "date": 202310220733, "text": "Die Sicherheitslage in \ud83c\udde9\ud83c\uddea ist angespannt und unsere Sicherheitsbeh\u00f6rden am Limit. Wir m\u00fcssen die Ausgaben f\u00fcr die innere #Sicherheit deutlich erh\u00f6hen. Das hat die #GdP gegen\u00fcber dem #Bundeskanzler bekr\u00e4ftigt. Wir unterst\u00fctzen das!\n@@1175 \n\nwww.merkur.de/politik/grue...", "langs": ["deu"], "like_count": 30, "reply_count": 3, "repost_count": 9, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 3897578, "reposted_author": 9555, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 3897576, "user_id": 1175, "instance": "bsky.social", "date": 202310220747, "text": "Die Sicherheitslage in \ud83c\udde9\ud83c\uddea ist angespannt. Unsere Sicherheitsbeh\u00f6rden arbeiten am Limit. Wir m\u00fcssen die Ausgaben f\u00fcr die innere #Sicherheit deutlich erh\u00f6hen. Das hat die @@4108345 gegen\u00fcber dem @@4100256 bekr\u00e4ftigt. Wir unterst\u00fctzen das! @@4108346  www.merkur.de/politik/grue...", "langs": ["deu"], "like_count": 40, "reply_count": 7, "repost_count": 7, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 85699783, "user_id": 1175, "instance": "bsky.social", "date": 202310200728, "text": "Wir h\u00e4tten uns ein sehr viel st\u00e4rkeres Vorgehen der Zust\u00e4ndigen beim Kampf gegen #Antisemitismus gew\u00fcnscht. Nach diversen Ank\u00fcndigungen m\u00fcssen nun konkrete Taten in Sachen Vereins- &  Bet\u00e4tigungsverbote folgen.  rp-online.de/politik/ausl...", "langs": ["deu"], "like_count": 24, "reply_count": 0, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 173830996, "user_id": 1175, "instance": "bsky.social", "date": 202310191039, "text": "Gl\u00fcckwunsch.\ud83d\udc90 Ich w\u00fcrde mich sogar schon \u00fcber Nummer 22 freuen.\ud83e\udd17", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": 9016070, "replied_author": 1175, "thread_root": 9016070, "thread_root_author": 1175, "repost_from": 127580853, "reposted_author": 753947, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 9016070, "user_id": 1175, "instance": "bsky.social", "date": 202310191019, "text": "Danke f\u00fcr 5k Follower hier \ud83d\ude4c\ud83d\ude4f", "langs": ["deu"], "like_count": 58, "reply_count": 2, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 173830997, "user_id": 1175, "instance": "bsky.social", "date": 202310180844, "text": "Heute Nacht kam es zu einem\nBrandanschlag auf die Gemeinde\nKahal Adass Jisroel. Dieser antisemitische Angriff auf j\u00fcdisches Leben in Berlin-Mitte ist schockierend und besch\u00e4mend!\nMeine volle Solidarit\u00e4t gilt der Gemeinde!\n\nwww.tagesspiegel.de/berlin/antis...", "langs": ["deu"], "like_count": 129, "reply_count": 2, "repost_count": 43, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 7200521, "reposted_author": 47023, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 57379642, "user_id": 1175, "instance": "bsky.social", "date": 202310180846, "text": "Dieser Anschlag in Berlin ist schlicht eine Schande. Wir stehen unverb\u00fcchlich an der Seite aller J\u00fcdinnen und Juden in Deutschland. Ich erwarte, dass das Land Berlin und die zust\u00e4ndigen Bundesbeh\u00f6rden alles menschenm\u00f6gliche veranlassen, solche Taten zu verfolgen + zu unterbinden.", "langs": ["deu"], "like_count": 73, "reply_count": 0, "repost_count": 10, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 49500417, "user_id": 1175, "instance": "bsky.social", "date": 202310180540, "text": "\"Der Mensch hat unter den Weiten des Himmelszeltes nicht mindere Rechte als das Reh im Wald, der Hase auf dem Feld oder die Robbe im Sp\u00fclsaum der\u00a0Ostsee.\" @@4099988 www.sueddeutsche.de/panorama/amt...", "langs": ["deu"], "like_count": 32, "reply_count": 1, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 48966623, "user_id": 1175, "instance": "bsky.social", "date": 202310171557, "text": "Vor Akt. Stunde zu #Antisemitismus-Bek\u00e4mpfung morgen sei noch einmal an unseren Antrag \u201eJ\u00fcdisches Leben sichtbar machen, st\u00e4rken & sch\u00fctzen\u201c erinnert, den @@4101736 am Ende der letzten WP vorgelegt hatten - viele Forderungen sind aktueller denn je! dserver.bundestag.de/btd/19/309/1...", "langs": ["deu"], "like_count": 15, "reply_count": 0, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 7895677, "user_id": 1175, "instance": "bsky.social", "date": 202310171125, "text": "Das ist sehr erfreulich + ermutigend. #Polen Man kann nur hoffen,dass der friedliche Machtwechsel gut gelingt,denn extrem Rechte+Rechtsextreme haben h\u00e4ufig dann ein Problem mit demokratischen Entscheidungen, wenn die Abstimmungen gegen sie laufen. #Trump #Bolsonaro www.tagesschau.de/ausland/euro...", "langs": ["deu"], "like_count": 57, "reply_count": 1, "repost_count": 13, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 173830998, "user_id": 1175, "instance": "bsky.social", "date": 202310161855, "text": "+++ BREAKING +++\nWir als\ud83d\udea6starten die gr\u00f6\u00dften verkehrspolitischen Reformen der letzten Jahre und gestalten den Bahn- & Stra\u00dfenverkehr sicherer, sauberer & klimafreundlicher.\nSo kommt die Mobilit\u00e4tswende einen riesigen Schritt voran \ud83d\udc47", "langs": ["deu"], "like_count": 224, "reply_count": 30, "repost_count": 70, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 3688537, "reposted_author": 3417, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 173830999, "user_id": 1175, "instance": "bsky.social", "date": 202310161323, "text": "Heute haben wir drei Stunden lang in einer \u00f6ffentlichen Anh\u00f6rung die Pr\u00e4sidentin und die Pr\u00e4sidenten der deutschen Nachrichtendienste befragt. #BAMAD #BfV #BND Eine interessante Veranstaltung in maximal schwierigen Zeiten. #PKGr Hier die Aufzeichnung \ud83d\udc49 www.bundestag.de/dokumente/te...", "langs": ["deu"], "like_count": 54, "reply_count": 0, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 32629596, "user_id": 1175, "instance": "bsky.social", "date": 202310161215, "text": "Nat\u00fcrlich hat der verheerende und barbarische Terror der #Hamas in Israel auch Auswirkungen auf die Sicherheitslage in Europa und in Deutschland. Wir m\u00fcssen sehr aufmerksam sein und entschlossen handeln. www.tagesschau.de/inland/innen...", "langs": ["deu"], "like_count": 41, "reply_count": 0, "repost_count": 12, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 17949159, "user_id": 1175, "instance": "bsky.social", "date": 202310141434, "text": "Was Robert sagt!", "langs": ["deu"], "like_count": 69, "reply_count": 4, "repost_count": 12, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 20864067, "quoted_author": 29842, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 173831000, "user_id": 1175, "instance": "bsky.social", "date": 202310131011, "text": "\"Dass wir die wichtige Arbeit der parteinahen Stiftungen f\u00fcr unsere #Gesellschaft, f\u00fcr unsere #Demokratie auf eine transparente und solide Grundlage stellen, schafft #Rechtssicherheit f\u00fcr alle Stiftungen\", sagt \n@@1175 zum #Stiftungsfinanzierungsgesetz.", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": 20840185, "replied_author": 228010, "thread_root": 20840185, "thread_root_author": 228010, "repost_from": 20840191, "reposted_author": 228010, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 173831001, "user_id": 1175, "instance": "bsky.social", "date": 202310130834, "text": "Israel ruft die Zivilbev\u00f6lkerung in Gaza dazu auf, in sichere Gebiete zu fliehen. Die Hamas verhindert das, weil m\u00f6glichst viele sterben sollen, damit sie Propaganda mit den Toten machen kann.\n\nWer sich mit dieser Terrorbande solidarisiert, hasst Juden UND die Zivilisten in Gaza.", "langs": ["deu"], "like_count": 1174, "reply_count": 30, "repost_count": 351, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 1596601, "reposted_author": 1186, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 21141271, "user_id": 1175, "instance": "bsky.social", "date": 202310090932, "text": "Danke f\u00fcr 4K Follower! \ud83d\ude4f", "langs": ["deu"], "like_count": 60, "reply_count": 5, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1920723, "user_id": 1175, "instance": "bsky.social", "date": 202310081911, "text": "Fr\u00fcher sagte die #CSU: Rechts von uns darf es nichts geben.Heute liegt dieses Nichts bei knapp 30% in Bayern und die CSU hat erneut historisch schlecht abgeschnitten. Findet mal eine Analyse statt, dass der populistische gesellschaftsspaltende Wahlkampf nur Eigentore schiesst? \ud83e\udd37\u200d\u2642\ufe0f", "langs": ["deu"], "like_count": 192, "reply_count": 12, "repost_count": 36, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1920735, "user_id": 1175, "instance": "bsky.social", "date": 202310081214, "text": "Volle Solidarit\u00e4t mit Israel!  Jetzt Demonstration @@4104034 am Brandenburger Tor. #WeStandWithIsrael", "langs": ["deu"], "like_count": 208, "reply_count": 3, "repost_count": 44, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2454000, "user_id": 1175, "instance": "bsky.social", "date": 202310071412, "text": "Ich kann nicht in Worte fassen, wie mich die Bilder und Nachrichten aus Israel entsetzen und ber\u00fchren. Dieser Terror muss auf das Sch\u00e4rfste zur\u00fcckgeschlagen werden. Unsere ganze - auch praktische - Solidarit\u00e4t muss jetzt dem Staat Israel und der @@4105365 gelten. #standwithIsrael", "langs": ["deu"], "like_count": 127, "reply_count": 2, "repost_count": 16, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 173831002, "user_id": 1175, "instance": "bsky.social", "date": 202310050000, "text": "Sie ist jedenfalls nicht mehr e i n e Partei.", "langs": ["deu"], "like_count": 20, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 141314575, "replied_author": 1015498, "thread_root": 674997, "thread_root_author": 1175, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 674997, "user_id": 1175, "instance": "bsky.social", "date": 202310041920, "text": "Lieber Kollege @@4099782, entweder irgendjemand hat Ihren Account gehackt oder sie haben schlicht die F\u00e4higkeit verloren, sich in Form und Inhalt angemessen mit den anderen drei demokratischen Parteien im Deutschen Bundestag auseinanderzusetzen. #masslos", "langs": ["deu"], "like_count": 264, "reply_count": 26, "repost_count": 44, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 29778281, "user_id": 1175, "instance": "bsky.social", "date": 202310041723, "text": "Beleidigungen, Drohungen und  jede Form der Gewalt sind in einer Demokratie und unserem Rechtsstaat immer vollkommen inakzeptabel und schlicht kriminell - unabh\u00e4ngig, ob sie sich gegen linke, rechte, mittige oder wie auch immer aufgestellte Politisch -  Verantwortliche wendet!", "langs": ["deu"], "like_count": 47, "reply_count": 6, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2656635, "user_id": 1175, "instance": "bsky.social", "date": 202310040250, "text": "Rechtsextreme in politischer Verantwortung in einer Demokratie haben nur ein Ziel: Die Demokratie zu zerst\u00f6ren. Folge 253", "langs": ["deu"], "like_count": 137, "reply_count": 4, "repost_count": 25, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 173831003, "user_id": 1175, "instance": "bsky.social", "date": 202310032311, "text": "Paul Ronzheimer schm\u00fcckt jede Plattform, my meinung. K\u00f6nnen wir jetzt weitermachen?", "langs": ["deu"], "like_count": 73, "reply_count": 16, "repost_count": 7, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 14567864, "reposted_author": 1189, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 173831004, "user_id": 1175, "instance": "bsky.social", "date": 202310021520, "text": "Schaut, wer jetzt hier ist! \ud83d\udc9a\ud83c\udf3b\n\n@@29397 \n@@9034 \n@@47033 \n@@1175 \n@@1551 \n@@47105 \n@@4109185 \n@@225066 \n@@29405", "langs": ["deu"], "like_count": 69, "reply_count": 9, "repost_count": 19, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 6054977, "reposted_author": 8050, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 6054995, "user_id": 1175, "instance": "bsky.social", "date": 202310021249, "text": "Krise einiger Konservativer am Umgang mit Elon #Musk : Zynischer Milliard\u00e4r, der Diktaturen cool findet, antisemitische Narrative verbreitet und Demokratien disrupten will - findet man top. \ud83d\udc4d//Westbindung, N\u00e4chstenliebe, soziale Marktwirtschaft - alles woker Quatsch.\ud83d\udc4e", "langs": ["deu"], "like_count": 85, "reply_count": 4, "repost_count": 13, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 173831005, "user_id": 1175, "instance": "bsky.social", "date": 202310020516, "text": "\ud83d\udca5Wer sprengte die #nordstream-Pipelines? \n\nDie Ermittler haben jetzt mehrere Verd\u00e4chtige ausgemacht - und die Spuren f\u00fchren in die #Ukraine \ud83c\uddfa\ud83c\udde6. Unsere Recherche als #Doku www.daserste.de/information/... und #podcast spotify.link/znq9KF1OyDb", "langs": ["deu"], "like_count": 26, "reply_count": 3, "repost_count": 7, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 5968900, "reposted_author": 106665, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 173831006, "user_id": 1175, "instance": "bsky.social", "date": 202310012233, "text": "Ich hoffe, alle hatten einen sch\u00f6nen Erntedank-Sonntag!", "langs": ["deu"], "like_count": 59, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 173831007, "user_id": 1175, "instance": "bsky.social", "date": 202310011925, "text": "Salut!", "langs": ["deu"], "like_count": 11, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 156883064, "replied_author": 13270, "thread_root": 2282612, "thread_root_author": 1175, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 173831008, "user_id": 1175, "instance": "bsky.social", "date": 202310011919, "text": "Servus Thomas!", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 66155525, "replied_author": 1632, "thread_root": 66155525, "thread_root_author": 1632, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 173831009, "user_id": 1175, "instance": "bsky.social", "date": 202310011918, "text": "\ud83d\ude4f\ud83d\udc4b", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 173831010, "replied_author": 312288, "thread_root": 173831010, "thread_root_author": 312288, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 173831011, "user_id": 1175, "instance": "bsky.social", "date": 202310011918, "text": "\ud83d\ude4f\ud83d\ude4c\u270a", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 157262974, "replied_author": 106710, "thread_root": 157262974, "thread_root_author": 106710, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2282612, "user_id": 1175, "instance": "bsky.social", "date": 202310011917, "text": "Stunde Null.", "langs": ["deu"], "like_count": 355, "reply_count": 77, "repost_count": 33, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
