{"post_id": 134831625, "user_id": 1184, "instance": "bsky.social", "date": 202402071952, "text": "Eine Regierung kann Deutschland nicht f\u00fcr \"nicht wettbewerbsf\u00e4hig\" erkl\u00e4ren, aber nicht glaubw\u00fcrdig an Reformen arbeiten. Der letzte Ausweg: Der Kanzler muss selbst ein Reformpaket vorlegen - & dann die Vertrauensfrage stellen. Leitartikel", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 7890040, "user_id": 1184, "instance": "bsky.social", "date": 202401132002, "text": "Laut lustigen Internetlinken ist es fast schon egal, ob die AfD regiert oder andere Parteien, weil im Asylrecht vorgesehene Abschiebungen auch nur ein anderes Wort f\u00fcr millionenfache Deportationen sind. Sie machen genauso brav den Diener f\u00fcr Nazis wie die t\u00e4glichen Verharmloser.", "langs": ["deu"], "like_count": 18, "reply_count": 2, "repost_count": 6, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 134831626, "user_id": 1184, "instance": "bsky.social", "date": 202312190956, "text": "Gratulation an Antonie Rietzschel und @@1184  und all die anderen. Und danke an das Medium Magazin.", "langs": ["deu"], "like_count": 16, "reply_count": 1, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 14829641, "reposted_author": 336638, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 134831627, "user_id": 1184, "instance": "bsky.social", "date": 202312152111, "text": "Ein scharfer Kommentar von @@1184 zum Haushaltskompromiss der Ampel-Regierung.\n\nwww.tagesspiegel.de/politik/der-...", "langs": ["deu"], "like_count": 42, "reply_count": 0, "repost_count": 25, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 3215416, "reposted_author": 106699, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 134831628, "user_id": 1184, "instance": "bsky.social", "date": 202312152042, "text": "Dieser Tweet von @@1184 verdient Beachtung und Verbreitung, weswegen ich ihn von X hier r\u00fcberhole", "langs": ["deu"], "like_count": 33, "reply_count": 2, "repost_count": 22, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 2207636, "reposted_author": 127567, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 134831629, "user_id": 1184, "instance": "bsky.social", "date": 202312111516, "text": "Wanderfreunde aufgepasst! Suche f\u00fcr Januar noch ein einigerma\u00dfen schneesicheres Wanderziel in oder um Deutschland f\u00fcr eine sportliche aber nicht lebensgef\u00e4hrliche 3- oder 4-Tageswanderung. Any Tips? #Followerpower", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 134831630, "user_id": 1184, "instance": "bsky.social", "date": 202312070755, "text": "News: SPD will seit 2016 begrenzten Familiennachzug f\u00fcr subsidi\u00e4r Schutzbed\u00fcrftige wieder erm\u00f6glichen. Partei distanziert sich vom Ton der Regierung in der Asyl-Debatte & gibt Bekenntnis zur \"Aufnahmegesellschaft\" ab. Leitantrag liegt @@4108349 vor.\n\nwww.@4108349.de/politik/aufn...", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 22532065, "user_id": 1184, "instance": "bsky.social", "date": 202311271655, "text": "#Pizza-Gate nur der Anfang: Durften beim Gr\u00fcnen-Bundesparteitag auch Kinder abstimmen? \n\nMir wurde heute dieses exklusive Foto zugespielt. #GrueneBPT", "langs": ["deu"], "like_count": 38, "reply_count": 1, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 77411896, "user_id": 1184, "instance": "bsky.social", "date": 202311211833, "text": "#Islamkonferenz heute in Berlin. Anlass ist auch eine Studie im Auftrag der Bundesinnenministerin, die \"Othering\" (Wir vs. Die) von Muslimen und die Folgen beklagt. \n\nAuftraggeberin Nancy Faeser er\u00f6ffnete mit den Worten: \u201eMuslime sind (...) genauso schockiert wie wir.\u201c Mein Text.", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 134831631, "user_id": 1184, "instance": "bsky.social", "date": 202311160825, "text": "News: Haushaltsbeschluss fr\u00fchstens am kommenden Donnerstag. Darauf hat man sich in der Ampel geeinigt. Heute beginnt Bereinigungssitzung, wird aber n\u00e4chste Woche fortgef\u00fchrt. Dienstag noch Expertenanh\u00f6rung zum Haushaltsfinanzierungsgesetz. Karlsruher Urteil sorgt damit doch f\u00fcr Verz\u00f6gerung.", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 134831632, "user_id": 1184, "instance": "bsky.social", "date": 202311122219, "text": "Aus der Kategorie \u201eFernreise-Tipps f\u00fcr jedermann\u201c:\n\nD\u00e4nemark more like G\u00c4HNEMARK \ud83d\udeac", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 17713359, "user_id": 1184, "instance": "bsky.social", "date": 202311122136, "text": "Hunderte Schulprojekte vor dem Aus: Familienministerin Paus spart kr\u00e4ftig bei der Pr\u00e4vention gegen Judenhass & Rassismus. Das deutschlandweite Projekt \"Respekt Coaches\" endet deshalb dieses Jahr. Lehrer sind entsetzt. Jetzt gibt es Rettungsversuche.\n\nwww.tagesspiegel.de/politik/hund...", "langs": ["deu"], "like_count": 69, "reply_count": 5, "repost_count": 30, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 134831633, "user_id": 1184, "instance": "bsky.social", "date": 202311082204, "text": "Es geht um die G\u00e4ste der Veranstaltung.", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 134831634, "replied_author": 420982, "thread_root": 36276196, "thread_root_author": 1184, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 36276195, "user_id": 1184, "instance": "bsky.social", "date": 202311082127, "text": "Ja, genau.", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 36276198, "replied_author": 52851, "thread_root": 36276196, "thread_root_author": 1184, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 36276196, "user_id": 1184, "instance": "bsky.social", "date": 202311082119, "text": "Nachdem #Steinmeier heute jeden Antisemitismus scharf zur\u00fcckwies, wendete er sich erstmals an die Pal\u00e4stinenser im Land. Das Statement fordert keine Bekenntnispflicht, es ist - im Gegenteil - ein empathischer Appell. So haben es, nach meinem Wissen, auch viele muslimische G\u00e4ste empfunden:", "langs": ["deu"], "like_count": 7, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 134831635, "user_id": 1184, "instance": "bsky.social", "date": 202311082038, "text": "War heute bei einem bemerkenswerten Termin im Schloss Bellevue, mit Juden & Muslimen. Man h\u00e4tte sich gew\u00fcnscht, dass dieses Gespr\u00e4ch ins Fernsehen \u00fcbertragen wird oder zumindest in alle Bundestagsb\u00fcros. \n\nEin Text \u00fcber das Auseinanderbrechen dieses Landes & empathische Worte des Bundespr\u00e4sidenten.", "langs": ["deu"], "like_count": 13, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 134831636, "user_id": 1184, "instance": "bsky.social", "date": 202311032149, "text": "Wie gro\u00dfartig!", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 37369517, "replied_author": 72000, "thread_root": 37369517, "thread_root_author": 72000, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 49215812, "user_id": 1184, "instance": "bsky.social", "date": 202311031700, "text": "Irgendwann im Fr\u00fchsommer, als es politisch etwas ruhiger war, hatte ich mit Kollegin Joana Nietfeld einen wunderbaren Tag im KaDeWe. Die Stammkunden haben uns mal gezeigt, was sie am alten Luxuswarenhaus so fasziniert. Als Leseanreiz steht auch im Text, wo die geheime Raucherterrasse ist.", "langs": ["deu"], "like_count": 7, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 134831637, "user_id": 1184, "instance": "bsky.social", "date": 202311021013, "text": "Dem Tagesspiegel liegen exklusiv Zahlen des BAMF zu den Asylfolgeantr\u00e4gen bis Ende September 2023 vor. Sie zeigen erstmals die Gr\u00f6\u00dfenordnung des Ph\u00e4nomens. \n\n@@1184 berichtet: \n\nwww.tagesspiegel.de/politik/zehn...", "langs": ["deu"], "like_count": 8, "reply_count": 0, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 88022656, "reposted_author": 1537, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 134831638, "user_id": 1184, "instance": "bsky.social", "date": 202310311934, "text": "Zehntausende Folgeantr\u00e4ge im ersten Halbjahr 2023: Tausende Migranten beziehen jahrelang Asylleistungen trotz aussichtsloser Verfahren. @@1537  @@1184 \n\nwww.@1537/politik/zehn...", "langs": ["deu"], "like_count": 0, "reply_count": 0, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 134831639, "reposted_author": 9382, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 21037338, "user_id": 1184, "instance": "bsky.social", "date": 202310311804, "text": "Im Wortsinn \"importiert\" ist Antisemitismus \u00fcbrigens, wenn er vom Sch\u00fcler im Ranzen in die Schule getragen wird. #Aiwanger", "langs": ["deu"], "like_count": 68, "reply_count": 0, "repost_count": 20, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 134831640, "user_id": 1184, "instance": "bsky.social", "date": 202310291908, "text": "Macron hat sich an die Nation gewandt in einer Fernsehansprache, Joe Biden spricht - ich f\u00fcrchte, richtigerweise - von einem \"Wendepunkt in der Geschichte\". In Deutschland kommen wir bislang nicht \u00fcber die immer selben Floskeln hinaus (die dann auch noch in der UN konterkariert werden). 2/2", "langs": ["deu"], "like_count": 8, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": 51081221, "replied_author": 1184, "thread_root": 51081221, "thread_root_author": 1184, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 51081221, "user_id": 1184, "instance": "bsky.social", "date": 202310291907, "text": "Man h\u00f6rt es in Kneipen, in Gespr\u00e4chen mit Spitzen-Politikern, auf der Stra\u00dfe: Das Land ist h\u00f6chstverunsichert. In solchen Zeiten ist Orientierung gefragt. Wie geht es gemeinsam weiter? Wo steuern wir hin? Grunds\u00e4tzliches dazu findet sich nicht vom Kanzler, nicht vom Bundespr\u00e4sidenten. 1/x", "langs": ["deu"], "like_count": 13, "reply_count": 1, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 23909183, "user_id": 1184, "instance": "bsky.social", "date": 202310282037, "text": "News: Der Zentralrat der Juden kritisiert die Enthaltung der Bundesregierung in der UN-Vollversammlung zur #Gaza-Resolution als \u201eEntt\u00e4uschung f\u00fcr die Juden in Deutschland\u201c. Das sagte dessen Pr\u00e4sident Josef Schuster am Abend dem @@4108349. #Israel", "langs": ["deu"], "like_count": 10, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 38190895, "user_id": 1184, "instance": "bsky.social", "date": 202310272141, "text": "Die toten Kinder in Gaza werden nicht lebendig von dem Argument, dass es die Hamas war, die ihren Tod herbeigef\u00fchrt hat. Die Frage ist also, wie man sie retten kann, ohne die Hamas zu schonen. Die Antwort kenne ich nicht. Aber wem selbst diese Frage egal ist, dem fehlt das Herz.", "langs": ["deu"], "like_count": 34, "reply_count": 7, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 134831641, "user_id": 1184, "instance": "bsky.social", "date": 202310261940, "text": "Hatte gestern Abschiedsessen mit dem besten Landespolitik-Team aller Zeiten (\ud83e\udde1) beim Lieblingsitaliener. Es gab die beste Caponata der Stadt, einen fliegenden Kai Wegner als Andenken & das Tour-de-France-Legenden-Quartett mit Ulle \ud83d\ude0d", "langs": ["deu"], "like_count": 12, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 61974969, "user_id": 1184, "instance": "bsky.social", "date": 202310232045, "text": "\n\nDas sind sehr treffende & wichtige Worte von Barack Obama. Vielleicht erreichen & bereichern sie auch die f\u00fcr meine Begriffe aus dem Ruder geratene Debatte hierzulande. #Israel #Hamas\n\nHier in G\u00e4nze:\nbarackobama.medium.com/my-statement...", "langs": ["deu"], "like_count": 22, "reply_count": 1, "repost_count": 9, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 134831642, "user_id": 1184, "instance": "bsky.social", "date": 202310231000, "text": "Korrektur: Der verbliebene Vorstand ber\u00e4t \u00fcber weiteres Vorgehen am Mittwoch. \u00dcber einen m\u00f6glichen Verbleib des Lagers um #Wagenknecht in der Fraktion w\u00fcrde dann auch die gesamte Fraktion entscheiden.", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": 61044145, "replied_author": 1184, "thread_root": 61044145, "thread_root_author": 1184, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 61044145, "user_id": 1184, "instance": "bsky.social", "date": 202310230938, "text": "Der verbleibende Vorstand der Linksfraktion im Bundestag will am Mittwoch in Sondersitzung beraten, ob das #Wagenknecht-Lager dabei bleibt. Gibt Sonderregel daf\u00fcr in Gesch\u00e4ftsordnung. So w\u00fcrde Fraktionsstatus erhalten, Mitarbeiter vorerst gerettet. Antr\u00e4ge daf\u00fcr liegen vor. \n.", "langs": ["deu"], "like_count": 13, "reply_count": 2, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 134831643, "user_id": 1184, "instance": "bsky.social", "date": 202310191702, "text": "Es ist falsch, Pal\u00e4stina-Demos pauschal als Sicherheitsrisiko zu verbieten. Das Grundrecht auf Versammlungsfreiheit gilt f\u00fcr alle. Mein FR-Kommentar. www.fr.de/meinung/komm...", "langs": ["deu"], "like_count": 127, "reply_count": 15, "repost_count": 30, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 7895551, "reposted_author": 49455, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 35082595, "user_id": 1184, "instance": "bsky.social", "date": 202310191347, "text": "Die EU droht Elon Musk. Elon Musk droht (angeblich) der EU. Desinformation zu Gaza und Israel, Hass & Antisemitismus. \n\nDa dr\u00e4ngt sich eine Frage auf: W\u00e4ren wir ohne X besser dran, Herr P\u00f6rksen?", "langs": ["deu"], "like_count": 14, "reply_count": 0, "repost_count": 8, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 134831644, "user_id": 1184, "instance": "bsky.social", "date": 202310190851, "text": "W\u00e4hrend die Welt beginnt zu brennen, weilt Bundespr\u00e4sident Steinmeier an der Werra. Ausgerechnet im Osten sucht er, was er f\u00fcr das Gegengift gegen den Hass dieser Zeit h\u00e4lt: den guten Streit. In Meiningen findet er etwas, das Schule machen soll. Mein Text.", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 95921515, "user_id": 1184, "instance": "bsky.social", "date": 202310170809, "text": "Der Schattenbundespr\u00e4sident: Die Waffe von Bundespr\u00e4sidenten ist das Wort & Joachim Gauck wei\u00df es einzusetzen wie wenige. \n\nIn der Migrationsfrage inszeniert er sich als Stimme der B\u00fcrger, treibt so die Bundespolitik - und seinen Nachfolger. Mein Text.\n\nwww.tagesspiegel.de/politik/der-...", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 7895801, "user_id": 1184, "instance": "bsky.social", "date": 202310152115, "text": "Israel hat Recht auf Selbstverteidigung. Die Hamas nutzt die Menschen in Gaza als Schutzschild. Gerade deshalb t\u00e4ten deutsche Politiker gut daran, die Not der Bev\u00f6lkerung dort nicht zu vergessen & nicht jedes Wort der hier lebenden Verwandten mit Hamas-Solidarit\u00e4t zu verwechseln.", "langs": ["deu"], "like_count": 40, "reply_count": 0, "repost_count": 8, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 134831645, "user_id": 1184, "instance": "bsky.social", "date": 202310151454, "text": "Julius.betschka@tagesspiegel.de", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 134831646, "replied_author": 3837, "thread_root": 562763, "thread_root_author": 3837, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 134831647, "user_id": 1184, "instance": "bsky.social", "date": 202310151453, "text": "Oh, kannst Du mir diese Liste mal schicken?", "langs": ["deu"], "like_count": 0, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 562763, "replied_author": 3837, "thread_root": 562763, "thread_root_author": 3837, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 134831648, "user_id": 1184, "instance": "bsky.social", "date": 202310131331, "text": "News: Bundesbeauftragte f\u00fcr Antidiskriminierung, Ferda Ataman, warnt vor \"starker Zunahme\" antisemitischer Parolen an Schulen und sagt: \u201eAntisemitische Einstellungen und Verschw\u00f6rungsmythen sind leider auch in muslimischen Communities\u00a0weit verbreitet.\u201c #Israel", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 7896075, "user_id": 1184, "instance": "bsky.social", "date": 202310121720, "text": "News: Der Vorsitzende der T\u00fcrkischen Gemeinde & der Vorsitzende des Koordinationsrats der Muslime rufen @@4108349 zu Besonnenheit & Frieden auf. Hamas hatte Muslime weltweit morgen zu Attacken auf Juden aufgefordert. \n\n\"Bleiben Sie besonnen! Halten Sie sich von der Manipulation der Hamas fern!\"", "langs": ["deu"], "like_count": 34, "reply_count": 0, "repost_count": 12, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 134831649, "user_id": 1184, "instance": "bsky.social", "date": 202310080855, "text": "Faeser tr\u00e4gt doppelte Last: Sie ist die Inkarnation der Ampel in diesem Wahlkampf, gegen die vor allem MP Rhein Stimmung gemacht hat. Dazu ist auch noch die Inkarnation des umstrittensten Themas: Migration. Diese Doppelbelastung der Kandidaten k\u00f6nnte f\u00fcr SPD B\u00f6ses bedeuten.", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 134831650, "replied_author": 1184, "thread_root": 7896816, "thread_root_author": 1184, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 134831650, "user_id": 1184, "instance": "bsky.social", "date": 202310080855, "text": "Noch ein anderer Wert ist wichtig, vor allem f\u00fcr die Mobilisierung der eigenen Anh\u00e4ngerschaft: Die Zustimmung bei Anh\u00e4ngern der eigenen Partei. Auch dieser Wert ist bei mit 1,6 sehr schlecht, ihre Konkurrenten kommen auf deutlich bessere Werte bei eigenen Anh\u00e4ngern.", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 7896816, "replied_author": 1184, "thread_root": 7896816, "thread_root_author": 1184, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 7896816, "user_id": 1184, "instance": "bsky.social", "date": 202310080854, "text": "Auf dem Weg nach #Hessen, wo heute gew\u00e4hlt wird. F\u00fcr den Kampf von Bundesinnenministerin Faeser darum, mit der SPD wenigstens nicht hinter der AfD (& auch den Gr\u00fcnen) zu landen, k\u00f6nnte diese Umfrage hier mitentscheidend werden. #Hessenwahl2023", "langs": ["deu"], "like_count": 10, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 134831651, "user_id": 1184, "instance": "bsky.social", "date": 202310071920, "text": "Sp\u00e4testens heute wissen \u00fcbrigens auch alle, was \u201eYallah Intifada\u201c bedeutet. Das.", "langs": ["deu"], "like_count": 45, "reply_count": 0, "repost_count": 6, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 34386511, "reposted_author": 49455, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 134831652, "user_id": 1184, "instance": "bsky.social", "date": 202310071832, "text": "Sorry for your loss :(", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 35415245, "replied_author": 40636, "thread_root": 35415245, "thread_root_author": 40636, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 134831653, "user_id": 1184, "instance": "bsky.social", "date": 202310071313, "text": "Auch @@1177 ist hier. Und @@1593 hat im Newsletter heute sehr, sehr treffend Nius charakterisiert. \u201eEin Klick gen\u00fcgt, und man sitzt mit offenem Mund vor den Abgr\u00fcnden aus Hass und Geh\u00e4ssigkeit.\u201c\nhttps://steadyhq.com/de/uebermedien/posts/5cee1a0a-021d-4e82-8b51-fae6ea20df26", "langs": ["deu", "eng"], "like_count": 165, "reply_count": 9, "repost_count": 61, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 1014680, "reposted_author": 3826, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 134831654, "user_id": 1184, "instance": "bsky.social", "date": 202310071727, "text": "Bitte nicht noch einmal erkl\u00e4ren, dass das hier eine Beta-Version ist. Siehe letzter Satz des obigen Posts & das Wort \"Bislang\".\n\nDanke sehr.", "langs": ["deu"], "like_count": 6, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 7896814, "replied_author": 1184, "thread_root": 7896814, "thread_root_author": 1184, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 7896814, "user_id": 1184, "instance": "bsky.social", "date": 202310071630, "text": "Bislang funktioniert das hier leider noch zu schlecht f\u00fcr einen echten Mehrwert. App und Webversion haken, Aktualisierungen sind un\u00fcbersichtlich. Ohne funktionierende Hashtags gestalten sich auch Recherchen & Nachrichten\u00fcberblick schwierig. Bin gespannt, was Updates (hoffentlich schnell) bringen.", "langs": ["deu"], "like_count": 58, "reply_count": 18, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 3898065, "user_id": 1184, "instance": "bsky.social", "date": 202310071453, "text": "Zur Erg\u00e4nzung: Bislang sind es einschl\u00e4gig bekannte Einzelpersonen, die in Neuk\u00f6lln S\u00fc\u00dfigkeiten verteilen. Von \"Freudenfeiern\" dort zu reden, ist v\u00f6llig \u00fcberzogen. Das kann sich nat\u00fcrlich \u00e4ndern heute Abend (die Polizei hat das im Blick), aber bisher gibt es nichts dergleichen.", "langs": ["deu"], "like_count": 100, "reply_count": 4, "repost_count": 33, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 3876768, "quoted_author": 1184, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 21027736, "user_id": 1184, "instance": "bsky.social", "date": 202310071453, "text": "Zur Erg\u00e4nzung: Bislang sind es einschl\u00e4gig bekannte Einzelpersonen, die in Neuk\u00f6lln S\u00fc\u00dfigkeiten verteilen. Von \"Freudenfeiern\" dort zu reden, ist v\u00f6llig \u00fcberzogen. Das kann sich nat\u00fcrlich \u00e4ndern heute Abend (die Polizei hat das im Blick), aber bisher gibt es nichts dergleichen.", "langs": ["deu"], "like_count": 28, "reply_count": 1, "repost_count": 7, "reply_to": 3876768, "replied_author": 1184, "thread_root": 3876768, "thread_root_author": 1184, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 3876768, "user_id": 1184, "instance": "bsky.social", "date": 202310071224, "text": "Exklusiv: Berlin schickt aus Sorge vor Solidarit\u00e4t mit Terror der Hamas & Krawallen mehr Polizei auf die Stra\u00dfe, Schutz j\u00fcdischer Einrichtungen wird verst\u00e4rkt. Clan-Chef Abou-Chaker unterst\u00fctzt Hamas \u00f6ffentlich, in Neuk\u00f6lln werden aus Freude auf der Stra\u00dfe S\u00fc\u00dfigkeiten verteilt.", "langs": ["deu"], "like_count": 111, "reply_count": 5, "repost_count": 51, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 134831655, "user_id": 1184, "instance": "bsky.social", "date": 202310061506, "text": "Die Freien W\u00e4hler im Aufwind: Am Sonntag k\u00f6nnte Aiwanger in Bayern jubeln. Vize-Bundeschef Eroglu tritt in Hessen an, k\u00f6nnte in den Landtag einziehen & will \"neue Volkspartei\" werden. Grundlage ist ein planvoller Parteiaufbau & die Unzufriedenheit. Mit Einordnung von @@29399.", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 31748573, "user_id": 1184, "instance": "bsky.social", "date": 202310061434, "text": "Ok, ausnahmsweise mal was halb privates: Die gro\u00dfartige Kneipe \"Stadtklause\" bei uns an der Tagesspiegel-Redaktion sowie ein Jugendtreff sollen aus ihren R\u00e4umen raus. Warum, wei\u00df niemand. Hier kann man f\u00fcr die besten Schnitzelteller Berlins & die Jungs unterschreiben \u270a\nwww.change.org/p/rettet-die...", "langs": ["deu"], "like_count": 20, "reply_count": 0, "repost_count": 6, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 134831656, "user_id": 1184, "instance": "bsky.social", "date": 202310061215, "text": "Die Hinweise auf eine Wagenknecht-Partei verdichten sich. Nun hat sich in Karlsruhe ein mysteri\u00f6ser Verein gegr\u00fcndet. Niemand will sprechen, aber alle Spuren f\u00fchren zu Wagenknecht. Unsere Recherche (Bezahlschranke). www.stern.de/politik/-bsw...", "langs": ["deu"], "like_count": 42, "reply_count": 1, "repost_count": 14, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 13672043, "reposted_author": 1218, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 54243033, "user_id": 1184, "instance": "bsky.social", "date": 202310061301, "text": "Bin so krass mastodongesch\u00e4digt, dass ich nicht einmal mehr nachgeguckt habe, ob es f\u00fcr das hier nicht auch eine App gibt. Sagt mir sowas doch gleich, bitte \ud83d\udeac", "langs": ["deu"], "like_count": 12, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 134831657, "user_id": 1184, "instance": "bsky.social", "date": 202310060939, "text": "Sagt mal, gibt's diesen Follow Friday eigentlich auch hier? :) \nEin kleiner \u00dcberblick, wer vom Tagesspiegel bereits hier ist. \n\nZun\u00e4chst mal: \n@@4103818 \n@@4092496 \n@@70864 \n \nUnd dann eine Menge Kolleg:innen:", "langs": ["deu"], "like_count": 31, "reply_count": 4, "repost_count": 13, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 17967440, "reposted_author": 273588, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 78787878, "user_id": 1184, "instance": "bsky.social", "date": 202310051316, "text": "Hat gerade noch jemand Einladungen \u00fcbrig? Das w\u00e4re ein riesengro\u00dfer Traum! \ud83d\udeac", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 2, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 134831658, "user_id": 1184, "instance": "bsky.social", "date": 202310051110, "text": "Ein Feed f\u00fcrs deutschsprachige #EconSky, der sich abonnieren l\u00e4sst:\nbsky.app/profile/did:...\n\n@@1667 \n@@9059 \n@@9516 \n@@20615 \n@@1695 \n@@20655 \n@@20605 \n@@20672", "langs": ["deu"], "like_count": 34, "reply_count": 6, "repost_count": 16, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 7897221, "reposted_author": 47101, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 3876895, "user_id": 1184, "instance": "bsky.social", "date": 202310051049, "text": "Gibt alles auf Youtube!\n\nwww.youtube.com/watch?v=-T5s...", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 3876917, "replied_author": 400694, "thread_root": 3876896, "thread_root_author": 1184, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 3876896, "user_id": 1184, "instance": "bsky.social", "date": 202310042131, "text": "Hatten heute dieses tolle Ostdeutschland-Forum beim @@4103818, habe mit vielen gro\u00dfartigen Leuten gesprochen, aus Kommunen, Vereinen, Unternehmen. Empfehlt doch mal ein paar mehr gute Leute hier auf Bluesky, bitte! \ud83c\udfc6", "langs": ["deu"], "like_count": 8, "reply_count": 4, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 134831659, "user_id": 1184, "instance": "bsky.social", "date": 202310040705, "text": "...au\u00dferdem zu Gast sind Antje R\u00e1vik Strubel, Manuela Schwesig, Antje Buschschulte und noch viele mehr. Das gesamte Tagesprogramm findet ihr hier - zugucken kann man auch online! Schaut sehr gern vorbei!\n\nveranstaltungen.tagesspiegel.de/event/aa6bd4...", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 134831660, "replied_author": 1184, "thread_root": 134831660, "thread_root_author": 1184, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 134831660, "user_id": 1184, "instance": "bsky.social", "date": 202310040703, "text": "Die Wirtschaft im Osten im Aufschwung, aber die Stimmung in der Rezession? Der @@4117353 veranstaltet heute eine Tagung mit dem Titel \"Der Osten: Chancen und Talente f\u00fcr Deutschland\". Ich moderiere das mit & zu Gast sind Joachim Gauck, Carsten Schneider, Jessy Wellmer, Sven Schulze... \ud83d\udc47", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 134831661, "user_id": 1184, "instance": "bsky.social", "date": 202310032216, "text": "Oder man macht nicht denselben Fehler wie auf Twitter und regt sich \u00fcber die immergleichen paar N\u00f6ltaschen auf!", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 18900782, "replied_author": 1217, "thread_root": 18900782, "thread_root_author": 1217, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 134831662, "user_id": 1184, "instance": "bsky.social", "date": 202310032130, "text": "Ok, komplette Entwarnung, Leute: \ud83d\udeac", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 34026880, "replied_author": 1184, "thread_root": 34026880, "thread_root_author": 1184, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 87025805, "user_id": 1184, "instance": "bsky.social", "date": 202310032130, "text": "Entwarnung, Leute: \ud83d\udeac \ud83d\udeac \ud83d\udeac", "langs": ["deu"], "like_count": 11, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 34026880, "quoted_author": 1184, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 34026880, "user_id": 1184, "instance": "bsky.social", "date": 202310032126, "text": "Man hat nat\u00fcrlich gleich den Eindruck, dass hier wieder gelesen wird, was man so ins Internet reinschreibt. Das gibt nat\u00fcrlich ein gutes Gef\u00fchl, das gibt Auftrieb. Weiter so, bitte. Aber warum gibt es hier kein Zigaretten-Emoji? \ud83d\ude2e\u200d\ud83d\udca8", "langs": ["deu"], "like_count": 16, "reply_count": 4, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 134831663, "user_id": 1184, "instance": "bsky.social", "date": 202310032120, "text": "F\u00fcr die ultimative Wohlf\u00fchlatmosph\u00e4re habe ich auch gleich noch einen Kommafehler eingebaut \ud83d\ude07", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 69860366, "replied_author": 8064, "thread_root": 69860366, "thread_root_author": 8064, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 134831664, "user_id": 1184, "instance": "bsky.social", "date": 202310032117, "text": "Das ist doch auch irgendwie beruhigend :-)", "langs": ["deu"], "like_count": 6, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 134831665, "replied_author": 1544, "thread_root": 13104253, "thread_root_author": 1184, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 13104253, "user_id": 1184, "instance": "bsky.social", "date": 202310032050, "text": "Erste gro\u00dfe Erleichterung: Alles sieht normal aus und nicht, als m\u00fcsse man wissen, wie man Windows mit einem Kaugummi repariert oder drei Programmiersprachen flie\u00dfend beherrschen.", "langs": ["deu"], "like_count": 116, "reply_count": 3, "repost_count": 7, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
