{"post_id": 14827136, "user_id": 1187, "instance": "bsky.social", "date": 202401240656, "text": "Loki Glaser, 1919 in eine Arbeiterfamilien geboren, wuchs in materieller Bescheidenheit und unb\u00e4ndiger Bildungslust auf. Sie wurde Lehrerin, finanzierte ihrem Mann das Studium und bezeichnete sich selbst als \"Angeheiratete der Politik\". \n#EducationDay #IhreSeitederGeschichte", "langs": ["eng"], "like_count": 37, "reply_count": 0, "repost_count": 13, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.759}
{"post_id": 146185817, "user_id": 1187, "instance": "bsky.social", "date": 202401210819, "text": "\ud83e\udd29", "langs": ["eng"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 146185818, "replied_author": 44753, "thread_root": 146185819, "thread_root_author": 1187, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 2, "sent_score": 0.97}
{"post_id": 146185820, "user_id": 1187, "instance": "bsky.social", "date": 202401210812, "text": "Mehr zu Marta Feuchtwanger und vielen weiteren Frauen der Familie Feuchtwanger ab Mai bei Piper. \nEin bisschen bayerische \"Buddenbrooks\", ein bisschen \"L\u00f6wengrube\", ein bisschen \"Shtisel\" \ud83d\ude09. \n#FeuchtwangerFrauen", "langs": ["eng"], "like_count": 19, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 146185821, "replied_author": 1187, "thread_root": 146185819, "thread_root_author": 1187, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.592}
{"post_id": 146185821, "user_id": 1187, "instance": "bsky.social", "date": 202401210812, "text": "Zuhause und rettete ihm in Zeiten der Verfolgung mit ihrem Organisationstalent und ihrer Unerschrockenheit das Leben. Sie war Lektorin, Agentin, Promoterin und nach seinem Tod unerm\u00fcdliche W\u00e4chterin \u00fcber sein Werk. \nVor 133 Jahren wurde Marta Feuchtwanger in M\u00fcnchen geboren.", "langs": ["eng"], "like_count": 12, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 146185819, "replied_author": 1187, "thread_root": 146185819, "thread_root_author": 1187, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.742}
{"post_id": 146185819, "user_id": 1187, "instance": "bsky.social", "date": 202401210811, "text": "\"Nur eine Frau\" betitelte Marta Feuchtwanger ihre Memoiren. Ein herrlich demonstratives Understatement. Schlie\u00dflich lenkte sie den eher mittelm\u00e4\u00dfig erfolgreichen Dramatiker Lion dahin, Romane zu schreiben, war seine h\u00e4rteste Kritikerin, schuf ihm \u00fcberall auf der Welt ein neues", "langs": ["eng"], "like_count": 16, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.753}
{"post_id": 146185822, "user_id": 1187, "instance": "bsky.social", "date": 202401190741, "text": "#DollyParton wrote \u201cJolene\u201d and \u201cI will always love you\u201d on the same day. The woman is a genius. And I will always love her. \nHappy Birthday! \u2764\ufe0f", "langs": ["eng"], "like_count": 18, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 2, "sent_score": 0.986}
{"post_id": 14827608, "user_id": 1187, "instance": "bsky.social", "date": 202401170706, "text": "\"Butterflies are like women - we may look pretty and delicate, but baby, we can fly through a hurricane.\u201d  \n\nThe unforgettable Betty White would have celebrated her 102. birthday today. I miss her \u2764\ufe0f", "langs": ["eng"], "like_count": 16, "reply_count": 0, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 2, "sent_score": 0.913}
{"post_id": 39109643, "user_id": 1187, "instance": "bsky.social", "date": 202401170658, "text": "Risiko eingehen mussten, bei einem Quacksalber zu landen und Gesundheit und Leben riskierten. \nHeute vor 49 Jahren wurde das nach ihr benannte  \"Loi Veil\" erlassen und die Fristenl\u00f6sung in Frankreich eingef\u00fchrt. #DieErstenihrerArt\n2/2", "langs": ["eng"], "like_count": 64, "reply_count": 0, "repost_count": 3, "reply_to": 14827605, "replied_author": 1187, "thread_root": 14827605, "thread_root_author": 1187, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.813}
{"post_id": 14827605, "user_id": 1187, "instance": "bsky.social", "date": 202401170657, "text": "W\u00e4hrend Jacques Chirac der Meinung war, Abtreibung sei \"Weibersache\", schuf die franz\u00f6sische Gesundheitsministerin Simone Veil Fakten. Sie fand es  unertr\u00e4glich, dass wohlhabende Franz\u00f6sinnen sich eine Reise in die Niederlande leisten konnten,\u00a0w\u00e4hrend \u00e4rmere Frauen das \n1/2", "langs": ["eng"], "like_count": 88, "reply_count": 1, "repost_count": 24, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.773}
{"post_id": 48431182, "user_id": 1187, "instance": "bsky.social", "date": 202401110737, "text": "Wusstet Ihr, dass Zirkus gar nicht selten ein Frauengesch\u00e4ft war und ist? \nDarum und um vieles andere mehr geht es in \"Circus Krone - Manege mit Geschichte\" heute Abend @@4130366 - und ich durfte auch ein bisschen mitreden.\n\ud83d\udc47\n\nwww.arte.tv/de/videos/11...", "langs": ["eng"], "like_count": 13, "reply_count": 0, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.797}
{"post_id": 117803982, "user_id": 1187, "instance": "bsky.social", "date": 202401100640, "text": "Erziehungsstil zum nachdenken. \"Mehr Demokratie wagen\" und das Ernstnehmen jugendlicher Anliegen - beides begann mit der sozial-liberalen Koalition -, d\u00fcrfte durchaus auch von Ruts skandinavischen Erfahrungen inspiriert gewesen sein.\n#IhreSeitederGeschichte", "langs": ["eng"], "like_count": 17, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 14827981, "replied_author": 1187, "thread_root": 14827981, "thread_root_author": 1187, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.759}
{"post_id": 14827981, "user_id": 1187, "instance": "bsky.social", "date": 202401100640, "text": "Vor 104 Jahren wurde Rut Brandt geboren. Sie war Willys Geheimwaffe im Kampf f\u00fcr \"Wandel durch Ann\u00e4herung\", war Sch\u00f6pferin der Kanzlerfeste und  gl\u00e4nzende Gastgeberin. Die Norwegerin stand nicht nur f\u00fcr ein neues Frauenbild, sondern brachte ihre Umwelt auch durch ihren", "langs": ["eng"], "like_count": 32, "reply_count": 2, "repost_count": 8, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.689}
{"post_id": 1785569, "user_id": 1187, "instance": "bsky.social", "date": 202401090800, "text": "\u201cDie gesamte Geschichte von Frauen wurde von M\u00e4nnern gemacht.\u201c  \n\nWir sind dran, das zu \u00e4ndern, Simone, wir sind dran \u2764\ufe0f  \nVor 116 Jahren wurde Simone de Beauvoir geboren. \n#DieErstenihrerArt", "langs": ["eng"], "like_count": 169, "reply_count": 0, "repost_count": 36, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 2, "sent_score": 0.633}
{"post_id": 7890305, "user_id": 1187, "instance": "bsky.social", "date": 202401090757, "text": "\u201eIch bin Symbol einer Schweiz, die sich ver\u00e4ndert.\u201c  \n\nRuth Dreifuss wurde 1999 die erste weibliche und erste j\u00fcdische Bundespr\u00e4sidentin der Schweiz. Heute wird sie 84 Jahre alt. Happy Birthday! \n#DieErstenihrerArt", "langs": ["eng"], "like_count": 27, "reply_count": 0, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 2, "sent_score": 0.856}
{"post_id": 18411, "user_id": 1187, "instance": "bsky.social", "date": 202401020837, "text": "\"Women Belong In All Places Where Decisions Are Being Made.\" \n\nVor 52 Jahren wurde Ruth Bader Ginsburg die erste Professorin an der Columbia Law School. #DieErstenihrerArt", "langs": ["eng"], "like_count": 235, "reply_count": 2, "repost_count": 64, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.736}
{"post_id": 146185823, "user_id": 1187, "instance": "bsky.social", "date": 202312302250, "text": "#WomenInUniform\n#DieEtstenihrerArt\n#Firstoftheirkind\nThe first Black women members of the GB Women\u2018s Army Corps in service outside the country, 1945, apparently.\nfyi \ud83d\udc4b @@1187 \ud83d\udc4b", "langs": ["eng"], "like_count": 5, "reply_count": 0, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 36624288, "reposted_author": 631433, "quotes": 32865688, "quoted_author": 39180, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.779}
{"post_id": 25356908, "user_id": 1187, "instance": "bsky.social", "date": 202312311001, "text": "Am 11.1. erscheint \u00fcbrigens \"Im Mittelpunkt der Mensch\", das Portr\u00e4t, das ich f\u00fcr die Deutsche Krebshilfe zum 50. Jahrestag ihrer Gr\u00fcndung schreiben durfte \ud83d\udc47 @@4144051\n\nwww.piper.de/buecher/im-m...", "langs": ["eng"], "like_count": 16, "reply_count": 0, "repost_count": 6, "reply_to": 25356907, "replied_author": 1187, "thread_root": 4983002, "thread_root_author": 1187, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.814}
{"post_id": 25356907, "user_id": 1187, "instance": "bsky.social", "date": 202312310959, "text": "Deutschen Krebshilfe, aus der eine echte B\u00fcrger*innenbewegung wurde. Sie nahm den Kampf gegen die Volkskrankheit Krebs auf und pr\u00e4gte nachhaltig, wie die Deutschen \u00fcber Krankheit und Gesundheit dachten. Heute vor 92 Jahren wurde Mildred Scheel geboren. #IhreSeitederGeschichte", "langs": ["eng"], "like_count": 22, "reply_count": 1, "repost_count": 3, "reply_to": 4983002, "replied_author": 1187, "thread_root": 4983002, "thread_root_author": 1187, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.746}
{"post_id": 4983002, "user_id": 1187, "instance": "bsky.social", "date": 202312310959, "text": "Sie war die bis dahin j\u00fcngste First Lady, brachte eine Patchwork-Familie in die Villa Hammerschmidt und verk\u00f6rperte zusammen mit ihrem Mann eine progressive und moderne Bundesrepublik. Wahrhaft Geschichte schrieb die engagierte \u00c4rztin allerdings durch die Gr\u00fcndung der", "langs": ["eng"], "like_count": 33, "reply_count": 1, "repost_count": 7, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.731}
{"post_id": 3979825, "user_id": 1187, "instance": "bsky.social", "date": 202312130705, "text": "\u201eIch habe mich in der Fraktion selber f\u00fcr das Amt des Bundestagspr\u00e4sidenten vorgeschlagen. Glauben Sie, man h\u00e4tte mich sonst genommen?\u201c\n\nVor 51 Jahren wurde Annemarie Renger die erste Bundestagspr\u00e4sidentin und  \u00e4nderte die Sehgewohnheiten der Republik. \n#DieErstenihrerArt", "langs": ["eng"], "like_count": 118, "reply_count": 1, "repost_count": 33, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.785}
{"post_id": 14944409, "user_id": 1187, "instance": "bsky.social", "date": 202312080810, "text": "\"In Israel erz\u00e4hlt man sich, Ben-Gurion habe mich \u2018den einzigen Mann\u2019 in seinem Kabinett genannt. Dachte er, dies sei das gr\u00f6\u00dfte Kompliment, das man einer Frau machen kann?\u00bb  \n\nVor 45 Jahren starb Golda Meir, Israels erste und bislang einzige Premierministerin.  \n\n#DieErstenihrerArt", "langs": ["eng"], "like_count": 41, "reply_count": 0, "repost_count": 9, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.814}
{"post_id": 146185824, "user_id": 1187, "instance": "bsky.social", "date": 202312070809, "text": "Otto Stich. Schliesslich hatte man mit dem jahrelang Karten gespielt. Die selbstbewusste, intellektuelle Uchtenhagen war vielen im m\u00e4nnlichen Berner Politikbetrieb dagegen suspekt. \nAber sie hat die T\u00fcr aufgemacht: 1984 wurde Elisabeth Kopp erste Bundesr\u00e4tin. \n#DieErstenihrerArt", "langs": ["eng"], "like_count": 9, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 5636924, "replied_author": 1187, "thread_root": 5636924, "thread_root_author": 1187, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.755}
{"post_id": 5636924, "user_id": 1187, "instance": "bsky.social", "date": 202312070809, "text": "\u201eOhne Macht kann die Situation der Frauen nicht verbessert werden\u201c, so Lilian Uchtenhagen, die vor 40 Jahren zur ersten Bundesr\u00e4tin der Schweiz gew\u00e4hlt werden sollte. Die Herren allerdings waren anderer Ansicht. Die b\u00fcrgerl. Mehrheit entschied sich f\u00fcr Uchtenhagens Parteikollegen", "langs": ["eng"], "like_count": 16, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.757}
{"post_id": 7892235, "user_id": 1187, "instance": "bsky.social", "date": 202312070808, "text": "\u201eHattest du dir das vorher \u00fcberlegt?\u201c, wollte Rut Brandt nach Willys R\u00fcckkehr aus Warschau wissen. \u201eEr zuckte nur mit den Schultern und sagte: \u201aIrgend etwas musste man tun.\u2018\u201c \n\nVor 53 Jahren kniete Brandt am Ehrenmal f\u00fcr die Toten des Warschauer Ghettos. \n#IhreSeitederGeschichte", "langs": ["eng"], "like_count": 61, "reply_count": 4, "repost_count": 18, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.783}
{"post_id": 18439396, "user_id": 1187, "instance": "bsky.social", "date": 202312030807, "text": "Am Ende hatten Selbert und die Frauen Erfolg. \"Es war die Sternstunde meines Lebens, als die Gleichberechtigung der Frau damit zur Annahme kam\", sagte Selbert sp\u00e4ter.\n#DieErstenihrerArt", "langs": ["eng"], "like_count": 95, "reply_count": 1, "repost_count": 11, "reply_to": 8780404, "replied_author": 1187, "thread_root": 1792599, "thread_root_author": 1187, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.756}
{"post_id": 8780404, "user_id": 1187, "instance": "bsky.social", "date": 202312030807, "text": "\"M\u00e4nner und Frauen sind gleichberechtigt.\" ohne Einschr\u00e4nkungen und Ausnahmen ins Grundgesetz zu schreiben. Die Bundesrepublik sollte Frauen nicht nur wie die Weimarer Republik als Staatsb\u00fcrgerinnen gleichberechtigen, sondern auch als Frauen und M\u00fctter.", "langs": ["eng"], "like_count": 85, "reply_count": 2, "repost_count": 11, "reply_to": 1792599, "replied_author": 1187, "thread_root": 1792599, "thread_root_author": 1187, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.739}
{"post_id": 1792599, "user_id": 1187, "instance": "bsky.social", "date": 202312030806, "text": "Heute vor 75 Jahren griff Elisabeth Selbert zum \u00c4u\u00dfersten. Nachdem ihr Formulierungsvorschlag f\u00fcr Art. 3 Abs. 2 nach der 3. Lesung erneut durchgefallen war, mobilisierte sie weiblichen Widerstand. Waschk\u00f6rbeweise sandten Frauen Aufrufe an den Parlamentarischen Rat, Selberts Satz", "langs": ["eng"], "like_count": 194, "reply_count": 3, "repost_count": 83, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.799}
{"post_id": 41494579, "user_id": 1187, "instance": "bsky.social", "date": 202311290812, "text": "Im Laufe der sp\u00e4ten 80er entfremdete sich Kelly von ihrer Partei. Im Herbst 1992 starb die Pazifistin durch eine Kugel. Laut Polizeibericht war sie im Schlaf von ihrem Lebensgef\u00e4hrten Gert Bastian erschossen worden.  \n#DieErstenihrerArt\n3/3", "langs": ["eng"], "like_count": 36, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 70102733, "replied_author": 1187, "thread_root": 10232201, "thread_root_author": 1187, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.768}
{"post_id": 70102733, "user_id": 1187, "instance": "bsky.social", "date": 202311290812, "text": "\u00d6ko-Feministin und brachte mit ihrer bewusst emotionalen Art, Politik zu machen einen v\u00f6llig neuen Ton in den Bonner Betrieb. Sie war 1980 die erste weibliche Vorsitzende einer deutschen Partei seit Helene Wessel. Mehr Weiblichkeit, so Kelly, f\u00fchre zu mehr Frieden. \n2/3", "langs": ["eng"], "like_count": 41, "reply_count": 1, "repost_count": 3, "reply_to": 10232201, "replied_author": 1187, "thread_root": 10232201, "thread_root_author": 1187, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.766}
{"post_id": 10232201, "user_id": 1187, "instance": "bsky.social", "date": 202311290812, "text": "\u00abWir Frauen wollen eine andere Gesellschaft als diese, in der wir heute leben m\u00fcssen. Wir wollen nicht anstelle der M\u00e4nner diese Natur ausbeuten und beherrschen.\u00bb  \n\nVor 76 Jahren wurde Petra Kelly geboren. Sie war eine Gallionsfigur der fr\u00fchen Gr\u00fcnen, bezeichnete sich als  1/3", "langs": ["eng"], "like_count": 89, "reply_count": 1, "repost_count": 34, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.78}
{"post_id": 146185825, "user_id": 1187, "instance": "bsky.social", "date": 202311280844, "text": "Ob Hanna-Renate Laurien, Birgit Breuel, Helga Wex, Rita S\u00fcssmuth damit gerechnet h\u00e4tten, dass aus ihrer Partei die erste Kanzlerin kommen w\u00fcrde?  #DieErstenihrerArt", "langs": ["eng"], "like_count": 2, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 146185826, "replied_author": 1187, "thread_root": 146185826, "thread_root_author": 1187, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.883}
{"post_id": 146185826, "user_id": 1187, "instance": "bsky.social", "date": 202311280844, "text": "Vor 38 Jahren fand der sogen. Frauenparteitag der CDU statt. Um nicht noch mehr Freuen an Gr\u00fcne und SPD zu verlieren und sich in eine moderne Volkspartei zu wandeln, wurden in Essen entscheidende Weichen gestellt. Aufbruchstimmung machte sich unter den Frauen breit.", "langs": ["eng"], "like_count": 10, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.768}
{"post_id": 146185827, "user_id": 1187, "instance": "bsky.social", "date": 202311270829, "text": "Theresia Rohner und ihre Mitstreiterinnen aber legten Beschwerde beim Bundesgericht ein und bekamen recht. Per Gerichtsbeschluss wurde am 27. November 1990 das Frauenstimmrecht auch im letzten Schweizer Kanton eingef\u00fchrt. \n\n#DieErstenihrerArt", "langs": ["eng"], "like_count": 8, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 83329694, "replied_author": 1187, "thread_root": 83329694, "thread_root_author": 1187, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.758}
{"post_id": 83329694, "user_id": 1187, "instance": "bsky.social", "date": 202311270829, "text": "Vor genau 33 Jahren war es mit dem Mundzuhalten auch im Schweizer Kanton Appenzell Innerrhoden endg\u00fcltig vorbei. Wenige Monate zuvor hatten die M\u00e4nner die Einf\u00fchrung des Frauenstimmrechts erneut abgelehnt.", "langs": ["eng"], "like_count": 20, "reply_count": 1, "repost_count": 7, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.698}
{"post_id": 1657476, "user_id": 1187, "instance": "bsky.social", "date": 202311260803, "text": "\u201eEin Alltag ohne soziale Dem\u00fctigung \u2013 das ist das Grundrecht aller, ausnahmslos.\u201c \nVor 22 Jahren starb viel zu fr\u00fch Regine Hildebrandt. Die Sozialdemokratin war engagierte und wortgewandte Ministerin f\u00fcr Arbeit, Soziales, Gesundheit und Frauen in Brandenburg. \n#DieErstenihrerArt", "langs": ["eng"], "like_count": 95, "reply_count": 4, "repost_count": 23, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.723}
{"post_id": 38181585, "user_id": 1187, "instance": "bsky.social", "date": 202311260802, "text": "Bis die Gleichstellung von Frauen und M\u00e4nnern erreicht sei, dauere es noch weit \u00fcber das Jahr 2000 hinaus. Niemand gebe gerne seine Privilegien auf. Das gelte auch f\u00fcr M\u00e4nner. \nDa hatte die SPD-Politikerin Marie Schlei, die vor 104 Jahren geboren wurde, recht. \n#DieErstenihrerArt", "langs": ["eng"], "like_count": 58, "reply_count": 2, "repost_count": 13, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.753}
{"post_id": 146185828, "user_id": 1187, "instance": "bsky.social", "date": 202311230832, "text": "Untersch\u00e4tzte. Feminismus war nicht ihre Sache und doch ver\u00e4nderte sie Sehgewohnheiten. Sie fuhr einen brutalen Deregulierungskurs, der weltweit kopiert wurde und gerade dieser Tage auf dem Pr\u00fcfstand steht. \n#DieErstenihrerArt", "langs": ["eng"], "like_count": 10, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 146185829, "replied_author": 1187, "thread_root": 146185829, "thread_root_author": 1187, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.658}
{"post_id": 146185829, "user_id": 1187, "instance": "bsky.social", "date": 202311230832, "text": "Vor 33 Jahren trat Margaret Thatcher zur\u00fcck. Sie wurde 1979 die erste Premierministerin des Vereinigten K\u00f6nigreiches und damit einer westlichen Industrienation. Die Sowjets nannten sie \u201eEiserne Lady\u201c, was sie als Kompliment verstand. \nWie viele Erste war sie zun\u00e4chst auch eine", "langs": ["eng"], "like_count": 11, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.762}
{"post_id": 48175372, "user_id": 1187, "instance": "bsky.social", "date": 202311230829, "text": "Sitzstreik im Bundeskanzleramt an. Es gab Getr\u00e4nke und einen Imbiss, in der Sache aber waren die Frauen knallhart: Mindestens eine Frau musste in die  Regierung. \nUnd sie hatten Erfolg: Im November 1961 wurde Elisabeth Schwarzhaupt erste Bundesministerin. #DieErstenihrerArt", "langs": ["eng"], "like_count": 31, "reply_count": 0, "repost_count": 6, "reply_to": 9336256, "replied_author": 1187, "thread_root": 9336256, "thread_root_author": 1187, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.783}
{"post_id": 9336256, "user_id": 1187, "instance": "bsky.social", "date": 202311230829, "text": "Vor 62 Jahren hatten die Frauen in der CDU die Nase voll. Als Adenauer erneut ein Kabinett zusammenstellte, in dem ausschlie\u00dflich M\u00e4nner sa\u00dfen und damit sein Versprechen brach, eine Ministerin zu ernennen, zettelten Aenne Brauksiepe und Helene Weber einen", "langs": ["eng"], "like_count": 43, "reply_count": 2, "repost_count": 14, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.757}
{"post_id": 94264850, "user_id": 1187, "instance": "bsky.social", "date": 202311220719, "text": "Heute vor 18 Jahren wurde Angela Merkel zur ersten Bundeskanzlerin gew\u00e4hlt. Eine ganze Generation in Deutschland und dar\u00fcberhinaus wuchs mit einer Frau an der Spitze auf. \nGibt noch viel zu tun - but here is to broken glass ceilings!\u00a0 \ud83c\udf7e\n#DieErstenihrerArt", "langs": ["eng"], "like_count": 25, "reply_count": 0, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.605}
{"post_id": 6172501, "user_id": 1187, "instance": "bsky.social", "date": 202311210750, "text": "\"... zu wissen, da\u00df du lebst und atmest und dein Blut\nheftig pulsiert ( \u2026 ) Das ist das Leben, dieser Augenblick \u2026 das war es schon.\"\n\nVor 46 Jahren starb Maxie Wander. In \"Leben w\u00e4r' eine prima Alternative\" schrieb sie quicklebendig und todtraurig \u00fcber ihre Krebserkrankung.", "langs": ["eng"], "like_count": 17, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.772}
{"post_id": 146185830, "user_id": 1187, "instance": "bsky.social", "date": 202311192038, "text": "Vorschlag der First Lady im September 1978 in Camp David, wo der Durchbruch gelang. \u00a0\n\nRIP Rosalynn Carter \ud83d\udda4\n#IhreSeitederGeschichte", "langs": ["eng"], "like_count": 19, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 19032184, "replied_author": 1187, "thread_root": 19032184, "thread_root_author": 1187, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.555}
{"post_id": 19032184, "user_id": 1187, "instance": "bsky.social", "date": 202311192037, "text": "Rosalynn Carter war eine der politischsten First Ladys der USA. Sie wohnte Kabinettssitzungen bei und war eine der wichtigsten Beraterinnen ihres Mannes.\u00a0\n\nAls die israelisch-\u00e4gyptischen Verhandlungen ins Stocken gerieten, trafen sich Anwar as-Sadat und Menachem Begin auf", "langs": ["eng"], "like_count": 32, "reply_count": 1, "repost_count": 12, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.821}
{"post_id": 18440509, "user_id": 1187, "instance": "bsky.social", "date": 202311160824, "text": "Yay an alle Z\u00fcrcherinnen! Seit genau 53 Jahren haben Frauen im Kanton Z\u00fcrich Wahl- und Stimmrecht.  #OhneFrauenfehltdieHaelfte #DieErstenihrerArt", "langs": ["eng"], "like_count": 15, "reply_count": 0, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 2, "sent_score": 0.942}
{"post_id": 146185831, "user_id": 1187, "instance": "bsky.social", "date": 202311150742, "text": "Tja, da geht\u2018s dahin, das Patriarchat \ud83d\ude1c", "langs": ["eng"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 145671023, "replied_author": 136211, "thread_root": 19692663, "thread_root_author": 1187, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.615}
{"post_id": 146185832, "user_id": 1187, "instance": "bsky.social", "date": 202311150715, "text": "Lange hatte Adenauer sich gestr\u00e4ubt, eine Frau ins Kabinett zu nehmen. Ab 1961 kam er um diese Minimalquote nicht mehr herum. Im m\u00e4nnerdominierten Bonner Betrieb habe sie oft das Gef\u00fchl gehabt, eine fremde Sprache zu sprechen, so Schwarzhaupt. \n#DieErstenihrerArt \n2/2", "langs": ["eng"], "like_count": 19, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 19692663, "replied_author": 1187, "thread_root": 19692663, "thread_root_author": 1187, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.752}
{"post_id": 19692663, "user_id": 1187, "instance": "bsky.social", "date": 202311150714, "text": "\u201eIn diesen Kreisen sind auch Sie ein Herr.\u201c \n\nDas entgegnete Adenauer auf Elisabeth Schwarzhaupts Wunsch, Ministerin genannt zu werden. Schwarzhaupt \u00fcbernahm heute vor 62 Jahren als erste Frau ein Bundesministerium. Und zwar erst nach einem Sitzstreik der Unionsfrauen. \n1/2", "langs": ["eng"], "like_count": 24, "reply_count": 2, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.756}
{"post_id": 48176515, "user_id": 1187, "instance": "bsky.social", "date": 202311090756, "text": "Die M\u00fcnchner Hauptsynagoge an der Herzog Max-Strasse war bereits im Sommer 1938 abgerissen worden. Hitler, der gern im benachbarten K\u00fcnstlerhaus verkehrte, hatte der Blick auf das eindrucksvolle neuromanische Geb\u00e4ude nicht behagt.  4/4 #9November", "langs": ["eng"], "like_count": 13, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": 48176518, "replied_author": 1187, "thread_root": 19032231, "thread_root_author": 1187, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.753}
{"post_id": 48176518, "user_id": 1187, "instance": "bsky.social", "date": 202311090756, "text": "Emigration nach London. Zu Beginn des Krieges wurde er als \"enemy alien\" auf der Isle of Man und sp\u00e4ter in Australien interniert, w\u00e4hrend Fanny und die Kinder in England blieben. Ab 1946 war er in London erneut als Rabbiner t\u00e4tig. 3/4", "langs": ["eng"], "like_count": 12, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": 48176517, "replied_author": 1187, "thread_root": 19032231, "thread_root_author": 1187, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.801}
{"post_id": 48176517, "user_id": 1187, "instance": "bsky.social", "date": 202311090755, "text": "selbst fast vom umstehenden Mob ins Feuer geworfen worden. Er wurde im KZ Dachau interniert und schwer misshandelt. Im Februar 1939 gelang ihm mit seiner Frau Fanny, die als Lehrerin an der israelitischen Volksschule in der M\u00f6hlstrasse arbeitete, und den Kindern die  2/4", "langs": ["eng"], "like_count": 14, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": 19032231, "replied_author": 1187, "thread_root": 19032231, "thread_root_author": 1187, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.742}
{"post_id": 19032231, "user_id": 1187, "instance": "bsky.social", "date": 202311090755, "text": "Vor 85 Jahren wurde im #Novemberpogrom auch die orthodoxe Synagoge Ohel Jakob in der M\u00fcnchner Herzog-Rudolf-Stra\u00dfe in Brand gesetzt. Rabbiner Dr. Ernst Ehrentreu, der m\u00fctterlicherseits der Familie Feuchtwanger entstammte, versuchte die 70 Tora-Rollen zu retten und w\u00e4re dabei 1/4", "langs": ["eng"], "like_count": 28, "reply_count": 3, "repost_count": 9, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.75}
{"post_id": 146185833, "user_id": 1187, "instance": "bsky.social", "date": 202311082040, "text": "hat es nie mehr vergessen, dass in ihrer Klasse Schulm\u00e4dchen, mit denen sie all die Jahre gemeinsam gelebt und gelernt hatte, sich um den Hals fielen: \u2018Gott sei Dank, morgen kommen alle Juden aus der Klasse.\u2019\u00bb\n\n#FeuchtwangerFrauen", "langs": ["eng"], "like_count": 14, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 129628221, "replied_author": 1187, "thread_root": 129628221, "thread_root_author": 1187, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.698}
{"post_id": 129628221, "user_id": 1187, "instance": "bsky.social", "date": 202311082040, "text": "Vor 100 Jahren scheiterte der Hitler-Putsch. Der Marsch auf Berlin endete schon an der Feldherrenhalle. Die j\u00fcdische Gemeinde M\u00fcnchens aber stand unter Schock: \u00abEs hat uns gelehrt, wie die Welt um uns aussah\u00bb, so erinnert sich Rahel Straus, \u00abMeine Isa, damals vierzehnj\u00e4hrig,", "langs": ["eng"], "like_count": 23, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.754}
{"post_id": 39127462, "user_id": 1187, "instance": "bsky.social", "date": 202311081434, "text": "Vier Ministerinnen im Kabinett S\u00f6der. Wow, da hatte Kohl 1990 mehr Frauen in der Regierung.", "langs": ["eng"], "like_count": 25, "reply_count": 2, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 2, "sent_score": 0.783}
{"post_id": 146185834, "user_id": 1187, "instance": "bsky.social", "date": 202311070823, "text": "Bald gibt\u2019s mehr \ud83e\udd13\n\nwww.piper.de/buecher/defa...", "langs": ["eng"], "like_count": 3, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 39711547, "replied_author": 190974, "thread_root": 9481848, "thread_root_author": 1187, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.671}
{"post_id": 146185835, "user_id": 1187, "instance": "bsky.social", "date": 202311070736, "text": "fast wie ein Faschingsrummel.\" \nMarta Feuchtwanger, die wie Straus in die  Feuchtwanger-Familie eingeheiratet hatte, berichtet: \"Es war eine Art Karneval.\" \n\nDer Freistaat Bayern wurde vom Berliner Sozialisten Kurt Eisner ausgerufen - die Welt stand Kopf.\n2/2 \n#FeuchtwangerFrauen", "langs": ["eng"], "like_count": 16, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": 9481848, "replied_author": 1187, "thread_root": 9481848, "thread_root_author": 1187, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.799}
{"post_id": 9481848, "user_id": 1187, "instance": "bsky.social", "date": 202311070735, "text": "Vor 105 Jahren floh K\u00f6nig Ludwig III. aus M\u00fcnchen. Die Feministin Rahel Straus erinnert sich: \n\"Die Stadt war voller unruhiger Menschen, die wussten, es habe etwas zu geschehen, aber sie wussten nicht, was. Und da die M\u00fcnchner ein lustiges, derbes Volk sind, so wirkte es", "langs": ["eng"], "like_count": 20, "reply_count": 2, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.743}
{"post_id": 5521940, "user_id": 1187, "instance": "bsky.social", "date": 202311040644, "text": "Heute vor 28 Jahren wurde Jizchak Rabin bei einer Friedenskundgebung in Tel Aviv erschossen. In diesem Jahr denke ich besonders an ihn \ud83d\udc94", "langs": ["eng"], "like_count": 118, "reply_count": 4, "repost_count": 38, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 0, "sent_score": 0.579}
{"post_id": 19032300, "user_id": 1187, "instance": "bsky.social", "date": 202311040553, "text": "Dieses Bild sagt besser als tausend Worte, was es bedeutet, eine Erste zu sein. \n\n(K\u00f6nnten wir aufs Cover  der Taschenbuchausgabe von #DieErstenihrerArt nehmen, wenn es nicht so ein Abturner w\u00e4re \u2026)", "langs": ["eng"], "like_count": 77, "reply_count": 5, "repost_count": 15, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.751}
{"post_id": 146185836, "user_id": 1187, "instance": "bsky.social", "date": 202310311208, "text": "Pfiati Elmar \u2764\ufe0f", "langs": ["eng"], "like_count": 20, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 2, "sent_score": 0.865}
{"post_id": 26059847, "user_id": 1187, "instance": "bsky.social", "date": 202310311049, "text": "Antisemitismus brauchen wir nicht von Au\u00dfen holen, das k\u00f6nnen wir sch\u00f6n selber. \nDa hab' ich Aiwanger schon richtig verstanden, oder?", "langs": ["eng"], "like_count": 56, "reply_count": 2, "repost_count": 12, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.521}
{"post_id": 14832747, "user_id": 1187, "instance": "bsky.social", "date": 202310310857, "text": "\u201eHier stehe ich also im Garten von Indira Gandhi. Es sind V\u00f6gel in den  B\u00e4umen.\" \nNur Minuten nach diesen Worten Peter Ustinovs, der die erste indische PM f\u00fcr BBC interviewen wollte, ert\u00f6nten Sch\u00fcsse. Gandhi starb vor 39 Jahren durch Kugeln ihrer Leibw\u00e4chter. \n\n#DieErstenihrerArt", "langs": ["eng"], "like_count": 42, "reply_count": 1, "repost_count": 12, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.796}
{"post_id": 26059902, "user_id": 1187, "instance": "bsky.social", "date": 202310300940, "text": "\ud83e\udd73\ud83e\udd73\ud83e\udd73", "langs": ["eng"], "like_count": 17, "reply_count": 0, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 26059903, "quoted_author": 83182, "labels": null, "sent_label": 2, "sent_score": 0.977}
{"post_id": 146185837, "user_id": 1187, "instance": "bsky.social", "date": 202310300940, "text": "\ud83e\udd70", "langs": ["eng"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 26059903, "replied_author": 83182, "thread_root": 26059903, "thread_root_author": 83182, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 2, "sent_score": 0.962}
{"post_id": 14832856, "user_id": 1187, "instance": "bsky.social", "date": 202310290951, "text": "Sie habe im m\u00e4nnerdominierten Bonner Politikbetrieb manchmal das Gef\u00fchl  gehabt, eine fremde Sprache zu sprechen. \n\nHeute vor 37 Jahren starb  Elisabeth Schwarzhaupt, die 1961 die erste Ministerin in einem bundesdeutschen Kabinett wurde.  \n#DieErstenihrerArt", "langs": ["eng"], "like_count": 28, "reply_count": 0, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.729}
{"post_id": 35222890, "user_id": 1187, "instance": "bsky.social", "date": 202310280736, "text": "\u201eNothing is more patronizing and even Orientalist than the romanticization of Hamas\u2019s butchers, whom many Arabs despise\u201c\n\nKluger Artikel von Simon Sebag Montefiore \u00fcber Geschichte, Zombie-Geschichte und das Decolonization Narrative.\n\nwww.theatlantic.com/ideas/archiv...", "langs": ["eng"], "like_count": 28, "reply_count": 0, "repost_count": 14, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 0, "sent_score": 0.677}
{"post_id": 130803672, "user_id": 1187, "instance": "bsky.social", "date": 202310270653, "text": "oben auf die Agenda. Gegen heftige Widerst\u00e4nde pr\u00e4sentierte sie einen Sexualkundeatlas f\u00fcr Jugendliche. 1968 bekam sie mit der Christdemokratin Aenne Brauksiepe Verst\u00e4rkung im Kabinett der Herren. 3/3\n#DieErstenihrerArt", "langs": ["eng"], "like_count": 17, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 146185838, "replied_author": 1187, "thread_root": 66374343, "thread_root_author": 1187, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.815}
{"post_id": 146185838, "user_id": 1187, "instance": "bsky.social", "date": 202310270653, "text": "Gesundheitsministerin ab. Strobel kam aus einer N\u00fcrnberger Arbeiterfamilie und hatte nicht studiert. Sie hatte es zun\u00e4chst nicht leicht, wurde als \"Volkssch\u00fclerin im Ministeramt\" verunglimpft. Aber sie setzte u.a. Verbraucherfragen, Aufkl\u00e4rung und Empf\u00e4ngnisverh\u00fctung ganz  \n2/3", "langs": ["eng"], "like_count": 19, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 66374343, "replied_author": 1187, "thread_root": 66374343, "thread_root_author": 1187, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.703}
{"post_id": 66374343, "user_id": 1187, "instance": "bsky.social", "date": 202310270652, "text": "Nochmal K\u00e4te:\nHeute 58 Jahren zerbrach die schwarz-gelbe Koalition. Erstmals in der Bundesrepublik kam es anschlie\u00dfend zu einer GroKo. Anfangs war die Sozialdemokratin K\u00e4te Strobel die einzige Frau im Kabinett Kiesinger. Sie l\u00f6ste Elisabeth Schwarzkopf als   \n1/3", "langs": ["eng"], "like_count": 27, "reply_count": 1, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.793}
{"post_id": 59349807, "user_id": 1187, "instance": "bsky.social", "date": 202310261216, "text": "Das Fiese ist, dass man es jetzt mit gemischten Gef\u00fchlen betrachten muss, wenn sich mehr und mehr Leute der Klimabewegung anschliessen. \nWer weiss, aus welchen Gr\u00fcnden sie das tun \u2026\n#FridaysForFuture", "langs": ["eng"], "like_count": 15, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.707}
{"post_id": 19032439, "user_id": 1187, "instance": "bsky.social", "date": 202310260703, "text": "\"Too many women in too many countries speak the same language - of silence.\"  \n\nSo let\u2018s get loud for Hillary Clinton, the woman who should have been the first female president in US-History. HAPPY BIRTHDAY\u00a0 \ud83e\udd73\n\n#DieErstenihrerArt", "langs": ["eng"], "like_count": 48, "reply_count": 2, "repost_count": 11, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 2, "sent_score": 0.754}
{"post_id": 93950203, "user_id": 1187, "instance": "bsky.social", "date": 202310250556, "text": "Darauf entgegnete Helmut Schmidt: \"Wieso, K\u00e4te habe ich immer f\u00fcr einen Mann gehalten.\" \nSchmidt war wohl der Meinung, das sei das gr\u00f6\u00dfte Kompliment, das man einer Frau machen k\u00f6nne. \n\nErste sein ist Triumph und Kraftakt zugleich. #DieErstenihrerArt", "langs": ["eng"], "like_count": 27, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": 93950202, "replied_author": 1187, "thread_root": 93950202, "thread_root_author": 1187, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.79}
{"post_id": 93950202, "user_id": 1187, "instance": "bsky.social", "date": 202310250555, "text": "Kanzler Willy Brandt hatte die Angewohnheit, am Ende der Kabinettssitzung einen Witz zu erz\u00e4hlen: \"Ah, ich w\u00fc\u00dfte noch einen sch\u00f6nen, aber der ist eigentlich nichts f\u00fcr Frauenohren. K\u00e4te, h\u00f6r halt mal weg!\", sagte er in Richtung K\u00e4te Strobel, der einzigen Frau in der Regierung.", "langs": ["eng"], "like_count": 26, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.792}
{"post_id": 65169970, "user_id": 1187, "instance": "bsky.social", "date": 202310250550, "text": "Mehr zu Marta und vielen anderen Frauen der Familie Feuchtwanger gibt's ab Mai 2024 im Piper Verlag", "langs": ["eng"], "like_count": 28, "reply_count": 0, "repost_count": 5, "reply_to": 65169968, "replied_author": 1187, "thread_root": 65169969, "thread_root_author": 1187, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.769}
{"post_id": 65169968, "user_id": 1187, "instance": "bsky.social", "date": 202310250549, "text": "und h\u00e4rteste Kritikerin seiner Texte, schuf ihm \u00fcberall auf der Welt ein neues Zuhause und rettete ihm in Zeiten der Verfolgung mit ihrem Organisationstalent und ihrer Unerschrockenheit das Leben. \nVor 36 Jahren starb Marta Feuchtwanger. #FeuchtwangerFrauen", "langs": ["eng"], "like_count": 15, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": 65169969, "replied_author": 1187, "thread_root": 65169969, "thread_root_author": 1187, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.707}
{"post_id": 65169969, "user_id": 1187, "instance": "bsky.social", "date": 202310250549, "text": "\u201eMein Leben begann mit dem Tag, an dem ich Lion das erste Mal traf\u201c, schreibt Marta Feuchtwanger in ihren Memoiren. M\u00f6glicherweise gilt gleiches f\u00fcr ihn, schlie\u00dflich lenkte Marta den eher mittelm\u00e4\u00dfig erfolgreichen Dramatiker dahin, Romane zu schreiben, war stets die erste Leserin", "langs": ["eng"], "like_count": 27, "reply_count": 1, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.715}
{"post_id": 111439142, "user_id": 1187, "instance": "bsky.social", "date": 202310231608, "text": "Natalie Zemon Davis ist tot. Das macht mich sehr traurig. Aus und von ihren B\u00fcchern habe ich so unendlich viel gelernt. \n\nM\u00f6ge ihr Andenken zum Segen sein.", "langs": ["eng"], "like_count": 27, "reply_count": 0, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.775}
{"post_id": 48177786, "user_id": 1187, "instance": "bsky.social", "date": 202310231602, "text": "die uns als Menschen ausmachen, unterdr\u00fccken und vernachl\u00e4ssigen wir in den letzten paar Jahrtausenden. Das tut uns nicht gut und der Welt um uns rum auch nicht. \nGibt es einen Ausweg? Ich bin gespannt \ud83e\udd29", "langs": ["eng"], "like_count": 9, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": 48177785, "replied_author": 1187, "thread_root": 48177785, "thread_root_author": 1187, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 2, "sent_score": 0.554}
{"post_id": 48177785, "user_id": 1187, "instance": "bsky.social", "date": 202310231602, "text": "Die News aus aller Welt sind niederschmetternd. Da hilft nur noch der Blick weit zur\u00fcck. Am liebsten mit Carel van Schaik und Kai Michel. \nIhr neues Buch: \u201eMensch sein\u201c zeigt, dass es eigentlich kein Wunder ist, dass so vieles schief l\u00e4uft. Denn zentrale Features,", "langs": ["eng"], "like_count": 25, "reply_count": 1, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.733}
{"post_id": 65781830, "user_id": 1187, "instance": "bsky.social", "date": 202310211449, "text": "Happy Birthday, Carrie Fisher. Eine meiner ersten Heldinnen \u2764\ufe0f", "langs": ["eng"], "like_count": 54, "reply_count": 1, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 2, "sent_score": 0.984}
{"post_id": 48177947, "user_id": 1187, "instance": "bsky.social", "date": 202310211215, "text": "Hans-Sachs-Platz, N\u00fcrnberg", "langs": ["eng"], "like_count": 13, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.888}
{"post_id": 4879627, "user_id": 1187, "instance": "bsky.social", "date": 202310210729, "text": "Sie sei eine Angeheiratete der Politik, sagte sie von sich selbst. Und war doch viel mehr: eine fr\u00fche \u00f6kologisch Bewegte, eine versierte Wahlk\u00e4mpferin, Helmuts wichtigste Verb\u00fcndete und \u00fcberaus beliebte First Lady. \n\nVor 13 Jahren starb Loki Schmidt. #IhreSeitederGeschichte", "langs": ["eng"], "like_count": 38, "reply_count": 0, "repost_count": 7, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.734}
{"post_id": 146185839, "user_id": 1187, "instance": "bsky.social", "date": 202310190748, "text": "ihr Lebensgef\u00e4hrte, Gert Bastian, die Feministin und \u00fcberzeugte Pazifistin Kelly erschossen und sich nach dem Schuss selbst das Leben genommen haben. \n3/3 \n#DieErstenihrerArt", "langs": ["eng"], "like_count": 25, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 146185840, "replied_author": 1187, "thread_root": 21002896, "thread_root_author": 1187, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.822}
{"post_id": 146185840, "user_id": 1187, "instance": "bsky.social", "date": 202310190748, "text": "und brachte mit ihrer bewusst emotionalen Art, Politik zu machen einen v\u00f6llig neuen Ton in den Bonner Betrieb. Mehr Weiblichkeit, so  Kelly, f\u00fchre zu mehr Frieden. \nHeute vor 31 Jahren wurde sie in ihrem Haus in Bonn tot aufgefunden. Laut Polizeibericht, soll  \n2/3", "langs": ["eng"], "like_count": 29, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 21002896, "replied_author": 1187, "thread_root": 21002896, "thread_root_author": 1187, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.738}
{"post_id": 21002896, "user_id": 1187, "instance": "bsky.social", "date": 202310190747, "text": "\u00abWir Frauen wollen eine andere Gesellschaft als diese, in der wir heute leben  m\u00fcssen. Wir wollen nicht anstelle der M\u00e4nner diese Natur ausbeuten und  beherrschen\u00bb  \n\nPetra Kelly war eine Gallionsfigur der fr\u00fchen Gr\u00fcnen. Sie schrieb sich den \u00d6ko-Feminismus auf die Fahnen \n1/3", "langs": ["eng"], "like_count": 72, "reply_count": 2, "repost_count": 23, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.803}
{"post_id": 38912673, "user_id": 1187, "instance": "bsky.social", "date": 202310180718, "text": "Bis jetzt fand ich das Gerede \u00fcber \u201eWelt aus den Fugen\u201c ja \u00fcbertrieben, aber wenn Gottschalk \u201eWetten, dass \u2026?!\u201c wirklich allein moderieren muss, bekomme ich echt Angst \ud83d\ude31", "langs": ["eng"], "like_count": 9, "reply_count": 5, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.702}
{"post_id": 72390214, "user_id": 1187, "instance": "bsky.social", "date": 202310170600, "text": "Toll! Heute in den N\u00fcrnberger Nachrichten ein Portr\u00e4t einer meiner absoluten N\u00fcrnberger Lieblingsbuchhandlungen: Pelzner und Partner in Eibach. \nTrifft sich gut, dass ich gerade auf Heimatbesuch bin. Und wenn Ihr mal in der Ecke seid, schaut vorbei:\n\nbuecher-pelzner.de/#", "langs": ["eng"], "like_count": 19, "reply_count": 1, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.625}
{"post_id": 146185841, "user_id": 1187, "instance": "bsky.social", "date": 202310170446, "text": "Einer der bekanntesten Regisseure des Iran, Dariush Mehrjui, und seine Frau wurden in Teheran ermordet. Ihre Tochter fand sie, get\u00f6tet durch Messerstiche. Es erinnert an die politischen Kettenmorde der 80er und 90er Jahre. Das Regime \"r\u00e4umt\" auf, w\u00e4hrend die Welt in Kriegsangst ist.", "langs": ["deu"], "like_count": 385, "reply_count": 19, "repost_count": 192, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 6841579, "reposted_author": 40182, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 146185842, "user_id": 1187, "instance": "bsky.social", "date": 202310160806, "text": "Die Idee, den renommierten M\u00fcnchner Architekten Sep Ruf, der auch das Erhard\u2019sche Eigenheim am Tegernsee entworfen hatte, mit dem neuen Domizil des Kanzlers zu beauftragen, stammte \u00fcbrigens von Luise Erhard. Ein moderner, schn\u00f6rkelloser Bungalow war genau nach ihrem Geschmack.\n2/2", "langs": ["eng"], "like_count": 13, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": 53875869, "replied_author": 1187, "thread_root": 53875869, "thread_root_author": 1187, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.745}
{"post_id": 53875869, "user_id": 1187, "instance": "bsky.social", "date": 202310160805, "text": "Vor 60 Jahren wurde Luise Erhard First Lady in Bonn. Obgleich sie Volkswirtin war wie ihr Mann, konnte es die  Presse nicht lassen, sie als brav kalkulierende Hausfrau abzustempeln und sie ein \"deutsches Hausm\u00fctterchen\" zu nennen. \n#IhreSeitederGeschichte\nFoto: Bundesarchiv\n1/2", "langs": ["eng"], "like_count": 34, "reply_count": 2, "repost_count": 8, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.783}
{"post_id": 9016611, "user_id": 1187, "instance": "bsky.social", "date": 202310140540, "text": "\u00abThere are no dangerous thoughts; thinking itself is dangerous.\u00bb  \n\nHappy Birthday, Hannah Arendt.", "langs": ["eng"], "like_count": 98, "reply_count": 0, "repost_count": 26, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 2, "sent_score": 0.619}
{"post_id": 146185843, "user_id": 1187, "instance": "bsky.social", "date": 202310130926, "text": "Ob wir wohl einen Lichtblick finden, lieber @@337579 ? Wird schwer werden. \nIch freu mich trotzdem auf's Gespr\u00e4ch gleich bei #Studio9 im Deutschlandfunk Kultur - Und vielleicht habe ich ja ein Ass im \u00c4rmel \ud83d\ude09", "langs": ["eng"], "like_count": 7, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.635}
{"post_id": 146185844, "user_id": 1187, "instance": "bsky.social", "date": 202310130559, "text": "Deregulierungskurs, der weltweit kopiert wurde und der dieser Tage auf dem Pr\u00fcfstand steht. Die Sowjets nannten sie \u201eEiserne Lady\u201c, was sie als Kompliment verstand. Mitterand sagte \u00fcber sie, sie habe den Mund Marilyn Monroes und die Augen von Caligula.  #DieErstenihrerArt  \n2/2", "langs": ["eng"], "like_count": 11, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 28261, "replied_author": 1187, "thread_root": 28261, "thread_root_author": 1187, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.752}
{"post_id": 28261, "user_id": 1187, "instance": "bsky.social", "date": 202310130559, "text": "\u201eIf you want something said, ask a man; if you want something done, ask a  woman.\u201c \n\nVor 98 Jahren wurde Margaret Thatcher geboren. Sie wurde 1979 die erste Premierministerin des Vereinigten K\u00f6nigreiches und damit einer westlichen Industrienation. Sie fuhr einen brutalen  \n1/2", "langs": ["eng"], "like_count": 15, "reply_count": 2, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.756}
{"post_id": 48178493, "user_id": 1187, "instance": "bsky.social", "date": 202310130557, "text": "Am 13.10.1918 wurde meine Gro\u00dfmutter Mathilde geboren. Ihre Mutter starb wenige Tage sp\u00e4ter im Wochenbett an der Spanischen Grippe, die ihr Mann von der Front mitgebracht hat. Sie hatte w\u00e4hrend des 1. Weltkriegs allein Hof und Wirtshaus gef\u00fchrt, den Frieden durfte sie nicht mehr erleben.", "langs": ["eng"], "like_count": 31, "reply_count": 0, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.754}
{"post_id": 146185845, "user_id": 1187, "instance": "bsky.social", "date": 202310121953, "text": "Die Hompage all der entf\u00fchrten israelischen Babys + Leute. Bitte teilen \nstories.bringthemhomenow.net", "langs": ["deu"], "like_count": 173, "reply_count": 4, "repost_count": 161, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 2103903, "reposted_author": 4578, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 72483128, "user_id": 1187, "instance": "bsky.social", "date": 202310120624, "text": "\ud83e\udd29", "langs": ["eng"], "like_count": 12, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 641635, "quoted_author": 74460, "labels": null, "sent_label": 2, "sent_score": 0.97}
{"post_id": 31430583, "user_id": 1187, "instance": "bsky.social", "date": 202310120619, "text": "um die Familie auf Erfolgskurs zu setzen. \n\nZeit also, die weibliche Seite dieser unerz\u00e4hlten Familiegeschichte aufzurollen: Matriarchinnen, Hausherrinnen, Pionierinnen und Heldinnen.\nInzwischen gibt's auch ein Cover \ud83e\udd29", "langs": ["eng"], "like_count": 29, "reply_count": 0, "repost_count": 2, "reply_to": 31430582, "replied_author": 1187, "thread_root": 31430582, "thread_root_author": 1187, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.538}
{"post_id": 31430582, "user_id": 1187, "instance": "bsky.social", "date": 202310120618, "text": "Der Legende nach, brachte Auguste Feuchtwanger die H\u00e4sslichkeit in die Familie - klarer Fall von m\u00e4nnlicher Geschichtsschreibung, wenn ihr mich fragt. Tatsache ist, dass sie zusammen mit ihrer Schwiegermutter Fanny Mitte des 19. Jh. Kapital, Kontakte und Know-how mitbrachte,", "langs": ["eng"], "like_count": 36, "reply_count": 1, "repost_count": 7, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.686}
{"post_id": 2136067, "user_id": 1187, "instance": "bsky.social", "date": 202310112003, "text": "Ein Kanzler sollte sein Herz nicht auf der Zunge tragen. Aber in Zeiten wie diesen w\u00fcrde es helfen, wenn man hin und wieder einen Herzschlag erahnen k\u00f6nnte.", "langs": ["eng"], "like_count": 119, "reply_count": 3, "repost_count": 17, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.731}
{"post_id": 146185846, "user_id": 1187, "instance": "bsky.social", "date": 202310110634, "text": "\ud83d\ude4c\ud83c\udffd", "langs": ["eng"], "like_count": 0, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 19032845, "replied_author": 14217, "thread_root": 19032846, "thread_root_author": 1187, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 2, "sent_score": 0.967}
{"post_id": 19032846, "user_id": 1187, "instance": "bsky.social", "date": 202310110622, "text": "\u201eA woman is like a tea bag - you can't tell how strong she is until you put her in hot water.\u201c  \n\nHappy Birthday Eleanor Roosevelt. Sie wurde heute vor 139 Jahren geboren. Man bezeichnete sie als \u201eGewissen des Wei\u00dfen Hauses\u201c.\n\n#IhreSeitederGeschichte", "langs": ["eng"], "like_count": 25, "reply_count": 2, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 2, "sent_score": 0.811}
{"post_id": 17937176, "user_id": 1187, "instance": "bsky.social", "date": 202310110620, "text": "Loki Glaser, 1919 in eine Arbeiterfamilien geboren, wuchs in materieller Bescheidenheit und gro\u00dfer Bildungslust auf. \nSie besuchte die Lichtwarkschule und wurde Lehrerin, finanzierte ihrem Mann das Studium und wurde 1974 First Lady des Landes. #Weltm\u00e4dchentag #IhreSeitederGeschichte", "langs": ["eng"], "like_count": 54, "reply_count": 1, "repost_count": 15, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.804}
{"post_id": 66209169, "user_id": 1187, "instance": "bsky.social", "date": 202310101929, "text": "Biden nicht nur mit einer klugen Analyse, sondern auch dem richtigen Ton und einem Herz im Leib \u2764\ufe0f", "langs": ["eng"], "like_count": 15, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 2, "sent_score": 0.824}
{"post_id": 146185847, "user_id": 1187, "instance": "bsky.social", "date": 202310101515, "text": "Dass ich dieses letzte Kapitel schreiben muss w\u00e4hrend in Israel so viele Menschen, selbst kleine Babys, brutal ermordet werden, bricht mir das Herz \ud83d\udc94", "langs": ["eng"], "like_count": 17, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 19032875, "replied_author": 1187, "thread_root": 19032875, "thread_root_author": 1187, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 0, "sent_score": 0.755}
{"post_id": 19032875, "user_id": 1187, "instance": "bsky.social", "date": 202310101514, "text": "Ich sitze in diesen Tagen an den letzten Seiten der #FeuchtwangerFrauen . Das Ende einer langen und traditionsreichen deutsch-j\u00fcdischen Familiengeschichte. Einige retteten sich in die USA, viele nach Pal\u00e4stina, Bella F. und Felice Schragenheim starben im Konzentrationslager.", "langs": ["eng"], "like_count": 18, "reply_count": 2, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.759}
{"post_id": 142710096, "user_id": 1187, "instance": "bsky.social", "date": 202310080631, "text": "Und nicht nur beim Staatsbegr\u00e4bnis war Rut Brandt au\u00dfen vor, auch in Willy Brandts ver\u00f6ffentlichten Erinnerungen kam die inzwischen Geschiedene kaum vor. Die First Lady war quasi aus der Geschichte herausgeschrieben worden. \n\n#IhreSeitederGeschichte \n3/3", "langs": ["eng"], "like_count": 33, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": 142710095, "replied_author": 1187, "thread_root": 19032976, "thread_root_author": 1187, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.787}
{"post_id": 142710095, "user_id": 1187, "instance": "bsky.social", "date": 202310080631, "text": "und Ihren Kindern unsere Anteilnahme mitzuteilen. Wir w\u00fcrden es sehr bedauern, wenn Sie an der Trauerfeier in Berlin nicht teilnehmen, denn Sie sind hier sicher gern gesehen \u2013 Schlie\u00dflich waren Sie unsere  Kanzlergattin.\u00ab\n2/3", "langs": ["eng"], "like_count": 30, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": 19032976, "replied_author": 1187, "thread_root": 19032976, "thread_root_author": 1187, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.772}
{"post_id": 19032976, "user_id": 1187, "instance": "bsky.social", "date": 202310080630, "text": "Vor 31 Jahren starb Willy Brandt. Nicht dabei beim Staatsbegr\u00e4bnis war die Frau, die nicht nur in Bonn, sondern zuvor in Berlin First Lady gewesen war: Rut Brandt. Die Berlinerinnen u Berliner waren entsetzt.  Eine Frau schrieb ihr: \u00bbEs ist uns Berlinern ein Bed\u00fcrfnis, Ihnen", "langs": ["eng"], "like_count": 42, "reply_count": 2, "repost_count": 7, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.818}
{"post_id": 146185848, "user_id": 1187, "instance": "bsky.social", "date": 202310071708, "text": "Ohne das iranische Regime g\u00e4be es diesen Angriff auf Israel nicht. Revolutionsf\u00fchrer Khamenei drohte am 3. Oktober, dass Israel bald \u201evernichtet\u201c sei. Er und die IRGC m\u00fcssen in die Angriffe mindestens mit einbezogen worden sein, wenn nicht sie ma\u00dfgeblich koordiniert haben.", "langs": ["deu"], "like_count": 477, "reply_count": 3, "repost_count": 163, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 3069377, "reposted_author": 40182, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 146185849, "user_id": 1187, "instance": "bsky.social", "date": 202310071656, "text": "Literaturkritiker immer wieder: V\u00f6llig unverst\u00e4ndlich, wie diese gro\u00dfartige Autorin in Vergessenheit geraten konnte!!\n\nIch: Also, ich k\u00f6nnte zum Verst\u00e4ndnis beitragen, es ist strukturell und hat mit der Abwertung weibl - ach, so genau wollt ihr es gar nicht wissen, ok", "langs": ["deu"], "like_count": 224, "reply_count": 2, "repost_count": 41, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 18512460, "reposted_author": 74460, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 146185850, "user_id": 1187, "instance": "bsky.social", "date": 202310070839, "text": "Schumachers engste Mitarbeiterin und Gef\u00e4hrtin, zog 1953 in den Bundestag, wurde 1972 die erste Bundestagspr\u00e4sidentin und war bis zu ihrem Tod 2008 die Grande Dame der Sozialdemokratie. #DieErstenihrerArt", "langs": ["eng"], "like_count": 19, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 54090714, "replied_author": 1187, "thread_root": 54090714, "thread_root_author": 1187, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.83}
{"post_id": 54090714, "user_id": 1187, "instance": "bsky.social", "date": 202310070838, "text": "\u201eIch habe mich in der Fraktion selber f\u00fcr das Amt des Bundestagspr\u00e4sidenten  vorgeschlagen.Glauben Sie, man h\u00e4tte mich sonst genommen?\u201c \n\nAnnemarie Renger wurde heute vor 104 Jahren in Berlin geboren. Sie wuchs in einem sozialdemokratischen Haus auf, wurde nach dem Krieg", "langs": ["eng"], "like_count": 60, "reply_count": 2, "repost_count": 7, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.763}
{"post_id": 19033134, "user_id": 1187, "instance": "bsky.social", "date": 202310060641, "text": "\u00bbIch werde nie mehr der Mensch sein, der ich vor dem Jom-Kippur-Krieg gewesen bin\u00ab, so Israels erste Premierministerin Golda Meir. \nHeute vor 50 Jahren starteten \u00c4gypten und Syrien am h\u00f6chsten j\u00fcdischen Feiertag einen \u00dcberraschungsangriff auf den jungen Staat.\n\n #DieErstenihrerArt", "langs": ["eng"], "like_count": 49, "reply_count": 0, "repost_count": 10, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.795}
{"post_id": 146185851, "user_id": 1187, "instance": "bsky.social", "date": 202310060640, "text": "Politik und als Genugtuung nach all den Verleumdungen der vergangenen Wahlk\u00e4mpfe. Die Verleihung in Oslo war ein Heimspiel f\u00fcr die geborene Norwegerin.  \n\nHeute wird der/die Gewinner*in des Friedensnobelpreises bekannt gegeben.\n\n #IhreSeitederGeschichte", "langs": ["eng"], "like_count": 7, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 14833929, "replied_author": 1187, "thread_root": 14833929, "thread_root_author": 1187, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.782}
{"post_id": 14833929, "user_id": 1187, "instance": "bsky.social", "date": 202310060639, "text": "\"Ich sprang aus dem Bett und schrie es durch das ganze Haus: 'Der Nobelpreis! Der Nobelpreis!'\" \n\nSo erinnert sich Rut Brandt. Ihr Mann Willy reagierte wie gewohnt zur\u00fcckhaltend, aber Rut betrachtete dies als h\u00f6chste Auszeichnung f\u00fcr ihren Mann und seine", "langs": ["eng"], "like_count": 18, "reply_count": 1, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.533}
{"post_id": 83207055, "user_id": 1187, "instance": "bsky.social", "date": 202310051653, "text": "Jon Fosse?          Apparently.", "langs": ["eng"], "like_count": 10, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.843}
{"post_id": 146185852, "user_id": 1187, "instance": "bsky.social", "date": 202310050954, "text": "\ud83d\ude4f\ud83c\udffd\ud83e\udde1", "langs": ["eng"], "like_count": 3, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 136350433, "replied_author": 374621, "thread_root": 136350433, "thread_root_author": 374621, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 2, "sent_score": 0.939}
{"post_id": 8228459, "user_id": 1187, "instance": "bsky.social", "date": 202310050629, "text": "Sie war eine echte Erste und das im M\u00e4nnerladen CSU. 10 Jahre, von 2008 bis 2018, stand sie als erste Frau an der Spitze des Bayerischen Landtags. \nDie CSU und wir alle k\u00f6nnten mehr Frauen ihres Schlages brauchen \u2764\ufe0f \n\nHeute vor einem Jahr starb Barbara Stamm.\n\n#DieErstenihrerArt", "langs": ["eng"], "like_count": 28, "reply_count": 0, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 2, "sent_score": 0.492}
{"post_id": 83207082, "user_id": 1187, "instance": "bsky.social", "date": 202310040614, "text": "Im Anfang war Fanny: Gesch\u00e4ftsfrau, Mutter von 18 Kindern, fromme J\u00fcdin, selbstbewusste Fr\u00e4nkin.\n\nWegen der schlechten Bildqualit\u00e4t des Fotos aus dem 19. Jh kommt sie leider nicht aufs Cover, aber ohne sie lief nichts bei den #FeuchtwangerFrauen", "langs": ["eng"], "like_count": 26, "reply_count": 1, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.778}
{"post_id": 146185853, "user_id": 1187, "instance": "bsky.social", "date": 202310031906, "text": "Merci vielmal \ud83e\udd70", "langs": ["eng"], "like_count": 6, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 29395959, "replied_author": 4594, "thread_root": 29395959, "thread_root_author": 4594, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 2, "sent_score": 0.955}
{"post_id": 146185854, "user_id": 1187, "instance": "bsky.social", "date": 202310031654, "text": "\ud83d\ude4f\ud83c\udffd\ud83e\udde1", "langs": ["eng"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 74870414, "replied_author": 127778, "thread_root": 74870414, "thread_root_author": 127778, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 2, "sent_score": 0.939}
{"post_id": 146185855, "user_id": 1187, "instance": "bsky.social", "date": 202310031636, "text": "\ud83d\ude4f\ud83c\udffd", "langs": ["eng"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 39141443, "replied_author": 13152, "thread_root": 39141443, "thread_root_author": 13152, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 2, "sent_score": 0.86}
{"post_id": 146185856, "user_id": 1187, "instance": "bsky.social", "date": 202310030633, "text": "Erinnerung heute an all die Revolutionen, die noch \ufffcnicht zu Ende sind \ud83d\udda4", "langs": ["deu"], "like_count": 382, "reply_count": 2, "repost_count": 104, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 3615777, "reposted_author": 4578, "quotes": 3069511, "quoted_author": 118944, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 102006047, "user_id": 1187, "instance": "bsky.social", "date": 202310031500, "text": "Bis dahin war \u00fcber Krebs, v.a. Brust- und Unterleibskrebs, nur hinter vorgehaltener Hand gefl\u00fcstert worden. \n\nDie beiden Ersten Damen hatten ein gemeinsames Ziel: Sie holten den Krebs aus der Tabuzone und sagten der Volkskrankheit den Kampf an. \n#IhreSeitederGeschichte #BreastCancerAwarenessMonth", "langs": ["eng"], "like_count": 10, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": 19033314, "replied_author": 1187, "thread_root": 19033314, "thread_root_author": 1187, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.79}
{"post_id": 19033314, "user_id": 1187, "instance": "bsky.social", "date": 202310031459, "text": "Als Mildred Scheel First Lady wurde und an den Aufbau der Deutschen Krebshilfe ging, erreichte sie die Nachricht von Betty Fords Brustkrebserkrankung. Ford sprach \u00f6ffentlich dar\u00fcber, was die Leute erstmal schwer schockierte.", "langs": ["eng"], "like_count": 48, "reply_count": 1, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.77}
{"post_id": 146185857, "user_id": 1187, "instance": "bsky.social", "date": 202310031453, "text": "\ud83d\ude4f\ud83c\udffd\ud83e\udde1", "langs": ["eng"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 19033315, "replied_author": 14217, "thread_root": 19033315, "thread_root_author": 14217, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 2, "sent_score": 0.939}
