{"post_id": 5736550, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202403182115, "text": "\"Pr\u00e4zision und Faktentreue sind aufwendig, die L\u00fcge ist billige Massenware.\" \n\nKollege @@1595  \nhat einen sehr klugen Essay \u00fcber die neue \u00c4ra der Propaganda geschrieben. Was bedeutet sie f\u00fcr Politik, Gesellschaft und Medien? \n\nAb jetzt ohne Paywall!\n\nwww.spiegel.de/politik/deut...", "langs": ["deu"], "like_count": 156, "reply_count": 6, "repost_count": 65, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194011467, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202403171311, "text": "Nein, kein Livestream", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 194011468, "replied_author": 265249, "thread_root": 28797850, "thread_root_author": 1222, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 28797850, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202403171304, "text": "Beim Landesparteitag der AfD Brandenburg gab es heute eine Solidarit\u00e4tsbekundung f\u00fcr die v\u00f6lkische \u201eJunge Alternative\u201c, die sich u.a. so pr\u00e4sentiert. 99 Prozent stimmten f\u00fcr den Antrag, laut dem man sich \u201esch\u00fctzend vor unsere Jugend und Nachwuchsorganisation\u201c stellen solle.", "langs": ["deu"], "like_count": 37, "reply_count": 4, "repost_count": 19, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 7885364, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202403171226, "text": "AfD-Humor beim Landesparteitag in Brandenburg vom Versammlungsleiter gerade: \u201eEin ordentlicher deutscher Satz besteht immer noch aus Subjekt, Pr\u00e4dikat, Beleidigung\u201c. Im Saal findet man es lustig.", "langs": ["deu"], "like_count": 41, "reply_count": 5, "repost_count": 8, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194011469, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202403151420, "text": "Kasia Lenhardt, die Ex-Freundin von J\u00e9r\u00f4me Boateng, nahm sich 2021 das Leben. Nun erh\u00e4rten sich durch neue Dokumente die Vorw\u00fcrfe zu Gewalt in ihrer Beziehung mit dem Profifu\u00dfballer. Anhand von Sprachnachrichten, Akten und klinischen Befunden rekonstruieren wir den Fall.", "langs": null, "like_count": 17, "reply_count": 3, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 41584528, "reposted_author": 1172, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 66410129, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202403161434, "text": "Er bezog sich dabei explizit auf einen Parteikollegen, der sich Anfang Februar \u00e4hnlich ge\u00e4u\u00dfert hatte - und daf\u00fcr breite Kritik eingefahren hatte. \u201eLars H\u00fcnich hat Recht\u201c, so Springer. Hier der alte Vorfall: \n\nwww.zdf.de/nachrichten/...", "langs": ["deu"], "like_count": 78, "reply_count": 2, "repost_count": 11, "reply_to": 668521, "replied_author": 1222, "thread_root": 668521, "thread_root_author": 1222, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 668521, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202403161434, "text": "Mit 83,26 Prozent wurde Ren\u00e9 Springer zum Landesvorsitzenden der AfD Brandenburg gew\u00e4hlt (ohne Gegenkandidat). In seiner Rede sagte er,\u201ediese Parteienherrschaft muss abgeschafft werden\u201c. Es ist ein Angriff auf die parlamentarische Demokratie.", "langs": ["deu"], "like_count": 485, "reply_count": 25, "repost_count": 219, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1775055, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202403161341, "text": "Beim Landesparteitag der AfD in Brandenburg wird gerade das Wahlprozedere f\u00fcr die Wahl des Landesvorstands abgestimmt. Die Mitglieder wollen nicht, dass die jeweiligen Kandidierenden gefragt werden, ob ein Strafverfahren gegen sie l\u00e4uft.", "langs": ["deu"], "like_count": 525, "reply_count": 36, "repost_count": 180, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194011470, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202403121948, "text": "Lichtermeer gegen Rechtsextremismus in #Emden mit 300 Menschen.\n(Paywall)\n\n@@4594 \n\nwww.oz-online.de/artikel/1452...", "langs": ["deu"], "like_count": 176, "reply_count": 3, "repost_count": 31, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 23895841, "reposted_author": 49526, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194011471, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202403121522, "text": "Mal wieder ist es ein AfD-Rechtsextremist, der mit der Nazi-Keule daher kam - und daf\u00fcr jetzt 5000\u00a0\u20ac Strafe zahlen muss oder in Ordnungshaft muss: Der AfD-Hetzer Brandner verliert gegen eine SPIEGEL-Journalistin, weil er frech ein deutsches Gericht missachtet. www.volksverpetzer.de/aktuelles/af...", "langs": ["deu"], "like_count": 585, "reply_count": 19, "repost_count": 144, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 8445391, "reposted_author": 1231, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194011472, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202403121401, "text": "Jetzt wird die AfD-Hetze gegen SPIEGEL-Journalistin Ann-Katrin M\u00fcller teuer: Bundesvorstand Stephan Brandner verst\u00f6\u00dft gegen gerichtliches Verbot und muss 5000 EUR Ordnungsgeld zahlen, weil er    \n@@1222         weiterhin als Faschistin bezeichnete (LG Berlin 27 O 546/23, n. rechtskr.)", "langs": ["deu"], "like_count": 78, "reply_count": 6, "repost_count": 18, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 28207962, "reposted_author": 1725807, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 180759, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202403121354, "text": "AfD-Bundesvorstand Stephan Brandner hat gegen das gerichtliche Verbot versto\u00dfen, mich \"Faschistin\" zu nennen. Hierf\u00fcr muss er jetzt nach einem weiteren Beschluss des LG Berlin ein hohes Ordnungsgeld von 5000 Euro zahlen (noch nicht rechtskr\u00e4ftig).", "langs": ["deu"], "like_count": 1129, "reply_count": 42, "repost_count": 155, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 54202324, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202403112221, "text": "Die AfD l\u00e4sst vermehrt Menschen mit Zuwanderungsgeschichte f\u00fcr sich werben. Das hat auch mit dem Gerichtstermin in M\u00fcnster morgen zu tun - und mit dem Verfassungsschutz. Die AfD will sich als weniger v\u00f6lkisch & rassistisch inszenieren. \n\nMit @@118348:", "langs": ["deu"], "like_count": 68, "reply_count": 2, "repost_count": 12, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194011473, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202402241014, "text": "Schl\u00fcttsiel, Biberach - und unz\u00e4hlige Orte mehr. Die Gr\u00fcnen werden angefeindet und bedroht, systematisch, von sehr weit rechts und aus Russland, und h\u00e4ufiger als andere (wir haben neue Zahlen). \n\nWir haben diese Kampagne beschreiben, ihre Folgen und die Versuche der Partei, sich zu wehren.", "langs": ["deu"], "like_count": 180, "reply_count": 6, "repost_count": 66, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 3873613, "reposted_author": 1595, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 6209593, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202402200937, "text": "Neue Unterlagen wecken weitere Zweifel an der Aufarbeitung der Wasserstoffaff\u00e4re im Verkehrsministerium von Volker Wissing (FDP). Es geht um verd\u00e4chtige Kungeleien bei F\u00f6rderantr\u00e4gen, also viel Geld.\n\nRecherche von Serafin, Gerald & @@17750\n\nwww.spiegel.de/politik/deut...", "langs": ["deu"], "like_count": 111, "reply_count": 8, "repost_count": 55, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194011474, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202402141537, "text": "Markus S\u00f6der machte beim Politischen Aschermittwoch den Scherz, sein Hund habe anders Kevin K\u00fchnert & Ricarda Lang eine abgeschlossene Ausbildung.\n\nIn Biberach, wo der Aschermittwoch der Gr\u00fcnen abgesagt werden musste, hing dieses Poster.", "langs": ["deu"], "like_count": 246, "reply_count": 32, "repost_count": 91, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 2206160, "reposted_author": 1595, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 3475458, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202402101300, "text": "Sonst sagt man bei der AfD immer, man sei nicht rechtsextrem, rassistisch, nationalistisch und/oder antisemitisch. Aber Bj\u00f6rn H\u00f6cke f\u00fchlt sich hier irgendwie angesprochen \ud83e\udd37\u200d\u2640\ufe0f \n\nVielleicht endlich dieser Mut zur Wahrheit, der von der AfD immer versprochen wird?", "langs": ["deu"], "like_count": 149, "reply_count": 10, "repost_count": 47, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194011475, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202402091443, "text": "Mit @@118348, Sven R\u00f6bel und Wolf Wiedmann-Schmidt sowie den Kollegen des MDR!", "langs": ["deu"], "like_count": 23, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 3276597, "replied_author": 1222, "thread_root": 3276597, "thread_root_author": 1222, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 3276597, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202402091442, "text": "Wir haben uns die Immobiliengesch\u00e4fte der  \u00bbIdentit\u00e4ren Bewegung\u00ab nochmal genauer angesehen & eine bislang unbekannte Villa in Schkopau entdeckt. Und: Der fr\u00fchere Berliner CDU-Finanzsenator Peter Kurth soll die IB mit insgesamt mind. 240.000\u20ac unterst\u00fctzt haben.\n\nwww.spiegel.de/politik/deut...", "langs": ["deu"], "like_count": 264, "reply_count": 6, "repost_count": 130, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 4259185, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202402081913, "text": "Ein Fotograf wird in Th\u00fcringen von der Justiz verfolgt, weil er verfassungsfeindliche Symbole fotografierte, um damit Machenschaften im extrem rechten Milieu festzuhalten. Der Deutsche Journalisten-Verband nennt den Fall @@51752 \u00bbunfassbar\u00ab. \n\nMit Steffen Winter:", "langs": ["deu"], "like_count": 165, "reply_count": 6, "repost_count": 71, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 226479, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202402080939, "text": "Journalisten von @@51752 berichten \u00fcber Rechtsrock-Konzerte in Eisenach, ver\u00f6ffentlichen Fotos der Neonazis. Nun ermittelt die Polizei Eisenach gegen sie, weil auf den Fotos verbotene Symbolen zu sehen sind. \n\n\u00c4hm, wie bitte? #Presserecht", "langs": ["deu"], "like_count": 761, "reply_count": 40, "repost_count": 276, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194011476, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202402062058, "text": "Der Marktf\u00fchrer im Bahnhofsbuchhandel stoppt den Verkauf des rechtsextremen Magazins Compact.\n\nDer Verfassungsschutz stufte Compact bereits 2021 als gesichert \u201erechtsextremistische Bestrebung\u201c ein. Die Frage ist also: Warum lag ein v\u00f6lkisch-nationalistisches Heft so lange (und oft so prominent) aus?", "langs": ["deu"], "like_count": 74, "reply_count": 2, "repost_count": 17, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 17873, "reposted_author": 106699, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194011477, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202402061947, "text": "So war die Lage \u00fcbrigens 1994:", "langs": ["deu"], "like_count": 64, "reply_count": 5, "repost_count": 22, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 9009069, "reposted_author": 1595, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194011478, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202402062002, "text": "Dankesch\u00f6n \ud83d\ude4f", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 41584607, "replied_author": 796476, "thread_root": 41584607, "thread_root_author": 796476, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194011479, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202402061623, "text": "H\u00f6rt Euch bitte diese kluge Frau an. Ann-Kathrin M\u00fcller @@1222 im SWR-Interview u.a. zum Stand der Dinge und m\u00f6glichen Zukunft mit der fckAfD und zum Umgang der Medien mit ihr.\n\nwww.ardmediathek.de/video/swr1-l...", "langs": ["deu"], "like_count": 58, "reply_count": 2, "repost_count": 26, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 3214755, "reposted_author": 96718, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194011480, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202402062002, "text": "Oh, danke! \ud83d\ude4f", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 3214755, "replied_author": 96718, "thread_root": 3214755, "thread_root_author": 96718, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194011481, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202401311216, "text": "Wir wollten einfach mal ein paar der Mitglieder vorstellen, wo sie so herkommen, was sie sonst machen. Vor allem f\u00fcr die, die sich noch nicht l\u00e4nger mit der \u201eWerteunion\u201c besch\u00e4ftigt haben.  Die gibt es ja auch, sind nicht alle so gut informiert wie Sie.  \nUnd was meinen Sie mit Statements?", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 194011482, "replied_author": 106617, "thread_root": 6801306, "thread_root_author": 1222, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 6801306, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202401311121, "text": "Wer ist eigentlich so in der \u201cWerteunion\u201d, wer mischt da mit? Marc R\u00f6hlig und ich haben uns das mal angeschaut und neben Hans-Georg Maa\u00dfen 13 weitere Akteurinnen und Akteure ausgemacht, darunter AfD-Vertraute, Rechtsextreme, Kampfsportler.  \n\nwww.spiegel.de/politik/deut...", "langs": ["deu"], "like_count": 55, "reply_count": 4, "repost_count": 19, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194011483, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202401280732, "text": "Guten Morgen mit guter Nachricht: Im Jahr 2023 haben erneuerbare Energien zum ersten Mal mehr als 50 Prozent des Stromverbrauchs in Deutschland gedeckt.", "langs": null, "like_count": 175, "reply_count": 4, "repost_count": 66, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 4326217, "reposted_author": 1520, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194011484, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202401281215, "text": "Danke!", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 171703293, "replied_author": 95621, "thread_root": 7888966, "thread_root_author": 1222, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 7888966, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202401281105, "text": "Bj\u00f6rn H\u00f6cke als Ministerpr\u00e4sident mit absoluter Mehrheit \u2013 laut Umfragen nicht wahrscheinlich, aber auch nicht unm\u00f6glich. Was also w\u00fcrde wirklich passieren, wenn die AfD es schafft, an die Regierung zu kommen, etwa in Th\u00fcringen? Nur wenn man die Gefahren kennt, kann man sich auf sie vorbereiten.", "langs": ["deu"], "like_count": 25, "reply_count": 2, "repost_count": 8, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194011485, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202401261444, "text": "Man sieht daran sch\u00f6n, wie wenig weit der Blick oft reicht, wenn man deutsche Parteien mit denen in anderen L\u00e4ndern vergleicht. In Griechenland haben sich die Konservativen nach anf\u00e4nglichem Z\u00f6gern relativ hart von der extremen Rechten abgegrenzt \u2013 und parallel eine regelrechte Wiedergeburt erlebt.", "langs": ["deu"], "like_count": 74, "reply_count": 2, "repost_count": 21, "reply_to": 12570674, "replied_author": 1595, "thread_root": 3475511, "thread_root_author": 1595, "repost_from": 35222041, "reposted_author": 1595, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194011486, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202401261445, "text": "Dazu hat @@1222 mit Kollegen einmal in einem d\u00fcsteren Szenario beschrieben, was es bedeuten k\u00f6nnte, sollte die AfD echte politische Entscheidungsmacht erlangen:\n\nwww.spiegel.de/politik/deut... (+)", "langs": ["deu"], "like_count": 33, "reply_count": 2, "repost_count": 7, "reply_to": 35222041, "replied_author": 1595, "thread_root": 3475511, "thread_root_author": 1595, "repost_from": 76650078, "reposted_author": 1595, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194011487, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202401261443, "text": "Und ich habe mit Antonis Ellinas gesprochen, einem Politikwissenschaftler, der lange schon die extreme Rechte erforscht und Bemerkenswertes \u00fcber Griechenland herausgefunden hat:", "langs": ["deu"], "like_count": 102, "reply_count": 2, "repost_count": 59, "reply_to": 7889099, "replied_author": 1595, "thread_root": 3475511, "thread_root_author": 1595, "repost_from": 12570674, "reposted_author": 1595, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194011488, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202401261441, "text": "Mehr als eine Million Menschen auf der Stra\u00dfe. Wer protestiert da, wer organisiert es, was bedeuten die ersten Konflikte \u2013 und vor allem: Kann das mehr sein als ein kurzer Aufschrei? Kann es wirken? Unser Titel @@1172 diese Woche.\n\nKurzer \ud83e\uddf5", "langs": ["deu"], "like_count": 145, "reply_count": 8, "repost_count": 40, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 3475511, "reposted_author": 1595, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 171703299, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202401232137, "text": "Ich w\u00fcrde es gern auch ohne paywall verbreiten k\u00f6nnen ;)", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 89271934, "replied_author": 106113, "thread_root": 3195581, "thread_root_author": 1222, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 153725850, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202401232131, "text": "Hat leider nicht funktioniert :(", "langs": ["deu"], "like_count": 0, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194011489, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202401231821, "text": "Und mittendrin: Vincenzo Richter, Leiter der Chemnitzer Ortsgruppe der Identit\u00e4ren Bewegung.", "langs": ["deu"], "like_count": 26, "reply_count": 0, "repost_count": 9, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 23903100, "reposted_author": 51777, "quotes": 3195581, "quoted_author": 1222, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194011490, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202401231815, "text": "Mit @@118348, @@1048750, Sven R\u00f6bel, Wolf Wiedmann-Schmidt & Steffen Winter", "langs": ["deu"], "like_count": 20, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 3195581, "replied_author": 1222, "thread_root": 3195581, "thread_root_author": 1222, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 3195581, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202401231813, "text": "Berlins fr\u00fcherer CDU-Finanzsenator Peter Kurth hat AfD-Politiker und rechtsextreme Taktgeber in seine Wohnung eingeladen. Wir haben die Namen von 15 Teilnehmern recherchiert. Die Liste liest sich wie das \"Who is who\" der Neuen Rechten.", "langs": ["deu"], "like_count": 371, "reply_count": 22, "repost_count": 189, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 39108114, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202401231037, "text": "Die AfD Cottbus hat nun auch einen \"Abschiebeflieger-Kalender\" (wie die AfD-Fraktion in Ba-W\u00fc) f\u00fcr \"Freunde konsequenter Remigrationspolitik\", die mit \"witzigen Spr\u00fcchen\" zum \"Schmunzeln\" gebracht werden sollen. Ziel der niedertr\u00e4chtigen Aktion: Spenden eintreiben.", "langs": ["deu"], "like_count": 42, "reply_count": 5, "repost_count": 18, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 23903308, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202401222003, "text": "Die Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt hat einem Dozenten gek\u00fcndigt, der w\u00e4hrend eines Onlineseminars heimlich Sex mit einer Studentin gehabt haben soll. Der #MeToo-Fall zeigt, wie m\u00e4chtig sich manche Hochschullehrer f\u00fchlen. \n\nMit Juliane L\u00f6ffler & Lukas Eberle", "langs": ["deu"], "like_count": 13, "reply_count": 0, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 5636760, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202401221936, "text": "In Magdeburg ist es am Freitag zu einem brutalen Angriff auf drei Inder & einen Syrer gekommen. Laut Polizei griff ein 28-j\u00e4hriger Deutscher mit einem bisher unbekannten Schlagwerkzeug an, w\u00e4hrend des Angriffs \u00e4u\u00dferte er rassistische Beleidigungen. \n\nwww.volksstimme.de/blaulicht/ma...", "langs": ["deu"], "like_count": 76, "reply_count": 3, "repost_count": 58, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194011491, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202401201047, "text": "Wieder treffen sich extrem Rechte (Sellner/Kaiser/Krah) und (sogar als 'liberal' geltende) Konservative; in diesem Fall ist das Treffen sogar bei ihm. Und wieder M\u00e4nnerb\u00fcnde als Scharnier zwischen Konservativen und extrem Rechten, hier Burschenschaften.", "langs": ["deu"], "like_count": 72, "reply_count": 1, "repost_count": 34, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 6459369, "reposted_author": 152763, "quotes": 2573776, "quoted_author": 1222, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194011492, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202401201026, "text": "Inzwischen ist das Problem f\u00fcr die Berliner CDU auch im Ortsverband Alt-Pankow (www.cdu-altpankow.de) angekommen. Hier sind Mario Meusel und Ulrich Vosgerau Mitglieder. Laut Berliner Morgenpost von heute haben nun beide zwei Wochen Zeit, zu den Vorw\u00fcrfen eine Erkl\u00e4rung abzugeben.", "langs": ["eng"], "like_count": 40, "reply_count": 2, "repost_count": 22, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 2573775, "reposted_author": 13219, "quotes": 2573776, "quoted_author": 1222, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.79}
{"post_id": 13523726, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202401192159, "text": "\u201eDer gerichtliche Erfolg einer Spiegel-Autorin gegen den AfD-Politiker Brandner ist daher auch ein Sieg f\u00fcr die Debattenkultur\u201c, meint Felix Zimmermann.\n\nDanke!", "langs": ["deu"], "like_count": 167, "reply_count": 6, "repost_count": 40, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 10108537, "quoted_author": 1659, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194011493, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202401181825, "text": "Wenn jeder #Faschist genannt werden darf, fallen echte Faschisten nicht mehr auf. Der gerichtliche Erfolg einer Spiegel-Autorin gegen den AfD-Politiker #Brandner ist daher auch ein Sieg f\u00fcr die Debattenkultur, kommentiert LTO-Chefredakteur Dr. Felix W. Zimmermann.", "langs": ["deu"], "like_count": 104, "reply_count": 3, "repost_count": 41, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 10108537, "reposted_author": 1659, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194011494, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202401190948, "text": "Das LG Berlin untersagt dem AfD-MdB Brandner die Journalistin Ann-Katrin M\u00fcller als \u201eFaschistin\u201c zu brandmarken. Dieser \u201eAngriff auf den freien Journalismus\u201c verbiete sich. In voller Verachtung f\u00fcr den Rechtsstaat ruft dieser dazu auf, die Presse weiter zu diskreditieren. www.lto.de/recht/nachri...", "langs": ["deu"], "like_count": 108, "reply_count": 7, "repost_count": 45, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 6732182, "reposted_author": 151699, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 57112086, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202401190752, "text": "Nein, inzwischen ist er aus der Partei raus. Wenn auch nach kuriosem Hin und Her: \n\n(Aus unserem heut morgen ver\u00f6ffentlichten Text: www.spiegel.de/politik/deut...", "langs": ["eng"], "like_count": 21, "reply_count": 3, "repost_count": 7, "reply_to": 57112085, "replied_author": 1230, "thread_root": 3145996, "thread_root_author": 1222, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.821}
{"post_id": 167704017, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202401190750, "text": "mit @@118348, @@1048750, @@152433, @@51777, @@40655, Johannes M\u00fcller, Sven R\u00f6bel, Severin Weiland, Wolf Wiedmann-Schmidt & Steffen Winter", "langs": ["eng"], "like_count": 25, "reply_count": 0, "repost_count": 4, "reply_to": 2573776, "replied_author": 1222, "thread_root": 2573776, "thread_root_author": 1222, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.901}
{"post_id": 2573776, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202401190748, "text": "Recherchen des SPIEGEL offenbaren ein neues extrem rechtes Netzwerk um den Berliner Ex-CDU-Finanzsenator Peter Kurth. Es geht auch um die schlagende Berliner Burschenschaft Gothia, die eng mit AfD, JA und IB verbandelt ist - und in der weitere Christdemokraten sind. Wird das zum Problem f\u00fcr die CDU?", "langs": ["eng"], "like_count": 204, "reply_count": 15, "repost_count": 105, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.795}
{"post_id": 103788869, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202401181846, "text": "Mit @@118348, @@51777, Sven R\u00f6bel & Steffen Winter", "langs": ["eng"], "like_count": 12, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": 3145996, "replied_author": 1222, "thread_root": 3145996, "thread_root_author": 1222, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.931}
{"post_id": 3145996, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202401181845, "text": "Ex-CDU-Politiker Peter Kurth soll laut unseren Recherchen eine hohe Summe in Projekt der \u00bbIdentit\u00e4re Bewegung\u00ab investiert haben. Es geht um eine Immobilie in Chemnitz, wegen der es auch Ermittlungen gegen die IB wegen Geldw\u00e4scheverdachts gibt. \n\nwww.spiegel.de/politik/deut...", "langs": ["eng"], "like_count": 188, "reply_count": 6, "repost_count": 111, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.781}
{"post_id": 194011495, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202401181651, "text": "Weil die Spiegel-Redakteurin der AfD faschistische Z\u00fcge zusprach, meinte\u00a0AfD-Politiker Stephan #Brandner diese selbst \"Faschistin\" nennen zu d\u00fcrfen. Das LG Berlin \u00fcberzeugte das \"Wie Du uns, so wir Dir\"-Argument nicht und verbot die Aussage. www.lto.de/recht/nachri...", "langs": ["deu"], "like_count": 109, "reply_count": 1, "repost_count": 29, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 8449664, "reposted_author": 1659, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194011496, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202401172140, "text": "Vergesst die Talkshows der anderen! Guckt die #phoenixRunde, wenn ihr was erfahren wollt. Zum Beispiel jetzt zum Thema #AfD-Verbot und u.a. mit @@1222.", "langs": ["deu"], "like_count": 35, "reply_count": 4, "repost_count": 9, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 12134542, "reposted_author": 1225, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194011497, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202401171349, "text": "Landgericht Berlin verbietet AfD-P\u00f6beleien gegen @@522136 -Journalistin: Bundesvorstand Stephan #Brandner darf Ann-Katrin M\u00fcller @@1222        nicht als \u201eFaschistin\u201c, \u201eOberfaschistin\u201c u. \u201eSPIEGEL-Faschistin\u201c bezeichnen (27 O 546/23, nicht rechtskr\u00e4ftig).\n#Presserecht", "langs": ["deu"], "like_count": 58, "reply_count": 0, "repost_count": 22, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 23904079, "reposted_author": 1725807, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 7889778, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202401171345, "text": "AfD-Bundesvorstand Stephan Brandner hatte mich als \u201eFaschistin\u201c, \u201eSPIEGEL-Faschistin\u201c & \u201eOberfaschistin\u201c bezeichnet. Eine Unterlassungserkl\u00e4rung wollte er nicht abgeben. Nun zwingt ihn das LG Berlin (noch nicht rechtskr\u00e4ftig), die Bezeichnung zu l\u00f6schen, sonst droht Ordnungsgeld.", "langs": ["eng"], "like_count": 338, "reply_count": 13, "repost_count": 80, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.707}
{"post_id": 194011498, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202401161427, "text": "In der zweiten Folge geht es z.B. um die Frage, inwiefern ein AfD-Verbot die Demokratie sch\u00fctzen und welche Aussicht auf Erfolg es haben k\u00f6nnte. @@1222 berichtet, welche Parallelen zur NPD ihr bei ihren Recherchen f\u00fcr @@1172 aufgefallen sind. (2/4)", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": 15589939, "replied_author": 1233, "thread_root": 15589939, "thread_root_author": 1233, "repost_from": 15589940, "reposted_author": 1233, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194011499, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202401161426, "text": "Was will die rechtsextreme AfD? Wie will sie es umsetzen? Warum bedroht das die Demokratie? Wie gehen wir damit um? Dar\u00fcber wird gerade viel diskutiert.\n\nWir machen uns in der aktuellen Staffel Bewegungsmelder-Podcast schon l\u00e4nger Gedanken dar\u00fcber. (1/4)", "langs": ["deu"], "like_count": 11, "reply_count": 1, "repost_count": 6, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 15589939, "reposted_author": 1233, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194011500, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202401152016, "text": "Tausende Landwirte demonstrierten heute mit ihren Fahrzeugen in Berlin, Ex-Landwirtschaftsministerin Julia Kl\u00f6ckner schenkte Kaffee aus und Neonazis standen mit verbotenen Quarzhandschuhen im Publikum.\n\n\u00dcber einen Protest mit Knackw\u00fcrsten und Krach\n\nMit @@1222 und @@1595", "langs": ["deu"], "like_count": 34, "reply_count": 1, "repost_count": 9, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 66136663, "reposted_author": 106699, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194011501, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202401151950, "text": "Die Anti-AfD-Demos gehen weiter. In Essen, Leipzig und Rostock sind jeweils mehrere Tausend Menschen zu Protestz\u00fcgen gekommen.", "langs": null, "like_count": 735, "reply_count": 21, "repost_count": 204, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 615390, "reposted_author": 1172, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194011502, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202401141825, "text": "Der SPIEGEL hat die Menschen auf der Liste \"bekannter Mitglieder\" angeschrieben, mit denen sich der \"Verein deutsches Sprache seit Jahren auf seiner Internetseite br\u00fcstet, darunter Bastian Sick, Peter Sloterdijk oder Henry Broder.\n\nThread.\n\nwww.spiegel.de/kultur/verei...", "langs": ["deu"], "like_count": 275, "reply_count": 8, "repost_count": 103, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 2375778, "reposted_author": 1599, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 12743602, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202401141804, "text": "Im th\u00fcringischen Saale-Orla-Kreis sind fast alle Stimmbezirke ausgez\u00e4hlt - und der AfD-Landratskandidat Uwe Thrum, der u.a. schon gemeinsam mit Reichsb\u00fcrgern demonstriert hat, liegt deutlich vorne. Stand jetzt gibt es am 28.1. die Stichwahl, gegen den CDU-Mann Christian Herrgott.", "langs": ["eng"], "like_count": 66, "reply_count": 5, "repost_count": 43, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.768}
{"post_id": 194011503, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202401111637, "text": "Dieses absolut selbstbewusste Nebeneinander von zwei Standards ist schon beachtlich.", "langs": ["deu"], "like_count": 228, "reply_count": 9, "repost_count": 70, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 2133966, "reposted_author": 1595, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 31647972, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202401112148, "text": "Ein konspiratives Treffen von Rechtsextremen und vermeintlich B\u00fcr- gerlichen lenkt den Blick auf ihre Absichten, Millionen Menschen aus Deutschland verdr\u00e4ngen zu wollen. Die AfD fordert \u00bbRemigration\u00ab jedoch schon lange. \n\nMein Text: www.spiegel.de/politik/deut...", "langs": ["eng"], "like_count": 39, "reply_count": 3, "repost_count": 11, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.772}
{"post_id": 1720895, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202401102123, "text": "Wie AfD, JA und ihre Influencer reagieren auf die Recherche von @@1639:", "langs": ["eng"], "like_count": 389, "reply_count": 9, "repost_count": 183, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.889}
{"post_id": 8450512, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202401101455, "text": "Ganz oben auf Spiegel.de \u00fcbrigens: \n\nwww.spiegel.de/politik/deut...", "langs": ["eng"], "like_count": 50, "reply_count": 5, "repost_count": 10, "reply_to": 8450510, "replied_author": 1222, "thread_root": 8450511, "thread_root_author": 1230, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.854}
{"post_id": 1835530, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202401101310, "text": "Starke Recherche, die zeigt, in welchen Netzwerke sich die AfD - und die Werteunion - bewegt. Das, was dort laut  @@1639 gesagt wurde, \u00fcberrascht mich aber nicht: Sellner f\u00fchrt aus, was er sonst sagt, und die Forderung nach \u201eRemigration\u201c ist inzwischen Mainstream in der AfD. Leseempfehlung:", "langs": ["eng"], "like_count": 106, "reply_count": 1, "repost_count": 30, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 18326, "quoted_author": 1639, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.814}
{"post_id": 8450510, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202401101211, "text": "Was ein Schmarrn. Hatten einfach personelle Engp\u00e4sse. Kommt gleich. Super Recherche von @@1639", "langs": ["eng"], "like_count": 49, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": 8450511, "replied_author": 1230, "thread_root": 8450511, "thread_root_author": 1230, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 2, "sent_score": 0.78}
{"post_id": 194011504, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202401091118, "text": "Es gab vielerorts auch rechtsextreme Symbole/Spr\u00fcche zu sehen. Auch unter Landwirt*innen gibt es selbstverst\u00e4ndlich Anh\u00e4nger*innen verfassungsfeindlicher Ideologien. Mein Eindruck: Wo rechter Protest etablierter ist, waren Bauernproteste rechter. (9/15)", "langs": ["deu"], "like_count": 16, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": 172119405, "replied_author": 1233, "thread_root": 14949394, "thread_root_author": 1233, "repost_from": 172119404, "reposted_author": 1233, "quotes": 2134093, "quoted_author": 1222, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194011505, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202401091112, "text": "Die Bauernproteste lassen sich nicht pauschalisieren. Umso wichtiger, dass Journalist*innen gestern \u00fcberall unterwegs waren. Welches vielf\u00e4ltige Bild dabei entstand \u2013 und warum es nicht Medien sind, die Landwirt*innen \"in die rechte Ecke dr\u00e4ngen\". (1/15)", "langs": ["deu"], "like_count": 44, "reply_count": 2, "repost_count": 20, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 14949394, "reposted_author": 1233, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194011506, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202401081705, "text": "Gro\u00dfe Sorge in Dresden: Wurde rechtsextreme Demo von Bauern unterwandert?\nwww.der-postillon.com/2024/01/baue...", "langs": ["deu"], "like_count": 1612, "reply_count": 19, "repost_count": 473, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 670421, "reposted_author": 1602, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 180135051, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202401081935, "text": "War keine vollst\u00e4ndige Sammlung ;)", "langs": ["eng"], "like_count": 8, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 9010205, "replied_author": 14706, "thread_root": 2134093, "thread_root_author": 1222, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.56}
{"post_id": 36585703, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202401081144, "text": "Das ist die Fahne der Landvolkbewegung", "langs": ["eng"], "like_count": 27, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 36585706, "replied_author": 153697, "thread_root": 2134093, "thread_root_author": 1222, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.682}
{"post_id": 194011507, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202401081143, "text": "Mir frieren gerade die Finger gef\u00fchlt ab bei -6 Grad, war hier deswegen nicht leistbar leider", "langs": ["eng"], "like_count": 21, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 155552123, "replied_author": 96822, "thread_root": 2134093, "thread_root_author": 1222, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.772}
{"post_id": 2134093, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202401081137, "text": "Bei den #Bauernprotesten #b0801 habe ich zahlreiche demokratiefeindliche & rechtsextreme Spr\u00fcche & Symbole gefunden. F\u00fcr die AfD und AfD-nahe Medien wird geworben. Die radikalsten Plakate sind beliebt: immer wieder bleiben Teilnehmer der Demo davor stehen & fotografieren sie.", "langs": ["eng"], "like_count": 401, "reply_count": 44, "repost_count": 178, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.756}
{"post_id": 194011508, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202401071341, "text": "Es gibt keine \u201eMassenflucht\u201c (SZ) nach Europa. 76% aller Gefl\u00fcchteten werden von den \u00e4rmsten L\u00e4ndern der Welt aufgenommen. Die allerwenigsten Menschen verlassen ihr Land oder ihre Region.\nSolche falschen Narrative werden nebenbei eingebaut, als seien es Fakten. Das wirkt wie Gift.", "langs": ["deu"], "like_count": 447, "reply_count": 14, "repost_count": 197, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 1835649, "reposted_author": 40182, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194011509, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202401051033, "text": "An Tagen wie heute liegt in der Phrase die pr\u00e4zise Analyse: Der Bauern-Mob hat eine Grenze \u00fcberschritten. Der Triumph der Hasserf\u00fcllten darf so nicht stehen bleiben. Wie l\u00e4sst sich die demokratische Kultur verteidigen? Am besten f\u00e4ngt jeder bei sich an. My two cents\u2026\ud83d\ude48", "langs": ["deu"], "like_count": 46, "reply_count": 3, "repost_count": 15, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 2134159, "reposted_author": 127627, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194011510, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202401042025, "text": "Gerangel, Schreie, Pfiffe: In Schl\u00fcttsiel\u00a0in Schleswig-Holstein versuchte eine Gruppe Landwirte eine anlegende F\u00e4hre mit dem Bundeswirtschaftsminister Robert Habeck an Bord zu st\u00fcrmen www.tagesspiegel.de/politik/prot...", "langs": ["deu"], "like_count": 32, "reply_count": 6, "repost_count": 23, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 11484516, "reposted_author": 13234, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194011511, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202312311505, "text": "K\u00f6nnten wir dem Faschismus im kommenden Jahr bitte entschlossen entgegen treten? \"Entschlossen\" bedeutet mit allen notwendigen Mitteln. Und nicht f\u00fcr jeden einzelnen Schritt Gr\u00fcnde aufz\u00e4hlen, warum der nicht geht.", "langs": ["deu"], "like_count": 2771, "reply_count": 51, "repost_count": 848, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 21412, "reposted_author": 4582, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194011512, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202312311011, "text": "mein sohn (3) sagte gerade am fr\u00fchst\u00fcckstisch \u201epapa ich verstehe nicht warum die menschen mit b\u00f6llern werfen und nicht stattdessen mit blumensamen? es k\u00f6nnte so ein wunderbarer fr\u00fchling sein!\u201c\n\ner ist so viel schlauer als ich", "langs": ["eng"], "like_count": 543, "reply_count": 18, "repost_count": 72, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 1836022, "reposted_author": 19419, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.665}
{"post_id": 194011513, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202312261109, "text": "This.", "langs": ["deu"], "like_count": 33, "reply_count": 5, "repost_count": 12, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 21664202, "reposted_author": 1595, "quotes": 216224, "quoted_author": 120, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194011514, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202312191346, "text": "\ud83d\ude02\ud83e\udd73", "langs": ["eng"], "like_count": 5, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 4253929, "replied_author": 23705, "thread_root": 4253929, "thread_root_author": 23705, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 2, "sent_score": 0.979}
{"post_id": 194011515, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202312191206, "text": "In dieser Liste sind genau so viele Ann-Kat(h)rins wie M\u00e4nner & i think its beautiful.\n@@1222", "langs": ["deu"], "like_count": 200, "reply_count": 13, "repost_count": 12, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 4253929, "reposted_author": 23705, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2134604, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202312171138, "text": "Interessantes Interview von Hape Kerkeling. Ich w\u00fcrde ihm nur in einem Punkt widersprechen: auch in ihrer Politik tr\u00e4gt die AfD nach au\u00dfen, dass sie vom Grundsatz der Menschenw\u00fcrde nichts h\u00e4lt, da muss man sich nur ihre Kleinen Anfragen und Antr\u00e4ge anschauen. \n\nwww.zeit.de/kultur/film/...", "langs": ["eng"], "like_count": 64, "reply_count": 0, "repost_count": 16, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.789}
{"post_id": 194011516, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202312150857, "text": "Und nat\u00fcrlich mit der britischen @@12030  und der franz\u00f6sischen \u00bbLe Monde\u00ab", "langs": ["eng"], "like_count": 6, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 194011517, "replied_author": 1222, "thread_root": 4294945, "thread_root_author": 1222, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.899}
{"post_id": 194011517, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202312150855, "text": "Mit @@118348, @@646525, Roman H\u00f6fner, @@1485867, @@809500, Christoph Schult, @@127485 & Wolf Wiedmann-Schmidt", "langs": ["eng"], "like_count": 8, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 4294945, "replied_author": 1222, "thread_root": 4294945, "thread_root_author": 1222, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.903}
{"post_id": 4294945, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202312150852, "text": "Agenten-Chats offenbaren, wie der chinesische Geheimdienst europ\u00e4ische Rechtsau\u00dfenparteien einspannt, um den Westen zu spalten. Nach unseren Recherchen tauchen auch AfD-Abgeordnete auf. \n\nwww.spiegel.de/politik/deut...", "langs": ["eng"], "like_count": 160, "reply_count": 6, "repost_count": 82, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.832}
{"post_id": 194011518, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202312142308, "text": "Danke! War tats\u00e4chlich schon mal da, war super \u2728", "langs": ["eng"], "like_count": 4, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 194011519, "replied_author": 47781, "thread_root": 3195960, "thread_root_author": 8063, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 2, "sent_score": 0.905}
{"post_id": 194011520, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202312131251, "text": "Sie treffen sich heimlich, um zu lernen, wie man LGBTIQ \"heilt\". Finbarr Toesland, Rina Nikolaeva und ich waren undercover auf dem internationalen Vernetzungstreffen einer christlichen Lobby-Organisation, die unter dem Deckmantel der Wissenschaft...", "langs": ["deu"], "like_count": 22, "reply_count": 2, "repost_count": 12, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 65174784, "reposted_author": 153588, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194011521, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202312120718, "text": "Eine Top-Beamtin aus dem Bundesfinanzministerium von Christian #Lindner hat auf einem Event gesprochen, bei dem Tricks zur Steuer-Vermeidung gegeben wurden. Das zeigen ZDF-Recherchen. Die Referatsleiterin informierte u.a. \u00fcber geplante Gesetzes\u00e4nderungen. \ud83e\uddf5", "langs": ["deu"], "like_count": 647, "reply_count": 28, "repost_count": 358, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 934215, "reposted_author": 1194, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194011522, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202312120848, "text": "Darin wurde etwa der falsche Eindruck erweckt, dass erst durch uns die Vorw\u00fcrfe \u00f6ffentlich wurden und die Forderung nach #KonsequenzenfuerLuke entstanden sei \u2013 obwohl es schon eine breite Debatte gegeben & Mockridge bereits seinen vorl\u00e4ufigen R\u00fcckzug von der B\u00fchne erkl\u00e4rt hatte.\u201c", "langs": ["eng"], "like_count": 10, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 23905854, "replied_author": 1222, "thread_root": 23905854, "thread_root_author": 1222, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.741}
{"post_id": 23905854, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202312120847, "text": "Das Buch \u201eFalsch verd\u00e4chtigt\u201c von Alexander Stevens muss wegen falscher Darstellungen in der n\u00e4chsten Auflage erneut ver\u00e4ndert werden. Nach Ines Anioli hat auch @@4100259 wegen des #Mockridge-Kapitels (au\u00dfergerichtlich) Unterlassungsanspr\u00fcche gegen den @@4144051 durchgesetzt.", "langs": ["eng"], "like_count": 20, "reply_count": 2, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.76}
{"post_id": 194011523, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202312111717, "text": "Nach der Neonazi-Gewalt in Chemnitz 2018 versprach MP Kretschmer schnelle Verfahren. Nach 5 Jahren startete ein erster Prozess wegen Gewalttaten. Die fatale Botschaft an Opfer wie T\u00e4ter: Rechte Gewalt wird als Bagatelle behandelt @1520/Hetzjagd-in-... via @@1520", "langs": ["deu"], "like_count": 271, "reply_count": 12, "repost_count": 108, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 7279927, "reposted_author": 1686, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 114913129, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202312111614, "text": "\ud83d\ude4f", "langs": ["eng"], "like_count": 7, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 2, "sent_score": 0.651}
{"post_id": 38888340, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202312111155, "text": "Sky nimmt die Jeremy Fragrance-Dokuserie jetzt bis morgen aus allen Angeboten, schreiben sie auf unsere Anfrage: \u00bbWir distanzieren uns klar von jeglichen rechtsextremen Inhalten oder \u00c4u\u00dferungen\u00ab. Eine Fortsetzung des Formats und eine weitere Zusammenarbeit seien ohnehin nicht geplant gewesen.", "langs": ["eng"], "like_count": 61, "reply_count": 0, "repost_count": 11, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.771}
{"post_id": 194011524, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202312101936, "text": "Nach Dieter Bohlen der unangenehmste Promi aus Oldenburg. Jeremy Dingsda und seine N\u00e4he zu Rechtsextremisten aus AfD-Umfeld. Dank @@1222 und Felix Bayer wird das nun publik.", "langs": ["deu"], "like_count": 37, "reply_count": 2, "repost_count": 9, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 21036823, "reposted_author": 127567, "quotes": 934273, "quoted_author": 1222, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 934273, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202312101830, "text": "Millionen folgen ihm in sozialen Netzwerken: Jeremy Fragrance bewertet D\u00fcfte, Aldi & Sky schm\u00fccken sich mit ihm. Nun wirbt er f\u00fcr Rechtsextreme aus dem Umfeld der AfD: den Deutschlandkurier-Chef David Bendels und den Identit\u00e4ren Alex \u201eMalenki\u201c:", "langs": ["eng"], "like_count": 574, "reply_count": 53, "repost_count": 275, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.79}
{"post_id": 78740592, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202312101512, "text": "So n\u00e4mlich!", "langs": ["eng"], "like_count": 55, "reply_count": 0, "repost_count": 9, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 2376098, "quoted_author": 1597, "labels": null, "sent_label": 2, "sent_score": 0.666}
{"post_id": 194011525, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202312071634, "text": "Die Kita Finkenau hatte ihr Statement mit der Widerlegung der Falschmeldung mancher Medien schon l\u00e4ngst ver\u00f6ffentlicht (links), als die CSU den \u201cCancel Culture\u201d-Vorwurf nochmal an ihre \u00fcber 200.000 Follower weiterverbreitete (rechts) und bis jetzt stehen l\u00e4sst.", "langs": ["deu"], "like_count": 289, "reply_count": 14, "repost_count": 137, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 1093636, "reposted_author": 1226, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194011526, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202312071700, "text": "Die Strategie des Bundeskanzlers sich als umsichtiger Aktenfresser zu inszenieren, der \u00fcber den Dingen schwebt w\u00e4hrend Gr\u00fcne und FDP sich zerlegen, funktioniert in einer krisenhaften Zeit ganz offensichtlich nicht.", "langs": ["deu"], "like_count": 17, "reply_count": 0, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 2134843, "reposted_author": 273623, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194011527, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202312072140, "text": "\ud83d\ude4f", "langs": ["eng"], "like_count": 2, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 2, "sent_score": 0.651}
{"post_id": 194011528, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202312051450, "text": "#failedstate und #Polizeiproblem Berlin: Seit fast 12 Jahren k\u00e4mpfgt die Familie von Burak Bekta\u015f (22) um Aufkl\u00e4rung des rassistischen Mordes. Jetzt ist klar: Der leitende Ermittler ist auch f\u00fcr das \"Liegenlassen\" von 360 aktuellen Verfahren gegen Rechts verantwortlich. taz.de/Mangelnde-Au...", "langs": ["deu"], "like_count": 237, "reply_count": 2, "repost_count": 122, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 1791873, "reposted_author": 75982, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 118315362, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202312061404, "text": "Hier der ganze Kommentar:", "langs": ["eng"], "like_count": 20, "reply_count": 0, "repost_count": 6, "reply_to": 18676, "replied_author": 1222, "thread_root": 18676, "thread_root_author": 1222, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.847}
{"post_id": 18676, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202312061404, "text": "Laut Umfragen ist die AfD weiterhin st\u00e4rkste Kraft in den ostdeutschen Bundesl\u00e4ndern, auch im Westen sehr stark. Es w\u00e4re dringend an der Zeit, die Demokratie zu st\u00e4rken. Unter anderem so:", "langs": ["eng"], "like_count": 171, "reply_count": 11, "repost_count": 78, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.718}
{"post_id": 60970887, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202312061313, "text": "Gerne!", "langs": ["eng"], "like_count": 2, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 60970888, "replied_author": 309560, "thread_root": 60970888, "thread_root_author": 309560, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 2, "sent_score": 0.571}
{"post_id": 194011529, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202312061310, "text": "Danke @@1222 f\u00fcr deinen Kommentar!\nWir brauchen eine starke Zivilgesellschaft und daf\u00fcr die Umsetzung des Demokratief\u00f6rdergesetzes.", "langs": ["deu"], "like_count": 25, "reply_count": 3, "repost_count": 11, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 60970888, "reposted_author": 309560, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194011530, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202312061230, "text": "Dank an @@1222 f\u00fcr den Kommentar!\n\n\"Politikerinnen und Politiker scheinen immer noch zu hoffen, dass es sich bei den AfD-Anh\u00e4ngern um kurzzeitige Protestw\u00e4hler handelt und die grassierende Politikverdrossenheit keine Lust an autorit\u00e4ren \u00bbL\u00f6sungen\u00ab geweckt hat. Ein Fehler.\"", "langs": ["deu"], "like_count": 229, "reply_count": 4, "repost_count": 59, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 1595987, "reposted_author": 14898, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194011531, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202312061045, "text": "Danke f\u00fcr diesen Kommentar @@1222:", "langs": ["deu"], "like_count": 19, "reply_count": 1, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 153737835, "reposted_author": 295132, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194011532, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202312061051, "text": "Sehr gern. Und danke zur\u00fcck!", "langs": ["eng"], "like_count": 3, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 153737835, "replied_author": 295132, "thread_root": 153737835, "thread_root_author": 295132, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.536}
{"post_id": 194011533, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202312051525, "text": "Es ist schon faszinierend wie schnell, glatt und selbstverst\u00e4ndlich eine imaginierte gesellschaftliche Pflicht, zu gendern, umgewandelt wird in ein reales staatliches Verbot, zu gendern. Wie aus der Abwehr einer ausgedachten Einschr\u00e4nkung eine reale gegenteilige Einschr\u00e4nkung wird.", "langs": ["deu"], "like_count": 2084, "reply_count": 108, "repost_count": 748, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 934437, "reposted_author": 1595, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194011534, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202312051741, "text": "Ich habe auf 2023 zur\u00fcckgeblickt und musste ein Wort erfinden f\u00fcr all diese irren Bilder. \n\nIn diesem Jahr des R\u00fcckschritts, in dem Politiker und Unternehmen erkannten, dass ihnen W\u00e4hler und Kunden gar nicht weglaufen, wenn sie Klimaschutz ausbremsen.\n\nMein Essay: www.spiegel.de/panorama/kli... (+)", "langs": ["deu"], "like_count": 193, "reply_count": 12, "repost_count": 59, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 4264040, "reposted_author": 1595, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 34672449, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202312052050, "text": "Gutes St\u00fcck der Kollegin Lina Verschwele dar\u00fcber, wie Andrew Tates Frauen mit einem perfiden System ausgebeutet haben soll - angefangen bei der Loverboy-Methode bis hin zu gezielten Vergewaltigungen:", "langs": ["eng"], "like_count": 19, "reply_count": 1, "repost_count": 6, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.81}
{"post_id": 194011535, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202311220813, "text": "Im Bildungsausschuss des Kreistags #Saalekreis beleidigt ein Abgeordneter der rechtsextremen #AfD eine Holocaust\u00fcberlebende. Im Anschluss spricht sich der Ausschuss mit u.a. #CDU-Mehrheit daf\u00fcr aus, dass eine Schule den Namen eines NS-Mitl\u00e4ufers behalten soll. O tempora, o mores! #nonazis #noafd", "langs": ["deu"], "like_count": 44, "reply_count": 5, "repost_count": 29, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 12087480, "reposted_author": 47029, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 157122819, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202312051214, "text": "Das war als einer der Fehler gemeint, genau :)", "langs": ["eng"], "like_count": 2, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 194011536, "replied_author": 151830, "thread_root": 16009160, "thread_root_author": 1222, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 2, "sent_score": 0.815}
{"post_id": 177812730, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202312051214, "text": "Mein Job ist es, \u00fcber die AfD zu berichten. Das interessiert - soweit ich wei\u00df - auch die meisten, die mir folgen. Da teile ich dann auch mal deren Statements, \u00fcblicherweise nat\u00fcrlich mit Kontextualisierung. Aber ab und an tut auch ein bisschen Humor gut.", "langs": ["eng"], "like_count": 23, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": 53138292, "replied_author": 140420, "thread_root": 16009160, "thread_root_author": 1222, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.701}
{"post_id": 16009160, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202312051150, "text": "1. Sch\u00f6n, wenn auch Bj\u00f6rn H\u00f6cke jetzt sagt, dass die AfD rechtsextremistisch ist & Hass und Hetze verbreitet. \n\n2. Immer gut, wenn in Beitr\u00e4gen zur Bildungspolitik Fehler sind, erst recht von einem Lehrer, der sich noch dazu nicht an die Rechtschreibreform halten will\u2026", "langs": ["eng"], "like_count": 80, "reply_count": 10, "repost_count": 15, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.769}
{"post_id": 194011537, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202312041807, "text": "Ich packs einfach nicht, wie man knappe 3 Wochen vor Anhebung des B\u00fcrgergeldes diese jetzt politisch zur Disposition stellen will. Wie viel Verachtung gegen\u00fcber den betroffenen Menschen kann man zeigen, wie sehr will man die Politikverdrossenheit auf die Spitze treiben?", "langs": ["deu"], "like_count": 902, "reply_count": 35, "repost_count": 235, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 18692, "reposted_author": 23705, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194011538, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202312031816, "text": "Deutliche Worte: \"Die AfD sei 'eine Gefahr f\u00fcr die Demokratie in Deutschland', hie\u00df es in einer Erkl\u00e4rung, die auch eine Parallele zum nationalsozialistischen Deutschland zog: Auch die NSDAP habe 'nicht mittels eines Putsches die Macht erlangt, sondern durch Wahlen'.\" (1/2)", "langs": ["deu"], "like_count": 121, "reply_count": 5, "repost_count": 53, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 896475, "reposted_author": 1233, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194011539, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202312031820, "text": "Wer tiefer ins Thema AfD-Verbot einsteigen will, sollte sich die aktuelle Folge des Bewegungsmelder-Podcasts mit @@1222 anh\u00f6ren. Darin geht es u.a. auch um  andere Parallelen \u2014 und zwar die zur NPD.", "langs": ["deu"], "like_count": 30, "reply_count": 0, "repost_count": 11, "reply_to": 896475, "replied_author": 1233, "thread_root": 896475, "thread_root_author": 1233, "repost_from": 9011997, "reposted_author": 1233, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194011540, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202312011941, "text": "Ich prangere mit!\n\nUnd w\u00fcnsche weiter gute Besserung \u263a\ufe0f", "langs": ["eng"], "like_count": 16, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 66676650, "quoted_author": 1233, "labels": null, "sent_label": 2, "sent_score": 0.937}
{"post_id": 194011541, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202311301803, "text": "Springer: Gegen jeden Antisemitismus\nElon Musk: *stimmt auf Twitter antisemitischen Verschw\u00f6rungserz\u00e4hlungen zu*\nSpringer:", "langs": ["deu"], "like_count": 652, "reply_count": 35, "repost_count": 136, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 2134958, "reposted_author": 49455, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194011542, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202311281720, "text": "Ein Einkommen reicht nicht f\u00fcr eine Familie, beide Eltern m\u00fcssen arbeiten. Es gibt zu wenig Betreuungspl\u00e4tze und Personal. Und kaum hat der Winter begonnen, herrscht \u00fcberall Notbetreuung, teils nur bis 14 Uhr. Eltern m\u00fcssen halt gucken. Warum akzeptieren wir dieses gesellschaftliche Versagen?", "langs": ["deu"], "like_count": 637, "reply_count": 38, "repost_count": 203, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 1106141, "reposted_author": 49455, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194011543, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202311292207, "text": "Hrosvit ist, w\u00e4hrend wir beim Abendessen \u00fcber Gottschalks undankbaren Abgang redeten, hell und laut vom Stapel gefallen. Ob Timothy Garton Ash sie ver\u00e4rgert hat oder ob es ein Statement zu \u201eWetten, dass?\u201c war @@271697 ?", "langs": ["deu"], "like_count": 8, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 129478098, "reposted_author": 75175, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194011544, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202311291542, "text": "Hier noch etwas Reklame f\u00fcr den Talk am 12.12. bei der @@1520 zum Buch #Staatsgewalt, mit @@75972, @@75982, @@159523, @@1175, @@46962, Ulrike Winkelmann und mir. Infos & Anmeldung: @1520/taz-Talk-ueb...", "langs": ["deu"], "like_count": 26, "reply_count": 3, "repost_count": 11, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 19712867, "reposted_author": 1686, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 28207991, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202311281957, "text": "Was darf #MeToo-Berichterstattung? Diese Frage treibt viele um, auch Presserechtsanw\u00e4lte. Oliver Srocke, der uns sowohl im Fall Luke Mockridge als auch bei Till Lindemann vertritt, erkl\u00e4rt unseren Standpunkt im Streitgespr\u00e4ch mit Simon Bergmann - und zieht auch einiges gerade.", "langs": ["eng"], "like_count": 21, "reply_count": 0, "repost_count": 7, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.782}
{"post_id": 194011545, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202311241425, "text": "Am Sonntag f\u00fchren Carolin Emcke, Christina Clemm & ich ein Gespr\u00e4ch \u00fcber \"Frauenhass und Femizide\" - 12 Uhr, \"Streitraum\", Schaub\u00fchne in Berlin. Ich freue mich sehr.  Das Gespr\u00e4ch kann auch via Stream mitverfolgt werden!\n\n@@1523 @@1653 \n\nwww.schaubuehne.de/de/produktio...", "langs": ["deu"], "like_count": 56, "reply_count": 3, "repost_count": 27, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 1657478, "reposted_author": 67669, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 9481527, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202311241448, "text": "Der SPD-Bundestagsabgeordnete Karamba Diaby erlebt seit Jahren rassistische Anfeindungen, mehrfach wurden Anschl\u00e4ge auf seine B\u00fcros ver\u00fcbt. Wie h\u00e4lt er den Hass aus? Lesenswertes Portr\u00e4t von @@106258:", "langs": ["eng"], "like_count": 38, "reply_count": 2, "repost_count": 15, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.804}
{"post_id": 194011546, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202311211415, "text": "Lustig!", "langs": ["eng"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 39151576, "replied_author": 244962, "thread_root": 1708471, "thread_root_author": 1222, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 2, "sent_score": 0.889}
{"post_id": 194011547, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202311201659, "text": "Ist Elon Musk Antisemit? Wir haben eine komplette Chronologie aller Vorf\u00e4lle zusammengestellt und Hintergrund-Infos und Zusammenh\u00e4nge. \u00dcberzeug dich selbst: www.volksverpetzer.de/analyse/elon...", "langs": ["deu"], "like_count": 360, "reply_count": 17, "repost_count": 143, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 3980633, "reposted_author": 1231, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194011548, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202311200833, "text": "Mach ich, danke dir \u270a", "langs": ["eng"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 159872861, "replied_author": 624677, "thread_root": 1708471, "thread_root_author": 1222, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 2, "sent_score": 0.532}
{"post_id": 194011549, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202311191153, "text": "Wer wei\u00df schon, wann genau der Th\u00fcringer Landtag gew\u00e4hlt wird (aktueller Stand: 1. September 2024). Sicher ist: Dieses Buch erscheint am 14. M\u00e4rz 2024. www.aufbau-verlage.de/ch-links-ver...", "langs": ["deu"], "like_count": 51, "reply_count": 1, "repost_count": 16, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 96553601, "reposted_author": 336638, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194011550, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202311192156, "text": "Dankesch\u00f6n.", "langs": ["eng"], "like_count": 6, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 89605484, "replied_author": 1015226, "thread_root": 1708471, "thread_root_author": 1222, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.773}
{"post_id": 89605483, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202311192102, "text": "Das mit dem Hotel sogar reinschreiben, aber verschweigen, dass da der Parteitag & die Wahlversammlung am Wochenende stattgefunden haben. Jaja.", "langs": ["eng"], "like_count": 39, "reply_count": 4, "repost_count": 1, "reply_to": 1708471, "replied_author": 1222, "thread_root": 1708471, "thread_root_author": 1222, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.79}
{"post_id": 1708471, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202311192101, "text": "Sicher nur ein kurioser Zufall, dass erst der AfD-Bundesvorstand Stephan Brandner das heut morgen twittert, und dann nachmittags der Text beim Top-\u201eMedium\u201c Nius kommt\u2026. \n\n(Das Hotel, in dem die AfD tagte, hie\u00df Pfiffelburg, der Ort Pfiffelbach, im Text war es immer korrekt \ud83d\ude34)", "langs": ["eng"], "like_count": 126, "reply_count": 8, "repost_count": 26, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.792}
{"post_id": 1794997, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202311182131, "text": "Bei der Wahlversammlung gestern & heute zeigte sich die AfD Th\u00fcringen machttrunken & offen rechtsextrem. Bj\u00f6rn H\u00f6cke tr\u00e4umt von mehr Einfluss. Auf der Landeswahlversammlung formulieren er & seine Kollegen, was sie vorhaben, u.a. w\u00fcrden sie \u00bbden Kampf gegen Rechts einstellen\u00ab. Text aus Pfiffelburg:", "langs": ["eng"], "like_count": 153, "reply_count": 9, "repost_count": 75, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.78}
{"post_id": 194011551, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202311171546, "text": "Nach mehreren Nachfragen hat die Stadtverwaltung #Gera auf meine Nachfragen reagiert. Das Ergebnis ist ern\u00fcchternd. Kurz: Hauptsache Anzeige geschaltet, egal ob rechtes Blatt. Reichweite und Relevanz unbekannt. Preis einfach angenommen- ohne Hintergrund. 1/", "langs": ["deu"], "like_count": 18, "reply_count": 2, "repost_count": 7, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 56881427, "reposted_author": 796197, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194011552, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202311161415, "text": "H\u00f6rt euch die neue Folge des #Bewegungsmelder-Podcast an.\n@@1222 im Gespr\u00e4ch mit @@1233 und Peter Schwarz.\nThema - wie sollte es anders sein - das #noAfD-Verbot.\n\nVerf\u00fcgbar auf der Website, im Podcatcher eurer Wahl oder bei Spotify.", "langs": ["deu"], "like_count": 9, "reply_count": 0, "repost_count": 7, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 19713049, "reposted_author": 358494, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 14944863, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202311161050, "text": "Gemeinsam mit den klugen Kollegen @@1233 und Peter Schwarz hab ich mich \u00fcber den aktuellen Zustand der AfD und die Frage unterhalten, welche Mittel die wehrhafte Demokratie anwenden k\u00f6nnte oder sollte. Vielen Dank f\u00fcr die Einladung und den freundlichen Empfang \ud83d\ude4f", "langs": ["eng"], "like_count": 29, "reply_count": 0, "repost_count": 14, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 14944864, "quoted_author": 1233, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.694}
{"post_id": 194011553, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202311161048, "text": "Vielen lieben Dank f\u00fcr die Einladung und \u00fcberhaupt! \ud83d\ude4f", "langs": ["eng"], "like_count": 2, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 172119448, "replied_author": 1233, "thread_root": 14944864, "thread_root_author": 1233, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 2, "sent_score": 0.744}
{"post_id": 194011554, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202311161036, "text": "Kann man die AfD verbieten? Sollte man es tun? \n@@1172 widmete diesen Fragen zuletzt die Titelgeschichte. Im aktuellen Bewegungsmelder-Podcast haben wir mit der gro\u00dfartigen @@1222 \u00fcber das Pro und Contra gesprochen. Jetzt reinh\u00f6ren. (1/4)", "langs": ["deu"], "like_count": 15, "reply_count": 1, "repost_count": 11, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 14944864, "reposted_author": 1233, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 6366815, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202311151052, "text": "Gro\u00dfbritanniens Regierung will Menschen ohne Asylverfahren nach Ruanda bringen. Der umstrittene Vorsto\u00df besch\u00e4ftigt seit Monaten die Justiz. Nun gibt es eine endg\u00fcltige Entscheidung: der Oberste Gerichtshof hat die Abschiebepl\u00e4ne der Regierung gestoppt", "langs": ["eng"], "like_count": 64, "reply_count": 2, "repost_count": 20, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.767}
{"post_id": 194011555, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202311122030, "text": "Sch\u00f6n zu sehen wie wichtig es war diese Sache in die \u00d6ffentlichkeit zu tragen und dass damit Positives erreicht wurde. \nwww.zeit.de/gesellschaft...", "langs": ["deu"], "like_count": 119, "reply_count": 2, "repost_count": 34, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 10172452, "reposted_author": 1221, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 223659, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202311121747, "text": "AfDler und ihre Fans mochten den Text \u00fcber die \u00c4hnlichkeiten mit der NPD/Die Heimat irgendwie nicht und finden, wir haben Unrecht \ud83e\udd37\u200d\u2640\ufe0f W\u00e4hrenddessen letzten Montag bei Pegida in Dresden: Fahnen von beiden Parteien im Publikum und Bj\u00f6rn H\u00f6cke auf der B\u00fchne (Video geht leider nicht, deswegen Screenshot)", "langs": ["eng"], "like_count": 123, "reply_count": 8, "repost_count": 43, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.836}
{"post_id": 95786141, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202311120958, "text": "Das steht auch im Text mit drin :) Solche Versuche sind bislang erfolglos geblieben", "langs": ["eng"], "like_count": 1, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 95786142, "replied_author": 8053, "thread_root": 671629, "thread_root_author": 1222, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 2, "sent_score": 0.658}
{"post_id": 194011556, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202311051940, "text": "Erst streicht Meloni B\u00fcrgergeld in Italien, nun plant sie \u00c4nderung des Wahlrechts. Ministerpr\u00e4sident:in soll direkt gew\u00e4hlt werden. In derselben Wahl wird auch Parlament bestimmt. St\u00e4rkste Partei, egal mit welchem Anteil, erh\u00e4lt automatisch 55%. Genau davor wurde gewarnt, als Faschistin an Macht kam", "langs": ["deu"], "like_count": 1193, "reply_count": 48, "repost_count": 574, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 308420, "reposted_author": 71885, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194011557, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202311111728, "text": "Eine wehrhafte Demokratie, die sich ernst nimmt, muss genau diese Frage jetzt ernsthaft diskutieren.", "langs": ["deu"], "like_count": 141, "reply_count": 6, "repost_count": 45, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 6533524, "reposted_author": 1595, "quotes": 671629, "quoted_author": 1222, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1795961, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202311111137, "text": "2012 haben die Beh\u00f6rden 1000 Seiten Material f\u00fcr ein Verbotsverfahren gegen die NPD gesammelt. @@118348  & ich haben sie analysiert, das Ergebnis: die AfD kann in fast allen Feldern mit der NPD von damals mithalten. Unser Text zum Titel:", "langs": ["eng"], "like_count": 541, "reply_count": 14, "repost_count": 216, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.81}
{"post_id": 194011558, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202311101623, "text": "Kommende Woche gastiert der rechtsextreme Stratege G\u00f6tz Kubitschek in Wien. Ein Polizist & RFS-Funktion\u00e4r meldete eine Veranstaltung mit dem Ziehvater der Identit\u00e4ren an. Meine Recherche --> Bild anklicken. www.derstandard.at/story/300000...", "langs": ["deu"], "like_count": 122, "reply_count": 7, "repost_count": 62, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 2207842, "reposted_author": 14660, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194011559, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202311090910, "text": "Mein Weihnachtsgeld von der behinderten Werkstatt ist 80 Euro und liegt \u00fcber denn Betrag was ich verdienen darf vom Sozialamt aus und das Sozialamt bekommt jedes Jahr mein Weihnachtsgeld und ich jedes Jahr ein heulanfall", "langs": ["deu"], "like_count": 1467, "reply_count": 67, "repost_count": 570, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 1061141, "reposted_author": 157323, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194011560, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202311101715, "text": "Auf Bundeswehrtagung 2023 habe ich heute d. Bundeskanzler eine konstruktive Frage hinsichtlich einer nachhaltigen Strategie zur Ukraine-Unterst\u00fctzung gestellt. Die aufschlussreichste \"Antwort\" darauf kam von seinem anwesenden Chefberater Jens Pl\u00f6tner: \"Boah, die Alte nervt!\" Nehme es als Best\u00e4tigung", "langs": ["deu"], "like_count": 1349, "reply_count": 165, "repost_count": 283, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 234976, "reposted_author": 1220, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 49990892, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202311101601, "text": "Genau, steht ja auch so im Text. Beeintr\u00e4chtigen und Beseitigen der FDGO will die AfD ja. Was nicht hei\u00dft, dass man sie nicht politisch stellen sollte - was ja gar nicht so kompliziert w\u00e4re, wenn man denn wirklich wollte.", "langs": ["eng"], "like_count": 7, "reply_count": 2, "repost_count": 1, "reply_to": 122843086, "replied_author": 98190, "thread_root": 9827435, "thread_root_author": 50606, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.735}
{"post_id": 39414388, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202311101544, "text": "Also 1. steht im Text, dass der Demokratie mehr einfallen muss &es geht viel um die nicht verschwindenden Haltungen. Und 2. wurde das Instrument ja aus Gr\u00fcnden im GG festzuhalten. Bei der NPD hie\u00df es noch, sie sei nicht wirkm\u00e4chtig genug, da kann man jetzt schlecht sagen, die AfD sei zu erfolgreich.", "langs": ["eng"], "like_count": 56, "reply_count": 4, "repost_count": 4, "reply_to": 9827435, "replied_author": 50606, "thread_root": 9827435, "thread_root_author": 50606, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.76}
{"post_id": 29672655, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202311101430, "text": "Von @@127485 & Roman Lehberger", "langs": ["eng"], "like_count": 61, "reply_count": 4, "repost_count": 13, "reply_to": 3196290, "replied_author": 1222, "thread_root": 3196290, "thread_root_author": 1222, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.899}
{"post_id": 3196290, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202311101429, "text": "Krasse antisemitische, rassistische und frauenfeindliche Entgleisungen, aber der \u00fcbergriffige BND-Mann darf im Dienst bleiben. Der BND hatte die Entfernung gar nicht beantragt. Er wurde nur zur\u00fcckgestuft und darf zwei Jahre nicht bef\u00f6rdert werden:", "langs": ["eng"], "like_count": 310, "reply_count": 22, "repost_count": 139, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.693}
{"post_id": 194011561, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202311101331, "text": "mit @@1665, @@118348, @@171304, Dietmar Hipp, @@1485867, Severin Weiland, Wolf Wiedmann-Schmidt und Steffen Winter", "langs": ["eng"], "like_count": 8, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 671629, "replied_author": 1222, "thread_root": 671629, "thread_root_author": 1222, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.875}
{"post_id": 671629, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202311101329, "text": "Die AfD wird radikaler und erfolgreicher, im Osten ist sie in Umfragen st\u00e4rkste Kraft. Um zu verhindern, dass Rechtsextremisten k\u00fcnftig mitregieren, werden Rufe nach einem Verbot laut. H\u00e4tte es Aussicht auf Erfolg? Unsere @@1172 -Titelstory:", "langs": ["eng"], "like_count": 221, "reply_count": 22, "repost_count": 65, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.75}
{"post_id": 194011562, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202311050932, "text": "Heute ist der letzte Tag, an dem ihr Liebm\u00e4use ein signiertes Exemplar von ENDLING hier vorbestellen k\u00f6nnt:\n\nshop.autorenwelt.de/products/end...\n\nDas coole an Autorenwelt ist, dass wir Autor:innen fast den doppelten Anteil pro Buch bekommen. Das ist einmalig im Buchhandel und richtig toll. \u2764\ufe0f", "langs": ["deu"], "like_count": 114, "reply_count": 17, "repost_count": 30, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 23536619, "reposted_author": 47781, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194011563, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202311051154, "text": "In den R\u00e4umlichkeiten der Universit\u00e4t Wien wird keine Veranstaltung mit G\u00f6tz Kubitschek als Redner stattfinden. \nDie Veranstaltung wurde untersagt, als nachtr\u00e4glich bekannt gegeben wurde, dass G\u00f6tz Kubitschek als Redner eingeladen ist.\n\nWeiter in den Kommentaren:", "langs": ["deu"], "like_count": 305, "reply_count": 9, "repost_count": 84, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 2116926, "reposted_author": 4444, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2651833, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202311051300, "text": "Die Holocaust-\u00dcberlebende Margot Friedl\u00e4nder: \u201eIch w\u00fcrde nie hassen wollen. Es bringt nichts. Ich habe nie gehasst, auch fr\u00fcher nicht. Es gibt kein christliches, muslimisches, j\u00fcdisches Blut, nur menschliches. Seid Menschen!\u201c Tolles Portr\u00e4t einer beeindruckenden Frau in der SZ von Johanna Adorj\u00e1n:", "langs": ["eng"], "like_count": 237, "reply_count": 2, "repost_count": 70, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.702}
{"post_id": 16429743, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202311042145, "text": "Heute gab es im Erzgebirge eine Demonstration gegen den NSU-Komplex. Neonazis kamen, um zu st\u00f6ren: sie p\u00f6belten, beleidigten, warfen B\u00f6ller. Auch antisemitische Beschimpfungen gab es. Mindestens ein Hitlergru\u00df wurde gezeigt, die Polizei ahndete diesen allerdings offenbar nicht:", "langs": ["eng"], "like_count": 197, "reply_count": 8, "repost_count": 72, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 14832537, "quoted_author": 51813, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.586}
{"post_id": 194011564, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202310301711, "text": "Ihr Lieben,\n\nKennt Ihr einen der einfachsten Wege Solidarit\u00e4t mit Euren Mitmenschen zu zeigen?\n\nF\u00fcllt einen Organspende-Ausweis aus und habt ihn immer bei Euch.\n\ud83e\udef6\n\nwww.organspende-info.de", "langs": ["deu"], "like_count": 512, "reply_count": 63, "repost_count": 157, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 8408810, "reposted_author": 4594, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 24415873, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202311040928, "text": "Die tolle Kollegin @@106258 ist nun auch hier!", "langs": ["eng"], "like_count": 15, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.487}
{"post_id": 194011565, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202311031742, "text": "Kroatiens Au\u00dfenminister versucht offenbar Baerbock zu k\u00fcssen", "langs": null, "like_count": 201, "reply_count": 108, "repost_count": 66, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 692657, "reposted_author": 1197, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194011566, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202311031935, "text": "Die Auto-Attacke eines #noAfD-Mitglieds auf antifaschistische Demonstrant*innen, die im Sommer 2020 in Henstedt-Ulzburg protestierten, ist kein Einzelfall. Mehr Beispiele f\u00fcr gewaltt\u00e4tig Funktion\u00e4r*innen der rechtsextremen Partei gibt's in unserer Analyse:\nverband-brg.de/analyse-zune...", "langs": ["deu"], "like_count": 84, "reply_count": 1, "repost_count": 50, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 8524134, "reposted_author": 136155, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194011567, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202311031956, "text": "Klar, \u201eHans-Georg Maa\u00dfen\u201c ist ja auch ein total h\u00e4ufiger Name in Deutschland.\nLesenswerter Artikel von @@1222 & @@118348 , nat\u00fcrlich im @@1172", "langs": ["deu"], "like_count": 22, "reply_count": 0, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 63039285, "reposted_author": 1492309, "quotes": 645592, "quoted_author": 1222, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 645592, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202311031859, "text": "Hat der Ex-BfV-Chef der AfD geholfen? Das Innenministerium sagt, es kann das wegen des Aufwands & dem Aktensystem nicht sagen. Das k\u00f6nne z.B. nicht erkennen, ob es sich beim Treffer \u201eHans-Georg Maa\u00dfen\u201c um ihn handle oder um jemanden mit identischem Namen\u2026 \n\nMit @@4103368", "langs": ["eng"], "like_count": 561, "reply_count": 52, "repost_count": 265, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.793}
{"post_id": 6047507, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202311031758, "text": "Wichtiger Text der Kollegin Julia J\u00fcttner \u00fcber die Auto-Attacke eines AfD-Mitglieds. Melvin S. und seine Familie tun so, als sei es ein Unfall und der Rest nur schlechte Scherze gewesen. Als wenn man Limo von Tommy Frenck und Aufkleber von \u201eEin Prozent\u201c und all das andere an jeder Ecke bek\u00e4me\u2026.", "langs": ["eng"], "like_count": 120, "reply_count": 4, "repost_count": 55, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.822}
{"post_id": 17280678, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202311031743, "text": "Der rechtsextreme und identit\u00e4re Verein \u201eEin Prozent\" sucht eine Immobilie, um \u201erechtsoffene\" Menschen besser zu vernetzen. Offenbar fand sich aber nicht direkt etwas oder man ist zu faul, selbst zu suchen, deswegen sollen das nun die Abonnenten machen:", "langs": ["eng"], "like_count": 33, "reply_count": 3, "repost_count": 25, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.71}
{"post_id": 194011568, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202311010753, "text": "Nochmal zum Mitschreiben: Das ist der Text den sich AfD Politiker Halemba an die Wand geh\u00e4ngt hat. Das ist Himmlers Befehl zur Aktion \u201eLebensborn\u201c. Er befiehlt den SS M\u00e4nnern, deutsche Frauen \u201eguten Blutes\u201c zu schw\u00e4ngern.\n\nWAS MACHEN SOLCHE MENSCHEN IN DEUTSCHEN PARLAMENTEN?", "langs": ["deu"], "like_count": 1027, "reply_count": 51, "repost_count": 424, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 181743, "reposted_author": 43468, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2651972, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202310312032, "text": "Haftbefehl, Festnahme, Freilassung mit Auflagen und Ermittlungen wegen Volksverhetzung: Wer ist der bayerische AfD-Abgeordnete Daniel Halemba? Nach  unseren Informationen lief er schon bei einer Demo im Block der rechtsextremen \u00bbIdentit\u00e4ren Bewegung\u00ab mit.", "langs": ["eng"], "like_count": 149, "reply_count": 5, "repost_count": 42, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.88}
{"post_id": 194011569, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202310300831, "text": "Es ist eine gro\u00dfe Herausforderung, bei all der menschlichen K\u00e4lte, die gerade um sich greift, den eigenen Humanismus nicht zu verlieren. Und daf\u00fcr braucht es Freud*innen und Verb\u00fcndete mehr denn je. Darum lasst nicht zu, dass ihr einander verliert. Gerade jetzt.", "langs": ["deu"], "like_count": 459, "reply_count": 11, "repost_count": 99, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 2135605, "reposted_author": 1646, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194011570, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202310301326, "text": "Inflation sinkt im Oktober auf 3,8 Prozent www.zdf.de/nachrichten/...", "langs": ["deu"], "like_count": 17, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 115236784, "reposted_author": 15353, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194011571, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202310281218, "text": "Exklusiv: AfD-Rechtsau\u00dfen Petr Bystron soll im Auftrag des @@1536 Parlamentarierkontakte nach Tschechien organisieren. Abgeordnete anderer Parteien wollen das nicht l\u00e4nger hinnehmen. Meine Recherche f\u00fcr @@1231: www.@1231/aktuelles/re...", "langs": ["deu"], "like_count": 130, "reply_count": 1, "repost_count": 46, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 8743862, "reposted_author": 1686, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194011572, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202310282047, "text": "Wer diesen Redebeitrag von Alice Schnitz \u00e4h Weidel noch nicht kannte: ankucken lohnt!", "langs": ["deu"], "like_count": 29, "reply_count": 2, "repost_count": 7, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 21037395, "reposted_author": 127567, "quotes": 21037396, "quoted_author": 1222, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 21037396, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202310282025, "text": "PS: lustigstes Plakat der Gegendemo (geht um diese wirklich echte Szene vom Gillamoos-Auftritt Alice Weidels: youtube.com/shorts/itp1x...)", "langs": ["eng"], "like_count": 61, "reply_count": 1, "repost_count": 9, "reply_to": 6037866, "replied_author": 1222, "thread_root": 2332251, "thread_root_author": 1222, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.82}
{"post_id": 6037866, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202310282023, "text": "Und: \u201eDeutschland schafft sich nicht ab, Deutschland wird ermordet\u201c - von der Regierung, klar. \n2024 werde man dann \u201eunseren deutschen Br\u00fcder\u201c (Schwestern gibt\u2019s dann nicht mehr?) in den anderen Bundesl\u00e4ndern vormachen, wie man \u201eaufrecht geht\u201c. Und damit gute Nacht.", "langs": ["eng"], "like_count": 19, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 85829425, "replied_author": 1222, "thread_root": 2332251, "thread_root_author": 1222, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.783}
{"post_id": 85829425, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202310282022, "text": "Birgit Bessin wiederholt \u201eWir werden sie jagen\u201c und Bj\u00f6rn H\u00f6cke lobt die JA, gibt die CDU als neuen Hauptfeind aus und spricht ausgerechnet vom \u201eewigen Nazi\u201c, der aus den K\u00f6pfen der Deutschen raus m\u00fcsse, das sei der Auftrag der AfD.", "langs": ["eng"], "like_count": 15, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": 85829424, "replied_author": 1222, "thread_root": 2332251, "thread_root_author": 1222, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.777}
{"post_id": 85829424, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202310282022, "text": "\u2026zum Spott. Doch einst wird wieder Gerechtigkeit walten, dann richtet das Volk und es gnade euch Gott.\u201c Er sagt, es sei von Theodor K\u00f6rner (den man in neurechten Kreisen verehrt), doch das stimmt nicht, es war von einer rechtsextremen Schriftstellerin:", "langs": ["eng"], "like_count": 17, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 194011573, "replied_author": 1222, "thread_root": 2332251, "thread_root_author": 1222, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.711}
{"post_id": 194011573, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202310282021, "text": "\u2026 an die IMs der Stasi von \u201eHMs\u201c, Haldenwangs Mitarbeitern, also den Mitarbeitern des Verfassungsschutzes. Die \u201eAltparteien\u201c geh\u00f6rten auf den \u201eM\u00fcllhaufen der Geschichte\u201c. J\u00f6rg Urban tr\u00e4gt vor: \u201eNoch sitzt ihr da oben, ihr feigen Gestalten, vom Feinde bezahlt und dem Volke\u2026", "langs": ["eng"], "like_count": 22, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 73523110, "replied_author": 1222, "thread_root": 2332251, "thread_root_author": 1222, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.781}
{"post_id": 73523110, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202310282021, "text": "Die Reden der 5 Landeschefs waren so vorhersehbar wie rechtsextrem. Martin Reichardt etwa sagte, er sei im\nBundestag umgeben von Volksverr\u00e4tern. Antisemitismus und Terror seien \u201eerst wieder durch Masseneinwanderung\u201c ins Land getragen worden. Leif-Erik Holm sprach in Anlehnung \u2026", "langs": ["eng"], "like_count": 21, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 56443941, "replied_author": 1222, "thread_root": 2332251, "thread_root_author": 1222, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.729}
{"post_id": 56443941, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202310282019, "text": "Die \u201eJunge Alternative\u201c skandierte \u201eRemigration\u201c, ein Begriff, der vor allem von der rechtsextremen \u201eIdentit\u00e4ren Bewegung\u201c gepr\u00e4gt wurde und f\u00fcr massenhafte Abschiebungen steht.", "langs": ["eng"], "like_count": 31, "reply_count": 2, "repost_count": 2, "reply_to": 65611405, "replied_author": 1222, "thread_root": 2332251, "thread_root_author": 1222, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.787}
{"post_id": 65611405, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202310282018, "text": "Ein Mann, der die AfD-Demo mitlief, trug einen Pulli einer Band, die unter anderem dieses Lied singt", "langs": ["eng"], "like_count": 22, "reply_count": 3, "repost_count": 0, "reply_to": 118315516, "replied_author": 1222, "thread_root": 2332251, "thread_root_author": 1222, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.776}
{"post_id": 118315516, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202310282017, "text": "Bei der AfD-Veranstaltung waren mal wieder etliche Reichsb\u00fcrger und Neonazis mit entsprechender Kleidung oder Plakaten anwesend, auch ein Motiv der NPD/Heimat war zu sehen.", "langs": ["eng"], "like_count": 37, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": 2332251, "replied_author": 1222, "thread_root": 2332251, "thread_root_author": 1222, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.721}
{"post_id": 2332251, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202310282016, "text": "Ich war heut bei der AfD-Demo in Erfurt mit allen Ost-Landeschefs. Ein paar Eindr\u00fccke: ein Erfolg war sie nicht, es waren nur rund 1000 AfD-Fans dort (3000 waren angemeldet), die Gegendemo war deutlich besser besucht, mindestens doppelt so gro\u00df. #ef2810", "langs": ["eng"], "like_count": 188, "reply_count": 3, "repost_count": 32, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.749}
{"post_id": 194011574, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202310271341, "text": "Exklusiv: Der frisch gew\u00e4hlte hessische Landtagsabgeordnete Sascha Herr hat die AfD verlassen. Zuvor war wegen eines gemeinsamen Fotos mit einem Neonazi unter Druck geraten. www.fr.de/politik/land...", "langs": ["deu"], "like_count": 77, "reply_count": 3, "repost_count": 38, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 8455004, "reposted_author": 49455, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194011575, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202310261907, "text": "Klingt gut, h\u00f6re ich mir an!", "langs": ["eng"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 23644263, "replied_author": 1233, "thread_root": 23644263, "thread_root_author": 1233, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.56}
{"post_id": 194011576, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202310261517, "text": "In der aktuellen Folge unseres Podcasts besch\u00e4ftigen wir uns mit der Frage, wie Medien mit der rechtsextremen AfD umgehen.\n\nDazu lesenswert: Ein Artikel der @@717285 \u00fcber eine Tagung mit u.a. @@1222, Holger Stark (@@9487), @@152370 u.vm.", "langs": ["deu"], "like_count": 17, "reply_count": 1, "repost_count": 11, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 23644263, "reposted_author": 1233, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194011577, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202310241204, "text": "Eine starke Aktion der IG Metall Jugend!\nVielfalt macht uns stark!\n\n#SayTheirNames #unverhandelbar", "langs": ["deu"], "like_count": 74, "reply_count": 4, "repost_count": 20, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 17574102, "reposted_author": 324042, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194011578, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202310241238, "text": "Der #Bundeskanzler\nist auf dem Gewerkschaftstag der @@324042 \nund er sieht sehr, sehr viele Schilder der Delegierten: #RefugeesWelcome", "langs": ["deu"], "like_count": 321, "reply_count": 9, "repost_count": 105, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 3673075, "reposted_author": 152740, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194011579, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202310241231, "text": "Wenn ChatGPT gegen Juden hetzt: F\u00fcr die neue Ausgabe unseres RND-Newsletters \"Demokratie-Radar\" habe ich mir angeschaut, wie leicht sich ChatGPT und Co. f\u00fcr die Verbreitung von Desinformation, Propaganda und antisemitischer Hetze missbrauchen lassen.", "langs": ["deu"], "like_count": 29, "reply_count": 3, "repost_count": 14, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 33471224, "reposted_author": 1651, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194011580, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202310240850, "text": "Dankesch\u00f6n!", "langs": ["eng"], "like_count": 0, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 3467294, "replied_author": 180093, "thread_root": 3467294, "thread_root_author": 180093, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 2, "sent_score": 0.502}
{"post_id": 194011581, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202310240739, "text": "Ein weiterer kluger Artikel von @@1222 und @@171304 zur Normalisierungsstrategie der AfD, zu dem ich beitragen durfte. \ud83d\udcac Es geht um die AfD auf lokaler Ebene, ihre Delegitimierung demokratischer Institutionen sowie ihre Organisationsprobleme. \ud83d\udc47", "langs": ["deu"], "like_count": 19, "reply_count": 1, "repost_count": 8, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 3467294, "reposted_author": 180093, "quotes": 3467295, "quoted_author": 1222, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 98052434, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202310231948, "text": "\ud83d\ude05 Gr\u00fc\u00dfe, eure AKM", "langs": ["deu"], "like_count": 33, "reply_count": 4, "repost_count": 0, "reply_to": 13747761, "replied_author": 1589, "thread_root": 13747761, "thread_root_author": 1589, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194011582, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202310231514, "text": "\u201eDas Anne Frank-Zentrum und die Zentralwohlfahrtsstelle der Juden schlagen Alarm: Sie sehen durch geplante K\u00fcrzungen im Bundeshaushalt ihre Arbeit gef\u00e4hrdet.\u201c", "langs": ["deu"], "like_count": 321, "reply_count": 10, "repost_count": 173, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 1231703, "reposted_author": 8063, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194011583, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202310231258, "text": "Genau das \u23ec #Asyl\n\"Poutrus: Es gibt in der Bundesrepublik ein Auf und Ab der rassistischen Brandanschl\u00e4ge und \u00dcbergriffe, und dieses Auf und Ab korrespondiert weniger mit der Entwicklung der Asylbewerberzahlen als eher damit, wie in Deutschland \u00fcber Migration diskutiert wurde.\"\n\ud83e\uddf5(1/2)", "langs": ["deu"], "like_count": 25, "reply_count": 1, "repost_count": 8, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 10172599, "reposted_author": 326245, "quotes": 1608653, "quoted_author": 1222, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194011584, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202310231137, "text": "\"Der bekannte Th\u00fcringer Rechtsextremist Tommy Frenck muss sich demn\u00e4chst vor Gericht verantworten. Das Meininger Amtsgericht hat die Anklage der M\u00fchlh\u00e4user Staatsanwaltschaft zugelassen. Frenck soll laut Anklage 141.000 Euro Steuern im gro\u00dfen Stil hinterzogen haben.\"\n\nwww.mdr.de/nachrichten/...", "langs": ["deu"], "like_count": 124, "reply_count": 8, "repost_count": 56, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 1608757, "reposted_author": 15352, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1608653, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202310231144, "text": "Man w\u00fcrde sich w\u00fcnschen, Bundeskanzler Olaf Scholz, seine Strategen und auch alle anderen Demokraten w\u00fcrden dieses Interview mit dem Historiker Patrice Poutrous lesen, der sich mit den Debatten rund um Asyl seit Gr\u00fcndung der BRD befasst hat:", "langs": ["eng"], "like_count": 370, "reply_count": 13, "repost_count": 184, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.813}
{"post_id": 194011585, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202310230649, "text": "Dass einige politische Akteure ihre Solidarit\u00e4t mit J\u00fcdinnen und Juden offenbar nur darin ausdr\u00fccken k\u00f6nnen, dass sie jetzt Ressentiments gegen Menschen aus arabischen L\u00e4ndern pflegen und anheizen, ist jetzt nicht unbedingt ein Zeichen daf\u00fcr, dass man etwas aus der Geschichte gelernt hat.", "langs": ["deu"], "like_count": 936, "reply_count": 19, "repost_count": 217, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 2574305, "reposted_author": 23705, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194011586, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202310221001, "text": "Die rechtsextreme #Demo n\u00e4hert sich bis auf H\u00f6rweite an Kretschmers Privatwohnung in #Dresden an. Ein Redner br\u00fcllt: \u201ePolitiker d\u00fcrfen sich zu Hause nicht mehr sicher f\u00fchlen\u201c, die Menge gr\u00f6lt: \u201e#Kretschmer muss weg\u201c. Einzelne zeigen in Richtung der Wohnung. #dd2210", "langs": ["deu"], "like_count": 75, "reply_count": 9, "repost_count": 35, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 2937195, "reposted_author": 51820, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194011587, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202310220803, "text": "\u201eEs gibt in der Bundesrepublik ein Auf und Ab der rassistischen Brandanschl\u00e4ge und \u00dcbergriffe, und dieses (\u2026) korrespondiert weniger mit der Entwicklung der Asylbewerberzahlen als eher damit, wie in Deutschland \u00fcber Migration diskutiert wurde.\u201c #Poutrus #TUBerlin\nwww.zeit.de/gesellschaft...", "langs": ["deu"], "like_count": 309, "reply_count": 5, "repost_count": 116, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 2135736, "reposted_author": 349031, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194011588, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202310221616, "text": "Rassistisches rat race to the bottom", "langs": ["deu"], "like_count": 584, "reply_count": 49, "repost_count": 149, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 50035, "reposted_author": 39023, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194011589, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202310221114, "text": "\"Schulen sollen rechtsextreme Vorf\u00e4lle umgehend melden -AfD stimmt dagegen\" Wer h\u00e4tte das gedacht...\ud83e\udd2a", "langs": ["deu"], "like_count": 613, "reply_count": 17, "repost_count": 194, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 672764, "reposted_author": 14578, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194011590, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202310221911, "text": "Merz h\u00e4tte auch als Beispiel HGM, die AfD, die NPD, die Ident\u00e4ren w\u00e4hlen k\u00f6nnen, deren Beitr\u00e4ge zur Migration sind ungef\u00e4hr so sachdienlich wie die von Sarazzin. Aber er will die SPD treffen und weiter Polarisieren. Mach es gut Anstand.", "langs": ["deu"], "like_count": 52, "reply_count": 1, "repost_count": 10, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 28063171, "reposted_author": 179149, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194011591, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202310221914, "text": "\u2026und Mandate in deutschen Parlamenten!", "langs": ["deu"], "like_count": 12, "reply_count": 0, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 2135742, "reposted_author": 1121923, "quotes": 935193, "quoted_author": 4528, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194011592, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202310200108, "text": "The obsessiveness with which this thesis has been getting trotted out in German media is astonishing", "langs": ["eng"], "like_count": 82, "reply_count": 10, "repost_count": 10, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 38354716, "reposted_author": 4528, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 0, "sent_score": 0.709}
{"post_id": 194011593, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202310221451, "text": "Oh, dankesch\u00f6n \ud83d\ude4f\ud83d\ude4f\ud83d\ude4f", "langs": ["eng"], "like_count": 7, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 55579663, "replied_author": 23705, "thread_root": 409572, "thread_root_author": 23705, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 2, "sent_score": 0.813}
{"post_id": 194011594, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202310220834, "text": "Wegen des Spiegel-Covers rief hier die Tage eine Person mit gro\u00dfer Reichweite dazu auf, Spiegel-Abos zu k\u00fcndigen. \nDas gibt kurzfristig immer sch\u00f6n Likes - aber sorry, freie Presse canceln ist vielleicht nicht die beste Idee. Und es passiert f\u00fcr meinen Geschmack inzwischen echt zu oft.\n\nThread", "langs": ["deu"], "like_count": 188, "reply_count": 33, "repost_count": 26, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 409572, "reposted_author": 23705, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 3467295, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202310221450, "text": "Befl\u00fcgelt von den Erfolgen bei den Landtagswahlen schmieden die selbsternannten Strategen in der AfD und ihrem Umfeld Pl\u00e4ne: Sie wollen die Partei weiter normalisieren \u2013 und tr\u00e4umen davon, die CDU zu zerst\u00f6ren.\n\nmit @@171304:", "langs": ["eng"], "like_count": 51, "reply_count": 5, "repost_count": 17, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.805}
{"post_id": 194011595, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202310211023, "text": "Der Ton ist hart und nimmt den Diskurs von rechts auf: \u201eendlich\u201c und \u201eim gro\u00dfen Stil\u201c. Dabei wei\u00df er ja auch, dass das gar nicht funktioniert. Das erweckt Erwartungen, die entt\u00e4uscht werden werden. Das zahlt dann wieder bei der AfD ein. Unklug all das.", "langs": ["deu"], "like_count": 33, "reply_count": 1, "repost_count": 8, "reply_to": 49500374, "replied_author": 47085, "thread_root": 49500374, "thread_root_author": 47085, "repost_from": 49500373, "reposted_author": 71905, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194011596, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202310201253, "text": "Wie man als Kanzler auf die Idee kommen kann, in so einer Lage markige Wir-m\u00fcssen-Appelle zu formulieren, an denen man offensichtlich scheitern wird, weil es Gr\u00fcnde daf\u00fcr gibt, warum wenig abgeschoben wird und weil viele davon nicht zu \u00e4ndern sind, das erschlie\u00dft sich mir so gar nicht.", "langs": ["deu"], "like_count": 358, "reply_count": 33, "repost_count": 66, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 1881268, "reposted_author": 1595, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194011597, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202310201339, "text": "So ist es. Scholz konterkariert hier auf fast schon tragische Weise sein eigenes Image: wenige Worte, viele Taten. Stattdessen nun Dicke-Backen-Politik, die praktisch folgenlos bleiben wird. Die Verzweiflung muss gro\u00df sein.", "langs": ["deu"], "like_count": 77, "reply_count": 2, "repost_count": 15, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 2135802, "reposted_author": 29374, "quotes": 1881268, "quoted_author": 1595, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194011598, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202310191614, "text": "Komme nicht ganz \u00fcber diese Leute hinweg, die gestern vor dem Ausw\u00e4rtigen Amt sa\u00dfen und riefen: \"Free Palestine from German guilt!\" Ich finde die Verbindung zur Erinnerung an die Shoah ist krass & m\u00f6chte das kurz betrachten, damit uns vll klarer wird, was das Problem ist. \ud83e\uddf5 1/", "langs": ["deu"], "like_count": 167, "reply_count": 5, "repost_count": 46, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 3062704, "reposted_author": 1646, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194011599, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202310191943, "text": "Wie sch\u00f6n, danke", "langs": ["eng"], "like_count": 3, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 125559052, "replied_author": 157235, "thread_root": 125559052, "thread_root_author": 157235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.769}
{"post_id": 194011600, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202310191741, "text": "Ich freue mich sehr - am 13.2.2024 erscheint mein neues Buch \u201eDie Brandstifter. Wie Extremisten die Republikanische Partei \u00fcbernahmen\u201c bei Rowohlt. Ihr k\u00f6nnt das Buch jetzt schon vorbestellen- im Buchladen eures Vertrauens und \u00fcberall, wo es B\u00fccher gibt: www.rowohlt.de/buch/annika-...", "langs": ["deu"], "like_count": 1009, "reply_count": 45, "repost_count": 278, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 181741, "reposted_author": 1607, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 8455893, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202310191605, "text": "Im aktuellen Podcast von @@39008 gehts um die AfD: wie sie sich etablieren konnte, wie sie mit Drohungen versucht, Leute einzusch\u00fcchtern & warum das ein Problem f\u00fcr die Demokratie ist. Ich war dabei und eine Frau, die sich gegen die AfD engagiert und welche Konsequenzen das hat:", "langs": ["eng"], "like_count": 29, "reply_count": 0, "repost_count": 12, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.733}
{"post_id": 16952118, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202310181728, "text": "\"Familienministerin Lisa Paus muss (auf Wunsch des liberalen Finanzministers) sparen, die FDP hat da eine Idee: einfach das Elterngeld f\u00fcr alle k\u00fcrzen, anstatt es f\u00fcr Besserverdienende  zu streichen. Wie zynisch!\" \n\nGuter Kommentar von @@294886, die jetzt auch hier ist!", "langs": ["eng"], "like_count": 138, "reply_count": 7, "repost_count": 44, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.706}
{"post_id": 194011601, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202310181523, "text": "Mein Hausarzt sagt, wir sind mitten in einer heftigen Welle und sollen doch bitte alle bei Halsschmerzen sofort einen Test machen. So wie ich. \ud83e\udd73 #CovidIsNotOver", "langs": ["deu"], "like_count": 125, "reply_count": 9, "repost_count": 25, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 4358137, "reposted_author": 9491, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1838849, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202310171756, "text": "Rechtsextreme organisieren einen Protest, ihre Fans reisen extra daf\u00fcr an, sagen Demokratiefeindliches - und immer noch tun Menschen so, als sei es ein einfacher Protest von B\u00fcrgern. Selbst der s\u00e4chsische Innenminister macht mit. Das ist ein Problem.\n\n(Aus dem LVZ-Newsletter)", "langs": ["eng"], "like_count": 218, "reply_count": 10, "repost_count": 96, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.759}
{"post_id": 194011602, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202310171619, "text": "Uff, am 31.10. bin ich beim Reporterslam von @@827814. Bin jetzt schon aufgeregt aber wird geil, eh klar. @@1222 @@153493 Sara Geisler und @@273546 treten auch auf. Schade, denn bis auf weiteres sind wir jetzt wohl Feinde. Freue mich \u00fcber Support!", "langs": ["deu"], "like_count": 6, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 48589360, "reposted_author": 690383, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194011603, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202310171601, "text": "Liebe Bluesky-Gemeinde, am 31. Oktober trete ich beim Reporterslam im Neuk\u00f6llner Heimathafen auf. @@1222, @@273546 und @@690383 sind auch dabei. Kommt daher bitte gerne rum, es wird lustig und sch\u00f6n. Tickets:\nheimathafen-neukoelln.de/events/repor...", "langs": ["deu"], "like_count": 32, "reply_count": 2, "repost_count": 15, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 14727533, "reposted_author": 153493, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 182613090, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202310171622, "text": "\ud83e\udd4a\ud83d\ude02", "langs": ["eng"], "like_count": 1, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 48589360, "replied_author": 690383, "thread_root": 48589360, "thread_root_author": 690383, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 2, "sent_score": 0.507}
{"post_id": 69175203, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202310171622, "text": "Ich hab mich \u00fcberreden lassen, beim Reporterslam mitzumachen & bin nun ganz nerv\u00f6s, dass keine*r kommt und keine*r lacht \ud83d\ude05 Also kommt bitte zahlreich - f\u00fcrs lachen ist dank @@273546, @@153493, @@690383 et al. bestimmt gesorgt! \n\nwww.reservix.de/tickets-repo...", "langs": ["eng"], "like_count": 18, "reply_count": 0, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.598}
{"post_id": 24416356, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202310171611, "text": "Acht Lehren hat @@1233  aus den AfD-Erfolgen gezogen - ich stimme allen zu. Sehr guter Kommentar, lest ihn!", "langs": ["eng"], "like_count": 21, "reply_count": 0, "repost_count": 9, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 24416357, "quoted_author": 1233, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.625}
{"post_id": 194011604, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202310171431, "text": "\u201eDeutschland ist wahrscheinlich der zweitgr\u00f6\u00dfte Markt nach den USA, wenn es um das Mainstreaming oder das sich Ausbreiten von rechtsextremen Ideen und Verschw\u00f6rungsmythen geht.\u201c\n\nExtremismus-Expertin Dr. Julia Ebner im aktuellen Spiegel-Podcast \"Stimmenfang\" zu @@35074", "langs": ["deu"], "like_count": 41, "reply_count": 2, "repost_count": 17, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 24416359, "reposted_author": 1233, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 67555249, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202310162104, "text": "Das stimmt doch einfach nicht. In meinen Texten steht immer \u201eextrem rechte\u201c oder \u201ein gro\u00dfen Teilen rechtsextreme\u201c oder \u201edemokratiefeindliche Partei\u201c", "langs": ["eng"], "like_count": 29, "reply_count": 3, "repost_count": 1, "reply_to": 84789909, "replied_author": 1078841, "thread_root": 2937454, "thread_root_author": 1222, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.768}
{"post_id": 13072695, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202310162031, "text": "Die AfD hat aktuell Aufmerksamkeit, die generiere ich nicht - auch wenn ich zustimmen w\u00fcrde, dass sie zu viel hat, wenn man sich anschaut, was sie realistisch erreichen kann. Dass die AfD Personal sucht, sagt sie auch auf eigenen Kan\u00e4len. Der Text zeigt dagegen, dass die AfD ein Scheinriese ist.", "langs": ["eng"], "like_count": 18, "reply_count": 6, "repost_count": 1, "reply_to": 9421586, "replied_author": 14957, "thread_root": 2937454, "thread_root_author": 1222, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.694}
{"post_id": 46789244, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202310162025, "text": "Sehe ich anders: die Erz\u00e4hlung der AfD zu brechen, indem man mal recherchiert und aufschreibt, dass ihr auf allen Ebenen Personal fehlt, ist keine Normalisierung. Sondern zeigt, dass die AfD ein Scheinriese ist.", "langs": ["eng"], "like_count": 18, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 43033719, "replied_author": 13796, "thread_root": 2937454, "thread_root_author": 1222, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.751}
{"post_id": 194011605, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202310161936, "text": "Die Stimmen in Polen sind zu 92 % ausgez\u00e4hlt. Die Sitzverteilung im Sejm ist inzwischen fast sicher: Die PiS ist weit von der Mehrheit entfernt und w\u00fcrde mit der Konfederacja nur 211 Sitze erreichen. Opposition von KO-TD-Lewica mit 249 Sitzen klar in F\u00fchrung.", "langs": ["deu"], "like_count": 287, "reply_count": 14, "repost_count": 56, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 673198, "reposted_author": 71993, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 9421587, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202310161900, "text": "Wieso sollte das Werbung sein?", "langs": ["eng"], "like_count": 2, "reply_count": 4, "repost_count": 0, "reply_to": 9421606, "replied_author": 14957, "thread_root": 2937454, "thread_root_author": 1222, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.87}
{"post_id": 2937454, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202310160836, "text": "Nach den Erfolgen der letzten Monate feiern viele in der AfD. Doch hinter den Kulissen ist die Not gro\u00df, denn es fehlen Mitglieder, Mitarbeiter und Kandidaten.\nAuch an Kompetenz mangelt es, was selbst die AfD-Spitze so sieht. Unser Text:", "langs": ["eng"], "like_count": 32, "reply_count": 4, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.756}
{"post_id": 194011606, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202310151922, "text": "Hier die ersten Exit Polls. Zur Erkl\u00e4rung: PiS hat zwar die meisten Stimmen von allen Parteien, wird aber keine Mehrheit hinbekommen. Die gr\u00f6\u00dfte Oppositionspartei KO wird hingegen mit ihren Partnern eine Mehrheit stemmen k\u00f6nnen. \u2764\ufe0f", "langs": ["deu"], "like_count": 341, "reply_count": 10, "repost_count": 49, "reply_to": 21571, "replied_author": 8063, "thread_root": 21571, "thread_root_author": 8063, "repost_from": 1596539, "reposted_author": 8063, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194011607, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202310151901, "text": "In den letzten Tagen habe ich zusammen mit @@228170  intensiv an etwas gebastelt: es wird einen Fonds geben, der all jene unterst\u00fctzt, die sich gegen die extreme Rechte engagieren und von ihr angegriffen werden.", "langs": ["deu"], "like_count": 1078, "reply_count": 18, "repost_count": 457, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 1799082, "reposted_author": 3595, "quotes": 1434002, "quoted_author": 228170, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194011608, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202310071745, "text": "Unser neues Projekt: \u201eStaatsgewalt - wie rechtsradikale Netzwerke die Sicherheitsbeh\u00f6rden unterwandern\u201c. Erscheint am 20. November, gemeinsam herausgegeben von @@75982 und mir, im Herder-Verlag. Hier vorbestellen: www.herder.de/geschichte-p...", "langs": ["deu"], "like_count": 414, "reply_count": 12, "repost_count": 205, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 19032, "reposted_author": 1686, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194011609, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202310141438, "text": "\"Das wichtigste ist, dass alle mal akzeptieren oder realisieren: Der Hauptgrund, warum Menschen AfD w\u00e4hlen, wenn sie nicht ohnehin schon seit Jahren rechtsextreme...Einstellungen haben, ist Verunsicherung - auf verschiedenen Ebenen.\" @@1222 bei APOFIKA mit @@1546 \ud83d\udc4f\u2764\ufe0f", "langs": ["deu"], "like_count": 17, "reply_count": 1, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 48338907, "reposted_author": 1015386, "quotes": 9016824, "quoted_author": 1546, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194011610, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202310132227, "text": "\"Ein 28-j\u00e4hriger Deutscher hat in Regensburg einen Syrer von der ber\u00fchmten Steinernen Br\u00fccke gesto\u00dfen. Der 20-J\u00e4hrige sei dabei schwer verletzt worden. Nach Recherchen der \u00bbMittelbayerischen Zeitung\u00ab\u00a0 gebe es Hinweise auf einen rechtsextremen Hintergrund der Tat.\"\n\nwww.spiegel.de/panorama/jus...", "langs": ["deu"], "like_count": 316, "reply_count": 20, "repost_count": 164, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 2103971, "reposted_author": 15352, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194011611, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202310131052, "text": "Die Themen in der heutigen Kolumne u.a.:\n\nDie Medien und die \"sogenannte Migrationskrise\u201c\nDie Propagandavideos der Hamas\nEin Wirtschaftsmagazin f\u00fcr Kinder\n\nInput lieferten @@627, @@1676, @@1222, @@40182. \n\nwww.mdr.de/altpapier/da...", "langs": ["deu"], "like_count": 15, "reply_count": 1, "repost_count": 7, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 11303215, "reposted_author": 339022, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 28553487, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202310122055, "text": "\ud83d\ude02", "langs": ["eng"], "like_count": 15, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 21141099, "replied_author": 47078, "thread_root": 21141099, "thread_root_author": 47078, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.493}
{"post_id": 194011612, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202310121906, "text": "Dankesch\u00f6n!", "langs": ["eng"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 146834780, "replied_author": 279385, "thread_root": 181970, "thread_root_author": 1222, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 2, "sent_score": 0.502}
{"post_id": 194011613, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202310121725, "text": "Jung, westdeutsch, rechts: Die AfD zeigt in Hessen und Bayern, welche Zielgruppen sie inzwischen erreicht. Dahinter steckt eine Strategie, mit der andere Parteien kaum mithalten k\u00f6nnen.\n\nEin Podcast mit @@1222 u.a. @@1172", "langs": ["deu"], "like_count": 61, "reply_count": 4, "repost_count": 26, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 5324503, "reposted_author": 35074, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194011614, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202310121601, "text": "\ud83d\ude4f\ud83d\ude4f\ud83d\ude4f", "langs": ["eng"], "like_count": 6, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 24416631, "replied_author": 14578, "thread_root": 181970, "thread_root_author": 1222, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 2, "sent_score": 0.74}
{"post_id": 194011615, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202310121559, "text": "\ud83d\ude02", "langs": ["eng"], "like_count": 5, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 59875332, "replied_author": 127305, "thread_root": 2731585, "thread_root_author": 35074, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.493}
{"post_id": 194011616, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202310121549, "text": "Der im neonazist. BfJ sozialisierte Macher der Desinformationsplattform AUF1, der keine Verschw\u00f6rungserz\u00e4hlung zu dumm, zu niedertr\u00e4chtig oder zu antisemitisch ist, sprach also heute auf FP\u00d6-Einladung im Parlament. Falls sich wer fragte, was freiheitliche Verurteilungen von Antisemitismus wert sind.", "langs": ["deu"], "like_count": 118, "reply_count": 11, "repost_count": 45, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 207013, "reposted_author": 155123, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181969, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202310121557, "text": "Hier der ganze Text: www.spiegel.de/politik/deut...", "langs": ["eng"], "like_count": 6, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 181970, "replied_author": 1222, "thread_root": 181970, "thread_root_author": 1222, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.863}
{"post_id": 181970, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202310121557, "text": "Hab was \u00fcber die Erfolge der AfD und den Umgang damit geschrieben:", "langs": ["eng"], "like_count": 947, "reply_count": 24, "repost_count": 329, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.816}
{"post_id": 194011617, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202310120830, "text": "Danke!", "langs": ["eng"], "like_count": 0, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 5968257, "replied_author": 1578, "thread_root": 5968257, "thread_root_author": 1578, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 2, "sent_score": 0.533}
{"post_id": 5155862, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202310120826, "text": "Hannes Loth hat viel versprochen im Wahlkampf: kostenlose Kinderbetreuung, geringere Hundesteuer. Jetzt ist er der erste AfD-B\u00fcrgermeister in Deutschland \u2013 und was soll man sagen, die Kita wird jetzt erst mal teurer. \n\nwww.sueddeutsche.de/projekte/art...", "langs": ["eng"], "like_count": 304, "reply_count": 28, "repost_count": 106, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.77}
{"post_id": 194011618, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202310120823, "text": "Habe keine gefunden. Wenn es welche gibt, w\u00fcrde ich mich \u00fcber einen Hinweis freuen!", "langs": ["eng"], "like_count": 3, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 2652491, "replied_author": 51810, "thread_root": 182001, "thread_root_author": 51810, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.585}
{"post_id": 194011619, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202310111007, "text": "L\u00e4uft bei TikTok\nwww.spiegel.de/politik/deut...", "langs": ["deu"], "like_count": 306, "reply_count": 22, "repost_count": 127, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 182001, "reposted_author": 51810, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 5968258, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202310120820, "text": "Nach den Landtagswahlen waren alle wieder geschockt \u00fcber die Erfolge der AfD. Warum? Der Rechtsrutsch ist seit Monaten im Gange, nat\u00fcrlich nicht nur im Osten. Expert*innen warnen schon lange. Das Gute ist: sie haben auch L\u00f6sungsvorschl\u00e4ge. H\u00f6rt Ihnen zu. \n\nwww.spiegel.de/politik/deut...", "langs": ["eng"], "like_count": 54, "reply_count": 4, "repost_count": 14, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.77}
{"post_id": 194011620, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202310120740, "text": "Oh, Dankesch\u00f6n! \ud83d\ude4f", "langs": ["eng"], "like_count": 3, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 16300080, "replied_author": 106630, "thread_root": 16300080, "thread_root_author": 106630, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 2, "sent_score": 0.888}
{"post_id": 194011621, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202310120642, "text": "Was entsteht, wenn die gro\u00dfartige @@1546 die gro\u00dfartige @@1222 zu Gast hat? Eine gro\u00dfartige Podcastfolge\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "langs": ["deu"], "like_count": 35, "reply_count": 2, "repost_count": 11, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 16300080, "reposted_author": 106630, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194011622, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202310111547, "text": "Ein gutes Urteil f\u00fcr die Pressefreiheit: sueddeutsche.de/medien/rammste\u2026 #Rammstein #Lindemann #MeToo\u00a0 #Journalismus", "langs": ["deu"], "like_count": 273, "reply_count": 1, "repost_count": 65, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 12796421, "reposted_author": 73296, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 4291007, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202310111550, "text": "Die AfD feiert Wahlerfolge, ihre Politiker erobern erste Rath\u00e4user, pr\u00e4sentieren sich als Anw\u00e4lte des Volkes \u2013 und scheitern bisweilen \u00fcberraschend. Daraus lassen sich Lehren ziehen. \n\nDer kluge Kollege @@127534 hat ein paar aufgeschrieben:", "langs": ["eng"], "like_count": 34, "reply_count": 1, "repost_count": 7, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.746}
{"post_id": 1286568, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202310111106, "text": "Der linke Verein Laut gegen Nazis sichert sich die Markenrechte an rechtsextremen Codes und mahnt nun Nazi-Shops ab. \n\nSo smart! \n\ntaz.de/Linker-Verei...", "langs": ["eng"], "like_count": 844, "reply_count": 23, "repost_count": 238, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.539}
{"post_id": 62087031, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202310101636, "text": "Warum stimmen junge Menschen f\u00fcr die AfD? Ist es Tiktok? Oder das Ideal der \"richtigen M\u00e4nnlichkeit\", das verf\u00e4ngt? Oder Sorge vor Krisen? Wir haben uns das mal angeschaut. \n\nwww.spiegel.de/politik/deut...", "langs": ["eng"], "like_count": 21, "reply_count": 3, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.861}
{"post_id": 194011623, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202310101009, "text": "\u00c4rgere mich enorm \u00fcber Journalist:innen, die nach den Landtagswahlen jetzt alles auf das Thema Migration reduzieren & damit das Spiel von Populist:innen mitspielen. \nEs gibt erkennbar einen Riesenberg an Aufgaben, es gibt keine easypeasy-L\u00f6sungen, lasst doch diese stulligen Vereinfachungen.", "langs": ["deu"], "like_count": 837, "reply_count": 19, "repost_count": 196, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 562942, "reposted_author": 23705, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194011624, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202310091819, "text": "Ein h\u00f6chst bewegender, stiller Solidarit\u00e4tsmarsch f\u00fcr die Opfer und Betroffenen des Hamas-Terrors in Israel heute Abend in Paris. Sicherlich mehrere 10.000 Menschen.", "langs": ["fra"], "like_count": 238, "reply_count": 4, "repost_count": 69, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 7896578, "reposted_author": 29405, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194011625, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202310091054, "text": "T\u00e4glich w\u00fctet das \u201eNius\u201c-Team um Ex-\u201eBild\u201d-Chef Julian Reichelt gegen alles, was angeblich woke, links und gr\u00fcn ist. Ein Beitrag \u00fcber Zahnbehandlungen bei Gefl\u00fcchteten ist nun an Niedertracht nicht zu unterbieten, schreibt \n@@1593 uebermedien.de/88781/verhet...", "langs": ["deu"], "like_count": 222, "reply_count": 9, "repost_count": 97, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 7896640, "reposted_author": 1177, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194011626, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202310091154, "text": "Der Tag nach der Bayern-Wahl:\n\nAiwanger r\u00e4t der CSU, \u201enicht so m\u00e4dchenhaft aufzutreten\u201c. \n\nS\u00f6der r\u00e4t den Freien W\u00e4hlern umgekehrt, \u201enicht so pubert\u00e4r aufzutreten\u201c.\n\nIt\u2018s a match!", "langs": ["deu", "eng", "fra"], "like_count": 167, "reply_count": 10, "repost_count": 26, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 14987923, "reposted_author": 57542, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194011627, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202310090921, "text": "Bin ehrlich: 20er-Revival hatte ich mir mit mehr Swing, Dadaismus und genialer Wissenschaft erhofft und weniger mit Inflation, Gewalt und Aufstieg der Rechtsextremen.", "langs": ["deu"], "like_count": 1170, "reply_count": 25, "repost_count": 233, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 108342, "reposted_author": 48692, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194011628, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202310081403, "text": "Wo ist denn hier meine #energy Bubble? ;)", "langs": ["deu"], "like_count": 9, "reply_count": 6, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 3003138, "reposted_author": 273512, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194011629, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202310081933, "text": "Der AfD-Politiker Kotr\u00e9 hat bei der Landratswahl im brandenburgischen Dahme-Spreewald im 1. Wahlgang gewonnen, nun geht es in die Stichwahl.\n\nWir haben vor einem Jahr rechtsextreme Gedichte entdeckt, die in seinem Namen ver\u00f6ffentlicht wurden, zu denen er eisern schwieg: www.rbb24.de/politik/beit...", "langs": ["deu"], "like_count": 230, "reply_count": 13, "repost_count": 130, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 573056, "reposted_author": 1638, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2652538, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202310081617, "text": "Eine der erfolgreichsten Erz\u00e4hlungen der AfD und ihres Umfelds, die inzwischen eingesickert ist: dass Deutschland ein \u201elinksgr\u00fcnversifftes\u201c Land sei, in dem \u201edie Linken/\u00d6komarxisten/Woken\u201c eine gesellschaftliche Hegemonie h\u00e4tten\u2026", "langs": ["eng"], "like_count": 455, "reply_count": 18, "repost_count": 100, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.746}
{"post_id": 188999732, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202310081449, "text": "Das ist aber den AfD-Fans/Funktion\u00e4ren egal, die \u201eunken\u201c da ja trotzdem gerne herum\u2026", "langs": ["eng"], "like_count": 3, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 188999735, "replied_author": 29399, "thread_root": 3288119, "thread_root_author": 1222, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.808}
{"post_id": 164693817, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202310081447, "text": "Soweit ich es - ohne nachschauen - wei\u00df, gibt es da keine Pr\u00e4ferenzen sonst. Sondern allgemeine Aufrufe, zur Wahl zu gehen plus Werbung f\u00fcr die M\u00f6glichkeit zur Briefwahl im\nVorfeld, damit niemand den Wahlgang verpasst", "langs": ["eng"], "like_count": 1, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 164693818, "replied_author": 536710, "thread_root": 3288119, "thread_root_author": 1222, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.702}
{"post_id": 194011630, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202310081445, "text": "Mach ich beim n\u00e4chsten Mal, sorry!", "langs": ["eng"], "like_count": 5, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 194011631, "replied_author": 158810, "thread_root": 3288119, "thread_root_author": 1222, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.506}
{"post_id": 3288119, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202310081305, "text": "Zur Vorbereitung auf die Ausz\u00e4hlung der Stimmen am heutigen Abend ausnahmsweise ein Repost eines etwas \u00e4lteren Tweets von mir, gilt n\u00e4mlich auch bei Landtagswahlen und nicht nur bei OB-Wahlen wie in Nordhausen.", "langs": ["eng"], "like_count": 198, "reply_count": 10, "repost_count": 52, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.754}
{"post_id": 194011632, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202310080652, "text": "Dankesch\u00f6n!", "langs": ["eng"], "like_count": 2, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 102570321, "replied_author": 4167, "thread_root": 50015230, "thread_root_author": 1222, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 2, "sent_score": 0.502}
{"post_id": 2104342, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202310080652, "text": "Das Wahlrecht ist ein Privileg und es kommt wirklich auf jede Stimme an. Bitte nutzt es, liebe Menschen in Hessen und Bayern!", "langs": ["eng"], "like_count": 537, "reply_count": 10, "repost_count": 132, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.608}
{"post_id": 194011633, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202310080503, "text": "@@1222 ist da, absolute Folgeempfehlung, sie schreibt u.a. zur AfD und zu sexualisierter Gewalt #metoo und leistet ganz herausragende Arbeit!", "langs": ["deu"], "like_count": 30, "reply_count": 1, "repost_count": 7, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 17281428, "reposted_author": 73641, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194011634, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202310080649, "text": "Dankesch\u00f6n, das freut mich sehr!", "langs": ["eng"], "like_count": 2, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 17281428, "replied_author": 73641, "thread_root": 17281428, "thread_root_author": 73641, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 2, "sent_score": 0.491}
{"post_id": 194011635, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202310080622, "text": "\ud83d\ude02", "langs": ["eng"], "like_count": 0, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 89903879, "replied_author": 1606, "thread_root": 86051826, "thread_root_author": 1606, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.493}
{"post_id": 170621292, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202310072006, "text": "\ud83e\udd17", "langs": ["eng"], "like_count": 1, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 1186330, "replied_author": 8064, "thread_root": 1186330, "thread_root_author": 8064, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 2, "sent_score": 0.947}
{"post_id": 194011636, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202310071449, "text": "Solltet Ihr in den kommenden Tagen antisemitische Inhalte wahrnehmen oder von #Antisemitismus direkt betroffen sein, meldet es unter report-antisemitism.de.", "langs": ["deu"], "like_count": 426, "reply_count": 3, "repost_count": 275, "reply_to": 64188, "replied_author": 51759, "thread_root": 64188, "thread_root_author": 51759, "repost_from": 64189, "reposted_author": 51759, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194011637, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202310071652, "text": "Dankesch\u00f6n!", "langs": ["eng"], "like_count": 2, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 141825168, "replied_author": 581914, "thread_root": 141825168, "thread_root_author": 581914, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 2, "sent_score": 0.502}
{"post_id": 194011638, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202310071649, "text": "@@4103368 ist auch angekommen! Der Spiegel-Journalist und Buchautor von \u201eDie Unsichtbaren\u201c (zusammen mit  @@1222) postet aber noch nicht. Das l\u00e4sst sich ja vielleicht mit etwas Follower Power \u00e4ndern\u2026\ud83d\ude4c\ud83d\ude4f", "langs": ["deu"], "like_count": 12, "reply_count": 2, "repost_count": 6, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 65433750, "reposted_author": 4594, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2937735, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202310071645, "text": "\ud83d\ude4f", "langs": ["eng"], "like_count": 2, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 2937736, "replied_author": 333005, "thread_root": 2937736, "thread_root_author": 333005, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 2, "sent_score": 0.651}
{"post_id": 50015230, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202310071642, "text": "Bluesky ist ja wirklich so nett wie alle sagen! Danke \u263a\ufe0f", "langs": ["eng"], "like_count": 138, "reply_count": 14, "repost_count": 6, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 50015232, "quoted_author": 4594, "labels": null, "sent_label": 2, "sent_score": 0.933}
{"post_id": 194011639, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202310071620, "text": "Moin!", "langs": ["eng"], "like_count": 0, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 102456704, "replied_author": 14319, "thread_root": 5637787, "thread_root_author": 1222, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 2, "sent_score": 0.681}
{"post_id": 194011640, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202310071547, "text": "Frau M\u00fcller ist echt!", "langs": ["deu"], "like_count": 65, "reply_count": 2, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 115242281, "reposted_author": 1608, "quotes": 134693676, "quoted_author": 1222, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 134693676, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202310071538, "text": "Vorbildlich. Und: done!", "langs": ["eng"], "like_count": 20, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 128996486, "replied_author": 1608, "thread_root": 5637787, "thread_root_author": 1222, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.524}
{"post_id": 194011641, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202310071000, "text": "Um den teuren Sozialstaat abzuschaffen beginnt man zun\u00e4chst mit gro\u00dfer Zustimmung bei den Ausl\u00e4ndern. Danach w\u00e4re jedoch \u00dcberzeugungsarbeit n\u00f6tig, schreibt Maximilian Krah in seinem Manifest. Sozialleistungen sollen nicht der Staat, sondern Religionsgemeinschaften oder andere Vereinen erbringen.", "langs": ["deu"], "like_count": 523, "reply_count": 45, "repost_count": 208, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 21840, "reposted_author": 1596, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 194011642, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202310071456, "text": "Exzellenter Journalismus in der FAS: Wibke Becker hat bei Parteien nachgefragt, auf welche Grundlagen sie ihren Kausalschluss \u201eDeutscher Sozialstaat zieht Fl\u00fcchtlinge an\u201c beziehen. Sie k\u00f6nnen es nicht beantworten. Wissenschaftler sagen, es gibt keinen!\nzeitung.faz.net/fas/politik/...", "langs": ["deu"], "like_count": 666, "reply_count": 23, "repost_count": 363, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 21798, "reposted_author": 127787, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 170621305, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202310071523, "text": "Oh, danke!", "langs": ["eng"], "like_count": 5, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 23911530, "replied_author": 106161, "thread_root": 5637787, "thread_root_author": 1222, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 2, "sent_score": 0.558}
{"post_id": 5637787, "user_id": 1222, "instance": "bsky.social", "date": 202310071444, "text": "Auch endlich hier! Hi!", "langs": ["eng"], "like_count": 337, "reply_count": 53, "repost_count": 31, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 2, "sent_score": 0.9}
