{"post_id": 5221935, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202403180759, "text": "Der stellvertretende #AfD-Chef in Sachsen-Anhalt beklatscht begeistert Putins Pseudowahlen und w\u00fcnscht sich offenbar ein solches Regime auch f\u00fcr Deutschland. #Russland #Putin #Tillschneider", "langs": ["deu"], "like_count": 141, "reply_count": 18, "repost_count": 40, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 141718819, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202403151358, "text": "Aktuelle #TikTok-Zahlen: F\u00fcr dem SPIEGEL habe ich die Follower und Reichweiten der Bundestagsfraktionen aktualisiert. Die AfD-Dominanz bleibt, die anderen Parteien ziehen langsam nach. Fraglich ist jedoch, ob sie auch mit einer Strategie auf TikTok kommen. www.spiegel.de/politik/deut...", "langs": ["deu"], "like_count": 19, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 8445415, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202403120713, "text": "\u201cNeonazis, Identit\u00e4re, Burschenschafter - die AfD im Bundestag besch\u00e4ftigt mehr als 100 Mitarbeiter aus dem rechtsextremen Milieu.\u201d \n\nHier die Recherche: www.tagesschau.de/investigativ...", "langs": ["deu"], "like_count": 78, "reply_count": 5, "repost_count": 34, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 141718820, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202403082214, "text": "\u201eIn Polen hat sich zuletzt gezeigt, wie die \u00fcberdurchschnittlich starke Mobilisierung von Frauen eine rechtspopulistische Regierung mit der Kraft einer hohen Wahlbeteiligung aus dem Amt fegen kann.\u201c @@1226 f\u00fcr @@40850", "langs": ["deu"], "like_count": 403, "reply_count": 7, "repost_count": 150, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 3144902, "reposted_author": 4579, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 141718821, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202403081248, "text": "TikTokisierung der Politik oder Politisierung von TikTok oder beides gleichzeitig? Dar\u00fcber habe ich heute Morgen mit WDR5 gesprochen: www1.wdr.de/mediathek/au...", "langs": ["deu"], "like_count": 11, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 54733155, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202403081059, "text": "Demoskopie zum Weltfrauentag:", "langs": ["deu"], "like_count": 19, "reply_count": 3, "repost_count": 7, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 5172061, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202403071425, "text": "\u201cAuf Tiktok droht die \"Cringe\"-Falle \u2013 also ein Video, das anbiedernd, unauthentisch wirkt. Politiker m\u00fcssen nicht eins zu eins die Sprache der Jugend \u00fcbernehmen, aber ihre Themen, \u00c4sthetik und Kommunikationsgewohnheiten aufgreifen.\u201d Mein Gespr\u00e4ch mit t-online: www.t-online.de/nachrichten/...", "langs": ["deu"], "like_count": 19, "reply_count": 1, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 141718822, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202403041152, "text": "Scholz hat angek\u00fcndigt, auf TikTok pr\u00e4sent sein zu wollen. TikTok geh\u00f6rt zu den Plattformen, auf denen die AfD vor allen anderen Parteien pr\u00e4sent war \u2013 und besonders erfolgreich ist. Wie man die digitale Dominanz der AfD brechen kann, beschrieb @@1226: www.blaetter.de/ausgabe/2024...", "langs": ["deu"], "like_count": 14, "reply_count": 1, "repost_count": 8, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 34671239, "reposted_author": 167510, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 141718823, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202403041811, "text": "Die AfD ist auf Social Media sehr viel pr\u00e4senter als andere Parteien. Mit Fake News, emotionalen Botschaften und Popuplismus erreicht sie immer mehr Menschen.Wie man die digitale Dominanz der AfD brechen kann, beschrieb @@1226\n\n#NieWiederIstJetzt #NoAfD\n\nwww.blaetter.de/ausgabe/2024...", "langs": ["deu"], "like_count": 16, "reply_count": 0, "repost_count": 6, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 23579652, "reposted_author": 98171, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 28798021, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202403020911, "text": "Es ist die richtige Abw\u00e4gung, wenn #Scholz mit der Bundesregierung auf #TikTok kommunizieren will. Ansonsten wird die Generation TikTok zur Generation AfD. Nun braucht die Regierung nur 'ne Menge Zweithandys. Dar\u00fcber sprach ich mit #Reuters: www.derstandard.at/story/300000...", "langs": ["deu"], "like_count": 38, "reply_count": 3, "repost_count": 12, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 141718824, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202402282015, "text": "Hab mir statt dem #Nockherberg heute Abend eine Veranstaltung \u00fcber Rechtsruck und Gegenstrategien mit ua @@1226 gegeben. Deutlich lehrreicher. Und so mancher bayerischer Politiker kam auch vor. Tja.", "langs": ["deu"], "like_count": 12, "reply_count": 0, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 141718825, "reposted_author": 336648, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 40013985, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202402281044, "text": "In der Phoenix-Runde haben wir gestern \u00fcber \u201eAngriffe auf die Gr\u00fcnen - Woher kommt die Wut?\u201c diskutiert:\nwww.phoenix.de/sendungen/ge...", "langs": ["deu"], "like_count": 23, "reply_count": 2, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 3235572, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202402252052, "text": "\u201cDas Bundesamt f\u00fcr Verfassungsschutz arbeitet nach Recherchen der S\u00fcddeutschen Zeitung daran, die gesamte AfD als \"gesichert extremistische Bestrebung\" einzustufen.\u201d www.sueddeutsche.de/politik/afd-...", "langs": ["deu"], "like_count": 224, "reply_count": 10, "repost_count": 56, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 4790096, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202402251638, "text": "Normalisierung durch Produktplatzierung - bei Amazon werden hunderte AfD-Fanartikel angeboten. In der Produktbeschreibung wird auch Wahlwerbung gemacht. Nach einer Presseanfrage machte sich ein H\u00e4ndler rar. \n\nRecherche der FR, mit Einsch\u00e4tzungen von mir: www.fr.de/politik/afd-...", "langs": ["deu"], "like_count": 109, "reply_count": 6, "repost_count": 74, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1833825, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202402250953, "text": "Angriffe auf Parteien in 2023, vorl\u00e4ufige Zahlen (Quelle: Der Spiegel):", "langs": ["deu"], "like_count": 52, "reply_count": 3, "repost_count": 24, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 7886585, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202402241315, "text": "\u201cMut zur Wahrheit\u201d", "langs": ["deu"], "like_count": 189, "reply_count": 8, "repost_count": 51, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 141718826, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202402241055, "text": "Veranstaltungstipp: \u201eRechtsruck in Deutschland: Welche Gegenstrategien braucht es?\u201c - dar\u00fcber diskutieren Hendrik Cremer, @@1226 und @@75982 am 28. Februar in M\u00fcnchen. Infos und Anmeldung: ru.muenchen.de/2024/38/Rech...", "langs": ["deu"], "like_count": 44, "reply_count": 1, "repost_count": 19, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 1833861, "reposted_author": 1686, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 180845, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202402231311, "text": "Im Landtag Brandenburg fordert die AfD die Regierung auf, die rbb-Berichterstattung \u00fcber die Correctiv-Recherche \"abzustellen\", sie sei \"Propaganda\" statt Journalismus. Mit solchen Mythen w\u00fcrde eine AfD-Landesregierung wohl den Medienstaatsvertrag k\u00fcndigen (Ziel: \"AfD statt ARD\").", "langs": ["deu"], "like_count": 218, "reply_count": 8, "repost_count": 100, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 26823207, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202402221937, "text": "Was Menschen auf AfD-B\u00fcrgerdialogen so sagen: \u201cIch informiere mich in alternativen Medien, da bin ich voll informiert, ich wei\u00df alles.\u201d \n\nAus der ZDF-Doku \u201cWie die AfD Journalismus ersetzen will\u201d, zu der ich ein paar Einsch\u00e4tzungen beitragen durfte: www.zdf.de/nachrichten/...", "langs": ["deu"], "like_count": 45, "reply_count": 2, "repost_count": 16, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1599136, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202402210702, "text": "Im Gegensatz zu den anderen Parteien versteht die AfD ihre (digitale) PR nicht als Erg\u00e4nzung, sondern Ersatz f\u00fcr kritischen Journalismus. Ihre Social-Media-Kan\u00e4le verkl\u00e4rt sie zu \u201eWahrheitskan\u00e4len\u201c. \u00dcber ihre Strategie auf TikTok & Co hab ich mit dem heute journal geredet: www.zdf.de/nachrichten/...", "langs": ["deu"], "like_count": 81, "reply_count": 1, "repost_count": 42, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 141718827, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202402201532, "text": "Sie ist wieder da:", "langs": ["deu"], "like_count": 20, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": 3235584, "replied_author": 1226, "thread_root": 3235584, "thread_root_author": 1226, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 3235584, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202402201305, "text": "Alles klar, Elon!", "langs": ["deu"], "like_count": 305, "reply_count": 13, "repost_count": 79, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 8079024, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202402191509, "text": "\"Man kann der FDP nur raten: Wer in einem Loch sitzt, sollte aufh\u00f6ren zu graben.\"\n\nMit watson habe ich \u00fcber den Vorsto\u00df f\u00fcr Schwarz-Gelb vom FDP-Generalsekret\u00e4r Djir-Sarai gesprochen: politik.watson.de/deutschland/...", "langs": ["deu"], "like_count": 65, "reply_count": 4, "repost_count": 10, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 668946, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202402181346, "text": "Die FP\u00d6 f\u00fchlt sich angesprochen", "langs": ["deu"], "like_count": 279, "reply_count": 18, "repost_count": 55, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 141718828, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202402141112, "text": "Die AfD liefert auf Social Media emotionalisierende, polarisierende und provozierenden Inhalte \u2013 alles, was von den Algorithmen mit h\u00f6herer Sichtbarkeit belohnt wird. \u00dcber die digitale Propagandapartei und Gegenstrategien schreibt @@1226: www.blaetter.de/ausgabe/2024...", "langs": ["deu"], "like_count": 57, "reply_count": 1, "repost_count": 33, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 17750, "reposted_author": 167510, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 141718829, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202402150641, "text": "\"Zweitens d\u00fcrfen auch demokratische Kr\u00e4fte emotionale Botschaften nicht scheuen.\"\n[...]\n\"Parteien m\u00fcssen lernen, in ihrer Kommunikation viel st\u00e4rker vom Interesse, den Emotionen, Werten & Bed\u00fcrfnissen ihres Publikums, also ihrer W\u00e4hler*innen auszugehen.\"\n@@1226 in @@167510", "langs": ["deu"], "like_count": 45, "reply_count": 1, "repost_count": 15, "reply_to": 1956464, "replied_author": 143430, "thread_root": 1956464, "thread_root_author": 143430, "repost_from": 29459705, "reposted_author": 9364, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 11022008, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202402151559, "text": "Man sollte die strategische Bedeutung von TikTok f\u00fcr die AfD nicht untersch\u00e4tzen. Traditionell hat sie bei jungen W\u00e4hlerinnen und W\u00e4hler schlecht abgeschnitten. Das \u00e4ndert sich gerade, z.B. bei den letzten Landtagswahlen.\n\nDar\u00fcber habe ich mit Monitor gesprochen:", "langs": ["deu"], "like_count": 39, "reply_count": 5, "repost_count": 14, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 8851312, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202402141617, "text": "\u201eWenn die anderen Parteien nicht nachziehen, dann k\u00f6nnte im schlimmsten Fall aus der Generation TikTok die Generation AfD werden\", habe ich der Rheinischen Post gesagt: rp-online.de/politik/anal...", "langs": ["deu"], "like_count": 79, "reply_count": 3, "repost_count": 25, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 5227207, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202402141427, "text": "Mein @@4111133 \u201cDigitale Dominanz der AfD brechen\u201d ist nun frei zug\u00e4nglich: \u201cParteien m\u00fcssen lernen, in ihrer Kommunikation viel st\u00e4rker vom Interesse, den Emotionen, Werten und Bed\u00fcrfnissen ihres Publikums, also der W\u00e4hlerinnen & W\u00e4hler, auszugehen\u201d www.blaetter.de/ausgabe/2024...", "langs": ["deu"], "like_count": 292, "reply_count": 13, "repost_count": 135, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 7887513, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202402140707, "text": "Auf Social Media trifft die Emotionspr\u00e4ferenz der Algorithmen auf eine Emotionsaversion der demokratischen Parteien. Es  braucht dort Emotionen f\u00fcr Demokraten. \n\nWas man gegen die Dominanz der AfD auf TikTok & Co tun k\u00f6nnte, habe ich mit SR2 besprochen: sr-mediathek.de/index.php?se...", "langs": ["deu"], "like_count": 40, "reply_count": 4, "repost_count": 21, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 141718830, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202402111427, "text": "Ihr Lieben,\n\nDiese Folge empfehle ich Euch dringend (Wie den Podcast insgesamt):\n@@1226 im Interview bei @@38988 und @@1663.\nzur Medienstrategie der AfD und dem Umgang der Medien mit der AfD.", "langs": ["deu"], "like_count": 37, "reply_count": 1, "repost_count": 21, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 17761292, "reposted_author": 4594, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 91005, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202402111047, "text": "Vermutlich machen sich viele keinen Begriff davon, wie gro\u00df der Vorsprung der AfD auf TikTok ist: Im Durchschnitt werden AfD-Videos dreimal so h\u00e4ufig aufgerufen wie die Videos aller anderen Parteien zusammen (!). Mit dem ZDF habe ich einen Zeitraum von 2 Jahren ausgewertet www.zdf.de/nachrichten/...", "langs": ["deu"], "like_count": 1237, "reply_count": 78, "repost_count": 603, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 141718831, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202402101047, "text": "Ja", "langs": ["deu"], "like_count": 8, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 13112706, "replied_author": 72001, "thread_root": 1595591, "thread_root_author": 1226, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1595591, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202402101025, "text": "\"Wir sind das Volk\" vs \"Wir sind die Brandmauer\"", "langs": ["deu"], "like_count": 1042, "reply_count": 20, "repost_count": 343, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1834292, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202402091213, "text": "Realit\u00e4tsumkehr, TikTok-Propaganda, Talkshows, lokale AfD-nahe Gratiszeitungen - wir haben in diesem Podcast das weite Feld der AfD-Kommunikation beackert. Sch\u00f6nen Dank f\u00fcr die Einladung in den quoted-Podcast, @@38988 & @@1663: www.sueddeutsche.de/medien/quote...", "langs": ["deu"], "like_count": 68, "reply_count": 2, "repost_count": 27, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 141718832, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202402090720, "text": "Neue Folge: Extreme Gegenrealit\u00e4t\n\nWir analysieren die Medienstrategie der AfD & ihrer Vorfeld-Organisationen. Und diskutieren, was journalistische Medien aktuell tun + konkret ver\u00e4ndern k\u00f6nnen.\nUnser Gast @@1226, Autor.\n\nIm quoted medienpodcast.\n\nopen.spotify.com/episode/6M4n...\n\n1/x", "langs": ["deu"], "like_count": 102, "reply_count": 4, "repost_count": 44, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 2573661, "reposted_author": 38988, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 3518636, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202402071839, "text": "Botschaften, die Deutschland aussendet (Quelle: @@1202):", "langs": ["deu"], "like_count": 583, "reply_count": 9, "repost_count": 210, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 5227729, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202402070839, "text": "Was Lanz gestern mit Chrupalla nicht gelungen ist: \n\n\"Wird die AfD eingeladen, instrumentalisiert sie den demokratischen Diskurs, dem kann man nur mit sorgf\u00e4ltiger Vorbereitung, Live-Factchecking und gen\u00fcgend Raum f\u00fcr fundierte Einordnungen beikommen.\"\u27a1\ufe0f www.tagesspiegel.de/gesellschaft...", "langs": ["deu"], "like_count": 66, "reply_count": 4, "repost_count": 22, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 141718833, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202402062315, "text": "Unbedingt anh\u00f6ren!\nInterview mit @@1226", "langs": ["deu"], "like_count": 46, "reply_count": 2, "repost_count": 18, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 37367737, "reposted_author": 2930, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 11022067, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202402060946, "text": "Ein wichtiges Urteil, auch weil es das AfD-M\u00e4rchen vom \"Verfassungsschutz als Regierungsschutz\" gerichtlich widerlegt. Solche Urteile sollten AfD-Politikern entgegengehalten werden, wenn sie immer und immer wieder den Verfassungsschutz diskreditieren. www.spiegel.de/politik/deut...", "langs": ["deu"], "like_count": 78, "reply_count": 1, "repost_count": 19, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 141718834, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202402051609, "text": "Lesenswerter Artikel von @@1226 in den Bl\u00e4ttern: Wie l\u00e4sst sich die digitale Dominanz der AfD brechen?", "langs": ["deu"], "like_count": 34, "reply_count": 2, "repost_count": 17, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 7888232, "reposted_author": 8051, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 5227884, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202402051012, "text": "Die letzte Rede von Alice Weidel im Bundestag ist ein Paradebeispiel f\u00fcr die AfD-Strategie der \u201eplattformkonformen Parlamentsreden\". Auf Youtube hat die Rede schon 2,2 Mio. Aufrufe, bei TikTok 1,7 Mio. \n\nDar\u00fcber sprach ich mit SWR2: www.ardaudiothek.de/episode/swr2...", "langs": ["deu"], "like_count": 110, "reply_count": 5, "repost_count": 56, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 7888335, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202402041233, "text": "Was andere Parteien der digitalen Dominanz der AfD entgegensetzen k\u00f6nnen, beschreibe ich in der neuen Ausgabe der @@167510. Es geht u.a. um Emotionen f\u00fcr Demokraten, das digitale Vorfeld, \u201ePressekonferenzen\u201c f\u00fcr Influencer und Demokratiew\u00fcsten wie TikTok: www.blaetter.de/ausgabe/2024...", "langs": ["deu"], "like_count": 57, "reply_count": 1, "repost_count": 22, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 141718835, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202402021926, "text": "\"[..] Er [ @@1226] geht davon aus, dass selbst wenn die W\u00e4hlerschaft der #noAfD nicht signifikant kleiner werden sollte, die Proteste das demokratische Lager st\u00e4rkten. Sie f\u00fchrten dazu, dass vor allem die Kr\u00e4fte der gesellschaftlichen Mitte aktiviert w\u00fcrden [..]\".", "langs": ["deu"], "like_count": 14, "reply_count": 1, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 17023548, "reposted_author": 326220, "quotes": 13523550, "quoted_author": 1520, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 3277182, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202402031314, "text": "Warum sprachliche Unsch\u00e4rfe zwischen \u201crechts\u201d und \u201crechtsextrem\u201d die AfD (ungewollt) verharmlost, wenn wir \u00fcber die Demos f\u00fcr Demokratie reden: www.augsburger-allgemeine.de/politik/rech...", "langs": ["deu"], "like_count": 54, "reply_count": 10, "repost_count": 19, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 135765880, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202402011758, "text": "www.tagesschau.de/inland/deuts...", "langs": ["deu"], "like_count": 8, "reply_count": 0, "repost_count": 2, "reply_to": 1781208, "replied_author": 1226, "thread_root": 1781208, "thread_root_author": 1226, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1781208, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202402011733, "text": "Diese Daten wurde nach der Correctiv-Recherche erhoben: Zwei Drittel der AfD-Anh\u00e4nger ist es egal, dass die Partei z.T. als rechtsextrem gilt. \u00dcber die H\u00e4lfte kann sich grunds\u00e4tzlich nicht vorstellen, eine der anderen Bundestagsparteien zu w\u00e4hlen (Quelle: ARD-DeutschlandTrend).", "langs": ["deu"], "like_count": 332, "reply_count": 26, "repost_count": 145, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 9524764, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202401281833, "text": "Die AfD-Niederlage bei der Stichwahl ist auch H\u00f6ckes Niederlage: Am Freitag ist er noch im Saale-Orla-Kreis gemeinsam mit dem AfD-Landratskandidaten Uwe Thrum aufgetreten, um dessen Wahlkampf zu unterst\u00fctzen.", "langs": ["deu"], "like_count": 108, "reply_count": 2, "repost_count": 5, "reply_to": 18029, "replied_author": 1226, "thread_root": 18029, "thread_root_author": 1226, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 18029, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202401281823, "text": "Die AfD verliert die Stichwahl um das Landratsamt im Saale-Orla-Kreis! Zu den Gr\u00fcnden geh\u00f6ren nicht nur der CDU-Gegenkandidat und die bundesweiten Demos: Schon im letzten Jahr gr\u00fcndete sich vor Ort die B\u00fcrgerinitiative \u201cDorfliebe f\u00fcr alle\u201d, um einen AfD-Landrat zu verhindern. Enorm wichtig!", "langs": ["deu"], "like_count": 1260, "reply_count": 37, "repost_count": 281, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1600051, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202401251123, "text": "Wichtige Studie der Uni Mainz zur Behauptung, der \u00d6ffentlich-Rechtliche Rundfunk berichte mit \"linksgr\u00fcnem\" Drall. Ergebnis des Vergleichs mit Privatmedien: Den gr\u00f6\u00dften Anteil negativer Bewertungen haben Gr\u00fcne, FDP & AfD im \u00d6RR wie auch in den Privatmedien www.polkom.ifp.uni-mainz.de/files/2024/0...", "langs": ["deu"], "like_count": 66, "reply_count": 6, "repost_count": 42, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 5228680, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202401241246, "text": "\u201cParteichef J\u00f6rg Urban [AfD-Sachsen] ordnet ein: eine rechtsextremistische Gesinnung grenze per se niemanden von einer Partei-Mitgliedschaft aus. Anh\u00e4nger von Pegida oder den Freien Sachsen seien durchaus willkommen in der AfD\u201d\n\nwww.mdr.de/nachrichten/...", "langs": ["deu"], "like_count": 40, "reply_count": 5, "repost_count": 20, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 615276, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202401201757, "text": "Hunderte Demonstranten gegen Rechtsextremismus in Spremberg (AfD-Ergebnis bei letzter Landtagswahl: 36%) und in Luckenwalde (AfD: 25%) sind mindestens so bemerkenswert wie die Hunderttausenden im ganzen Land.", "langs": ["deu"], "like_count": 1722, "reply_count": 43, "repost_count": 395, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1835208, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202401181654, "text": "Dieser 20-min\u00fctige \u201cHintergrund\u201d zu Rhetorik, Arenen und Strategien der AfD von @@127440 im Deutschlandfunk kommt zur rechten Zeit und ist sehr gehaltvoll. @@177020 und ich haben ein paar Einsch\u00e4tzungen beigetragen: www.deutschlandfunk.de/die-politisc...", "langs": ["deu"], "like_count": 75, "reply_count": 3, "repost_count": 39, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 141718836, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202401181024, "text": "\u00dcber die AfD schrieb @@1226 schon 12/2022: \u00bbDie Schw\u00e4che der linken Verteilungspolitik ist die St\u00e4rke der rechten Identit\u00e4tspolitik. Der AfD gelingt die Kulturalisierung \u00f6konomischer Themen, weil es an einer Materialisierung sozialer Fragen mangelt.\u00ab www.blaetter.de/ausgabe/2022...", "langs": ["deu"], "like_count": 23, "reply_count": 1, "repost_count": 6, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 1834567, "reposted_author": 167510, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 13823087, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202401180953, "text": "Was ein AfD-Bundesvorstand sagt: \u201cWir sind \u00fcberhaupt nicht aufs Regieren vorbereitet\u201d (Quelle: DIE ZEIT)", "langs": ["deu"], "like_count": 30, "reply_count": 5, "repost_count": 12, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2019492, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202401161735, "text": "Diesen typischen Kommunikationskreislauf der AfD habe ich auch in meinem Buch \u201cPropaganda 4.0\u201d beschrieben:", "langs": ["deu"], "like_count": 192, "reply_count": 2, "repost_count": 63, "reply_to": 1720888, "replied_author": 1226, "thread_root": 1720888, "thread_root_author": 1226, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1720888, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202401161703, "text": "Das heutige Weidel-Statement ist Schritt vier einer einge\u00fcbten Skandalumkehr: \n1. Beschwichtigung (\u201cPrivattreffen\")\n2. Strategische Ambivalenz (\u201cRemigration ja, halt rechtskonform\")\n3. Bauernopfer (\"kommunikative Fehler\")\n4. Opferinszenierung und Gegenangriff (\"Schmutzkampagne\")", "langs": ["deu"], "like_count": 784, "reply_count": 39, "repost_count": 338, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 28060981, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202401161326, "text": "\u201cHillje, a political consultant, said: \u2018The door has never been so open to far-right views since the Second World War.\u2019\" www.washingtonpost.com/world/2024/0...", "langs": ["deu"], "like_count": 17, "reply_count": 2, "repost_count": 11, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 141718837, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202401151002, "text": "Ver\u00e4nderungen brauchen Vermittlung, doch die Ampel verwendet viel Energie f\u00fcr die Binnenkoordination und zu wenig Kraft f\u00fcr die Entwicklung & Vermittlung einer gemeinwohlorientierten Leitidee. Dar\u00fcber sprach ich am Morgen mit SWR-Aktuell: www.swr.de/swraktuell/r...", "langs": ["deu"], "like_count": 9, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 94182762, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202401131027, "text": "Der Tagesspiegel hat Franziska Brandmann (JuLis), Roland Abold (Infratest dimap) und mich gefragt, wie das Rennen um die Kanzlerkandidatur in der Union ausgeht. Hier stehen unsere Antworten: www.tagesspiegel.de/politik/merz...", "langs": ["deu"], "like_count": 15, "reply_count": 2, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 5229690, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202401121108, "text": "Der Begriff \u201cRemigration\u201d muss im Zusammenhang mit den rechtsextremen Deportationspl\u00e4nen \u00fcbersetzt werden. Rechtsextreme versuchen den Begriff strategisch umzudeuten, ihn als Euphemismus f\u00fcr verfassungswidrige Massenverdr\u00e4ngung zu etablieren. Medien sollten sagen, was gemeint ist.", "langs": ["deu"], "like_count": 84, "reply_count": 6, "repost_count": 27, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 7890167, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202401110941, "text": "Neue Umfrage zu den Landtagswahlen in Th\u00fcringen und Sachsen: B\u00fcndnis Sahra Wagenknecht in beiden L\u00e4ndern unter 5%. Die Abwerbung von AfD-W\u00e4hlern gelingt Wagenknecht bislang nicht, schlie\u00dflich hat die AfD mit ihrer Chance auf Platz 1 einen starken Mobilisierungsfaktor. www.n-tv.de/politik/AfD-...", "langs": ["deu"], "like_count": 36, "reply_count": 6, "repost_count": 19, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 5229927, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202401101217, "text": "Rechtsextreme sind nicht Anwalt, sondern Ausnutzer der Landwirte und ihrer Anliegen. \n\nWie rechtsextreme Propagandisten w\u00e4hrend der Bauernproteste agieren, habe ich mit der Frankfurter Rundschau besprochen: www.fr.de/panorama/bau...", "langs": ["deu"], "like_count": 50, "reply_count": 0, "repost_count": 16, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 5229977, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202401100657, "text": "\u201eVon diesem Treffen sollte niemand erfahren: Hochrangige AfD-Politiker, Neonazis und finanzstarke Unternehmer kamen im November in einem Hotel bei Potsdam zusammen. Sie planten nichts Geringeres als die Vertreibung von Millionen von Menschen aus Deutschland.\u201c\n\ncorrectiv.org/aktuelles/ne...", "langs": ["deu"], "like_count": 376, "reply_count": 16, "repost_count": 180, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 141718838, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202401091557, "text": "Quelle: www.volksstimme.de/panorama/meh...", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 39110996, "replied_author": 1226, "thread_root": 39110996, "thread_root_author": 1226, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 39110996, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202401091556, "text": "Wie aus einem Kaperungsversuch von Rechtsextremen ein Kaperungserfolg in den Medien wird: Die Kundgebung der \u201eFreien Sachsen\u201c gestern in Dresden war nicht \u201eim Rahmen der Aktionswoche des Bauernverbands\u201c, es war kein Bauernprotest. Die Redner sprachen nichtmal \u00fcber Landwirtschaft.", "langs": ["deu"], "like_count": 34, "reply_count": 1, "repost_count": 10, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181286, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202401091052, "text": "\u201eAllerdings werden auch Aufnahmen verbreitet, die von den Protesten stammen sollen, tats\u00e4chlich aber von [K\u00fcnstlicher Intelligenz] errechnet wurden. Dazu gesellen sich auch Fotos, die an einem anderen Ort entstanden sind.\u201c www.derstandard.de/story/300000...", "langs": ["deu"], "like_count": 31, "reply_count": 2, "repost_count": 19, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 5175226, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202401081032, "text": "Die Bauernproteste sind ein Kampf um die Bilder. Bilder sind f\u00fcr rechtsextreme Medienmacher ein strategisches Einfallstor: Das identit\u00e4re \"Filmkunstkollektiv\" ist mit Foto-/Videoprofis unterwegs und hat den neutral klingenden Kanal \"bauernprotest\" angelegt. Ihr Headerbild ist \u00fcbrigens KI-generiert.", "langs": ["deu"], "like_count": 125, "reply_count": 7, "repost_count": 63, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 53717868, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202401071126, "text": "F\u00fcr eine Werteunion-Partei sehe ich keine hinreichende Repr\u00e4sentationsl\u00fccke zwischen CDU und AfD. \u00dcber die Folgen einer m\u00f6glichen Parteigr\u00fcndung f\u00fcr die Wahlen in Th\u00fcringen und Sachsen habe ich mit t-online gesprochen: www.t-online.de/nachrichten/...", "langs": ["deu"], "like_count": 24, "reply_count": 4, "repost_count": 9, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 44962827, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202401060945, "text": "Zum falschen Spiel der AfD zu den Bauernprotesten ist auch dieser SPIEGEL-Text lesenswert: www.spiegel.de/politik/deut...", "langs": ["deu"], "like_count": 50, "reply_count": 0, "repost_count": 7, "reply_to": 1431448, "replied_author": 1226, "thread_root": 1431448, "thread_root_author": 1226, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1431448, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202401060943, "text": "Die AfD gibt sich als Unterst\u00fctzer der Bauernproteste aus und beklatscht die Aktion gegen Habeck\n\nDie AfD in ihrem Grundsatzprogramm zur Landwirtschaftspolitik: \u201cWeniger Subventionen\u201d", "langs": ["deu"], "like_count": 886, "reply_count": 28, "repost_count": 355, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 5230646, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202401021014, "text": "Das Rennen bei den Landtagswahlen im Osten ist vollkommen offen. Wenn die Frage nach dem n\u00e4chsten Ministerpr\u00e4sidenten in den Vordergrund r\u00fcckt, sieht\u2019s f\u00fcr die AfD schlecht aus. H\u00f6cke & Co haben miese Zustimmungswerte. Dar\u00fcber sprach ich mit dem ZDF: www.zdf.de/nachrichten/...", "langs": ["deu"], "like_count": 40, "reply_count": 3, "repost_count": 13, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 311587, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202401011101, "text": "Die Neujahrsansprache des Kanzlers steht exemplarisch f\u00fcr seine Kommunikation insgesamt: Scholz sagt Richtiges auf falsche Art und Weise. Ohne starke Geschichte, wirkm\u00e4chtige Bilder, nachhallende Worte. Und so \u00fcberl\u00e4sst der Kanzler die politischen Erz\u00e4hlungen im Land weiter den Anderen.", "langs": ["deu"], "like_count": 127, "reply_count": 15, "repost_count": 31, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 15905686, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202312271554, "text": "Die Kanzlerkommunikation wirkt oft wie eine Radikalisierung des Kommunikationsstils von Merkel. Aber Merkels Stil fu\u00dfte auf einer Voraussetzung, die Scholz zunehmend fehlt: ein Vertrauenspolster. \u00dcber die Jahresbilanz der Ampel-Kommunikation sprach ich mit DLF: www.deutschlandfunk.de/die-politisc...", "langs": ["deu"], "like_count": 26, "reply_count": 0, "repost_count": 7, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 66487722, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202312261228, "text": "Sollten deutsche Medien die AfD zu Recht weiter nicht als elektoralen Machtfaktor im Bund ansehen, wird die AfD 1.) der Presse (wie gehabt) L\u00fcgen vorwerfen, 2.) ab jetzt \u201eThe Economist\u201c als \u201eKronzeuge\u201c gegen deutsche Medien und f\u00fcr ihre vermeintliche Machtchance heranziehen. 3/3", "langs": ["deu"], "like_count": 31, "reply_count": 0, "repost_count": 3, "reply_to": 66487721, "replied_author": 1226, "thread_root": 14944046, "thread_root_author": 1226, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 66487721, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202312261228, "text": "Das hat wenig mit der Realit\u00e4t, aber viel mit der Erz\u00e4hlung der AfD zu tun: Mangels Koalitionsf\u00e4higkeit und Unbeliebtheit des Spitzenpersonals, fehlt der AfD (trotz hoher Umfragewerte) diese Machtperspektive. Diese will sie aber nun mit ihrer \u201eKanzlerkandidatur\u201c vort\u00e4uschen. 2/3", "langs": ["deu"], "like_count": 31, "reply_count": 1, "repost_count": 3, "reply_to": 14944046, "replied_author": 1226, "thread_root": 14944046, "thread_root_author": 1226, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 14944046, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202312261228, "text": "Der \u201eEconomist\u201c portraitiert Alice Weidel im aktuellen Heft (\u00dcberschrift: \u201eBlaue K\u00f6nigin\u201c) und ich f\u00fcrchte, die AfD wird sich noch oft auf diesen Text berufen: Die AfD wird als \u201eK\u00f6nigsmacherin\u201c der n\u00e4chsten Bundestagswahl \u00fcberh\u00f6ht, Weidel gar als \u201eK\u00f6nigin in Wartestellung\u201c. 1/3", "langs": ["deu"], "like_count": 39, "reply_count": 8, "repost_count": 16, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 93143009, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202312231240, "text": "Die AfD intensiviert den Einsatz von K\u00fcnstlicher Intelligenz in ihrer Social-Media-Kommunikation: Im AfD-Adventskalender ist hinter jedem T\u00fcrchen ein Video mit KI-gefakter Stimme eines Regierungsmitglieds. Die KI-Nutzung verschweigt sie und will das alles nat\u00fcrlich nur satirisch verstanden wissen.", "langs": ["deu"], "like_count": 45, "reply_count": 3, "repost_count": 19, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 17538691, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202312211016, "text": "Mit Blick auf den Erfolg der AfD in Social Media gibt es kein Erkenntnisproblem, eher ein Strategieproblem. Die SZ hat mich und andere Fachleute wie Anja Tuerkan, @@177020 & @@177033 gefragt, was andere Parteien tun sollten: www.sueddeutsche.de/kultur/afd-t...", "langs": ["deu"], "like_count": 25, "reply_count": 0, "repost_count": 9, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 94185641, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202312201214, "text": "Nach innen koordinieren, erst dann nach au\u00dfen kommunizieren ist eigentlich eine Grundtugend strategischer Kommunikation. Das hat die Ampel offenbar beim Haushalt nicht beherzigt, woraus nun wieder kommunikative Verwirrung entsteht. Dar\u00fcber sprach ich mit ntv (Min. 3:00): www.n-tv.de/mediathek/se...", "langs": ["deu"], "like_count": 12, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1685271, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202312200951, "text": "BDI-Pr\u00e4sident Russwurm: \u201eWir tun gut daran, uns den Aussagen der AfD auch \u00f6ffentlich deutlich entgegenzustellen: Klar zu sagen, sie zu w\u00e4hlen ist kein harmloser Protest, sondern das ist eine Partei, die sch\u00e4dlich ist f\u00fcr die Zukunft unseres Landes und von uns allen.\u201c\n\nwww.faz.net/aktuell/wirt...", "langs": ["deu"], "like_count": 257, "reply_count": 4, "repost_count": 83, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 5231151, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202312200836, "text": "www.agrarheute.com/politik/bund...", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 17572225, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202312191804, "text": "\u201cDas geplante franz\u00f6sische Einwanderungsgesetz wird voraussichtlich mit den Stimmen der Rechtspopulisten verabschiedet werden. \u2018Jetzt ist die nationale Bevorzugung, also die Bevorzugung von Franzosen gegen\u00fcber Ausl\u00e4ndern bei Sozialleistungen, endlich Gesetz\u2019, so Le Pen.\u201d www.n-tv.de/ticker/Frank...", "langs": ["deu"], "like_count": 20, "reply_count": 2, "repost_count": 13, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 141718839, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202312181513, "text": "Auch die demokratische Gesellschaft ist gefragt: In seinem Beitrag f\u00fcr CeMAS weist @@1226 darauf hin, dass die Mobilsierung im pers\u00f6nlichen Umfeld einen entscheidenden Einfluss haben kann, um einem starken AfD-Ergebnis entgegenzusteuern. bsky.app/profile/cema...", "langs": ["deu"], "like_count": 6, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": 71746481, "replied_author": 40850, "thread_root": 17994312, "thread_root_author": 40850, "repost_from": 71746480, "reposted_author": 40850, "quotes": 11292288, "quoted_author": 40850, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 141718840, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202312180949, "text": "Mein Profil auf Threads: www.threads.net/@@4301562...", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1601013, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202312171856, "text": "In Pirna gewinnt Tim Lochner f\u00fcr den rechtsextremen AfD-Landesverband die OB-Wahl. Statt sich auf einen Kandidaten zu einigen, traten CDU und FW beide in der zweiten Runde an und nahmen sich gegenseitig die Stimmen weg, die zur Verhinderung eines AfD-Erfolgs n\u00f6tig gewesen w\u00e4ren.", "langs": ["deu"], "like_count": 294, "reply_count": 32, "repost_count": 97, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1618172, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202312151030, "text": "Unabh\u00e4ngig davon, wie man zu einem \u201cAfD-Verbot\u201d steht, im Wahljahr 2024 w\u00fcrde es ohnehin noch nicht greifen. Gegen rechtsextreme Wahlerfolge braucht es im n\u00e4chsten Jahr etwas anderes: die wehrhafte Demokratie von unten. Dazu mein Beitrag f\u00fcr @@40850 @40850/blog/wahlen-...", "langs": ["deu"], "like_count": 109, "reply_count": 5, "repost_count": 45, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 141718841, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202312141106, "text": "2024 finden in Deutschland neben der Europawahl drei Landtagswahlen in ostdeutschen Bundesl\u00e4ndern statt. In seinem Gastbeitrag f\u00fcr CeMAS blickt @@1226 auf das kommende Wahljahr und pl\u00e4diert f\u00fcr eine \u201ewehrhafte Demokratie von unten\u201c als Strategie im Umgang mit der AfD: bit.ly/3NOJzFJ", "langs": ["deu"], "like_count": 84, "reply_count": 1, "repost_count": 46, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 11292288, "reposted_author": 40850, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 28798998, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202312141503, "text": "\"Gesichtswahrung ist kein politisches Projekt\" - mein Gespr\u00e4ch mit @@120025 zum Haushalt der Ampel: www.n-tv.de/mediathek/vi...", "langs": ["eng"], "like_count": 6, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.853}
{"post_id": 17767256, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202312121948, "text": "Zuletzt gaben Steffen Kotr\u00e9 und Grzegorz Braun zusammen eine Pressekonferenz im Bundestag im September 2022 \u27a1\ufe0f www.dw.com/pl/sankcje-n...", "langs": ["deu"], "like_count": 17, "reply_count": 0, "repost_count": 2, "reply_to": 514921, "replied_author": 1226, "thread_root": 514921, "thread_root_author": 1226, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 514921, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202312121939, "text": "Der Rechtsextremist Grzegorz Braun, der heute im polnischen Parlament mit einem Feuerl\u00f6scher einen Chanukka-Leuchter attackierte, gilt der AfD als \u201eFreund\u201c und posierte am Tag des \u201eSturms\u201c auf das Reichstagsgeb\u00e4ude (29.08.20) mit dem AfD-Abgeordneten Steffen Kotr\u00e9", "langs": ["deu"], "like_count": 270, "reply_count": 11, "repost_count": 134, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 94520250, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202312120950, "text": "\u201eIn Bildung oder Gesundheit investieren Menschen Jahre im Voraus, weil sie sich sp\u00e4ter davon einen Vorteil versprechen. F\u00fcr die Klimaneutralit\u00e4t hat sich ein solcher Glaubenssatz noch nicht etabliert.\u201c F\u00fcr p&k habe ich auf Gr\u00fcne Kommunikation geblickt: www.politik-kommunikation.de/politik/wie-...", "langs": ["deu"], "like_count": 11, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 17767549, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202312111056, "text": "Dieses sch\u00f6ne W\u00f6rterbuch erscheint heute im Duden-Verlag und ich durfte den Eintrag zum Begriff \u201eRechtspopulismus\u201c schreiben. Mehr zum Buch \u27a1\ufe0f shop.duden.de/Vielfalt/978...", "langs": ["deu"], "like_count": 97, "reply_count": 1, "repost_count": 17, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2936635, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202312101027, "text": "\u201eHillje warnt vor \u00fcberzogenen Erwartungen: \u201eMan sollte sich nicht der Illusion hingeben, dass die Einstufung der Zustimmung zur AfD schaden wird. Im AfD-Milieu verf\u00e4ngt die Erz\u00e4hlung, dass der Verfassungsschutz angeblich politisch instrumentalisiert werde\u201c www.sueddeutsche.de/politik/extr...", "langs": ["deu"], "like_count": 79, "reply_count": 5, "repost_count": 20, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 5231509, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202312081315, "text": "\u201eFDP und CDU haben in Th\u00fcringen erneut gemeinsam mit der AfD von Bj\u00f6rn H\u00f6cke ein Gesetz ge\u00e4ndert. Das rechtlich umstrittene Gesetz, das von der FDP vorgelegt wurde, soll den Bau von Windenergieanlagen in Th\u00fcringens W\u00e4ldern erschweren.\u201c www.welt.de/regionales/t...", "langs": ["deu"], "like_count": 197, "reply_count": 19, "repost_count": 100, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 5636907, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202312081303, "text": "\u201cMan sollte sich nicht der Illusion hingeben, dass die Einstufung der Zustimmung zur AfD schaden wird\" habe ich t-online zur Einstufung der AfD in Sachsen als rechtsextremistisch durch den Verfassungsschutz gesagt. www.t-online.de/nachrichten/...", "langs": ["deu"], "like_count": 32, "reply_count": 1, "repost_count": 7, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 114913166, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202312081047, "text": "\u00bbEine derart rassistische Auspr\u00e4gung des Volksbegriffs, wie ihn die AfD Sachsen \u00f6ffentlich vertritt, hat seine Wurzeln im historischen Nationalsozialismus\u00ab schreibt der Verfassungsschutz Sachsen in seinem Statement \u00fcber die AfD.", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 0, "repost_count": 2, "reply_to": 8851741, "replied_author": 1226, "thread_root": 8851741, "thread_root_author": 1226, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 8851741, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202312081016, "text": "Die AfD Sachsen wird ab jetzt vom Verfassungsschutz als \u201cgesichert rechtsextremistisch\u201d eingestuft. Nach Th\u00fcringen und Sachsen-Anhalt ist das der dritte Landesverband mit dieser Einstufung. www.medienservice.sachsen.de/medien/news/...", "langs": ["deu"], "like_count": 58, "reply_count": 2, "repost_count": 27, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1093636, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202312071634, "text": "Die Kita Finkenau hatte ihr Statement mit der Widerlegung der Falschmeldung mancher Medien schon l\u00e4ngst ver\u00f6ffentlicht (links), als die CSU den \u201cCancel Culture\u201d-Vorwurf nochmal an ihre \u00fcber 200.000 Follower weiterverbreitete (rechts) und bis jetzt stehen l\u00e4sst.", "langs": ["deu"], "like_count": 289, "reply_count": 14, "repost_count": 137, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 49449402, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202312051250, "text": "Quelle:\nshare.deutschlandradio.de/dlf-audiothe...", "langs": ["deu"], "like_count": 43, "reply_count": 1, "repost_count": 6, "reply_to": 1836922, "replied_author": 1226, "thread_root": 1836922, "thread_root_author": 1226, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1836922, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202312051247, "text": "\u201eW\u00e4hrend Carsten Linnemann (CDU) von einer Verweigerungsquote von bis zu 30% in den Jobcentern berichtet, sprechen offizielle Untersuchungen der Bundesagentur f\u00fcr Arbeit von einer Verweigerungsquote von maximal 3% der B\u00fcrgergeldbezieher, die dann auch sanktioniert werden\u201c (Quelle: Deutschlandfunk)", "langs": ["deu"], "like_count": 879, "reply_count": 52, "repost_count": 415, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 5231973, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202311261654, "text": "\u201eDas \u201eB\u00fcndnis Sahra Wagenknecht\u201c wirbt um Spenden, das Geld geht auf ein Konto in Pirna. Die Bank hat ungew\u00f6hnliche Kunden \u2013 darunter russische Staatsmedien.\u201c\nwww.tagesspiegel.de/politik/wo-d...", "langs": ["deu"], "like_count": 74, "reply_count": 5, "repost_count": 42, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 4113860, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202311251001, "text": "Wilders wurde w\u00e4hlbarer, weil Mitte-Rechts-Parteien eine Koalition mit ihm vor der Wahl nicht ausschlossen. Sie veredelten Wilders\n\u201cEntd\u00e4monisierungsstrategie\u201d. Ein Lehrbuch-Beispiel, wie man nicht mit Rechtsau\u00dfen-Parteien umgehen sollte, habe ich der AFP gesagt: www.france24.com/en/live-news...", "langs": ["deu"], "like_count": 81, "reply_count": 2, "repost_count": 35, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 5232036, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202311241121, "text": "\u201e\u201aDie AfD mobilisiert die Angst vor Ver\u00e4nderung\u2019, sagt Hillje. Die Zielgruppe der rechten Partei sei jener Teil der Mittelschicht, der sich angesichts des Strukturwandels einer Abstiegsbedrohung ausgesetzt sieht.\u201d Mein Gespr\u00e4ch mit t-online: www.t-online.de/nachrichten/...", "langs": ["deu"], "like_count": 30, "reply_count": 1, "repost_count": 12, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 7893457, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202311230957, "text": "Das Haushaltsurteil gilt als \u201eWorst Case\u201c f\u00fcr die Ampel. Es k\u00f6nnte aber noch zum \u201eWorst Case\u201c f\u00fcr die Demokratie werden: Die AfD ist in Strukturwandel-Regionen auf dem Vormarsch, ausbleibende Investitionen k\u00f6nnten ihr bei den Ost-Wahlen helfen. Mein Text f\u00fcr ntv: www.n-tv.de/politik/Die-...", "langs": ["deu"], "like_count": 33, "reply_count": 0, "repost_count": 21, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 3466495, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202311230805, "text": "Wilders und seine PVV sind gegen Waffenlieferungen an die Ukraine und Sanktionen gegen Russland. Guess why", "langs": ["deu"], "like_count": 497, "reply_count": 25, "repost_count": 186, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 5232148, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202311222012, "text": "Rechtspopulist Geert Wilders (PVV) liegt deutlich vorne in der Prognose der Wahlen in den Niederlanden. Im Wahlkampf setzte er auf strategische M\u00e4\u00dfigung (Spitzname\n\u201cGeert Milders\u201d) - das neue Erfolgsrezept europ\u00e4ischer Rechtspopulisten.", "langs": ["deu"], "like_count": 45, "reply_count": 5, "repost_count": 19, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 141718842, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202311221715, "text": "\"Die Haushaltskrise k\u00f6nnte weniger als ein Jahr vor den Landtagswahlen in Th\u00fcringen, Sachsen und Brandenburg zur Wahlkampfhilfe f\u00fcr die AfD werden\", sagt @@1226. Er hat mir heute genauer erkl\u00e4rt, warum und was die andere Parteien tun k\u00f6nnten: \n\nwww.t-online.de/nachrichten/...", "langs": ["deu"], "like_count": 13, "reply_count": 2, "repost_count": 6, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 2320866, "reposted_author": 1503571, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 934761, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202311211217, "text": "50 von 80 Mrd. \u20ac an geplanten Investitionen, die jetzt auf der Kippe stehen, waren laut BMWK f\u00fcr Ostdeutschland vorgesehen. Dort sind n\u00e4chstes Jahr drei Landtagswahlen, f\u00fcr die die AfD sicher keine weitere Wahlkampfhilfe braucht.", "langs": ["deu"], "like_count": 113, "reply_count": 3, "repost_count": 55, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 7893702, "quoted_author": 1226, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 37664668, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202311211112, "text": "H\u00e4tte nicht die CDU, sondern die AfD in Karlsruhe gegen den Haushalt geklagt, dann gute Nacht...", "langs": ["eng"], "like_count": 19, "reply_count": 5, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.828}
{"post_id": 94520372, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202311210943, "text": "Am Wochenende haben sich 300 Reichsb\u00fcrger in einem Hotel im bayerischen Wemding getroffen und \u00fcber \u201eWege ins Deutsche Reich\u201c diskutiert. \u00dcber die Vernetzung der Reichsb\u00fcrgerszene habe ich mit der FR gesprochen: www.fr.de/politik/reic...", "langs": ["deu"], "like_count": 12, "reply_count": 0, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 7893889, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202311191446, "text": "Wenn im Parlament Demokratiefeinde sitzen, sollten sie f\u00fcr jeden Demokraten die \u201cHauptfeinde\u201d sein. \namp.focus.de/politik/cdu-...", "langs": ["deu"], "like_count": 84, "reply_count": 9, "repost_count": 24, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 7893702, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202311190953, "text": "Was man nach dem BVerfG-Urteil auch im Blick haben sollte: In Transformationsregionen ist die AfD schon heute \u00fcberdurchschnittlich stark. Einen Weg, der zu weniger Transformationssicherheit f\u00fchrt, sollte die Ampel nicht gehen - das w\u00e4re wohl die n\u00e4chste Rampe f\u00fcr die AfD. (Grafik: IW K\u00f6ln)", "langs": ["deu"], "like_count": 34, "reply_count": 1, "repost_count": 11, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 19702737, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202311180920, "text": "\"Die Realit\u00e4t in der AfD [...]: Die Alten protegieren und umgarnen die jungen Rechtsextremen. Weil sie ihre Ideologie teilen \u2013 oder ihre Karriere von ihnen abh\u00e4ngt.\" www.t-online.de/nachrichten/... @@3826", "langs": ["eng"], "like_count": 26, "reply_count": 1, "repost_count": 9, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.845}
{"post_id": 5232418, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202311171010, "text": "Die verk\u00fcrzte \u00dcbersetzung des Klima- und Transformationsfonds mit \u201cKlimaschutz\u201d oder gar \u201cgr\u00fcne Projekte\u201d ist bezeichnend daf\u00fcr, wie wenig der \u00f6ffentliche Diskurs dessen Bedeutung f\u00fcr den Schutz von Industrien, Jobs, Wirtschaftsstandort und Wohlstand reflektiert.", "langs": ["deu"], "like_count": 117, "reply_count": 7, "repost_count": 56, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 97067505, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202311161638, "text": "Zur Begr\u00fcndung des Gerichtsbeschlusses: bsky.app/profile/jhil...", "langs": ["deu"], "like_count": 12, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": 4642768, "replied_author": 1226, "thread_root": 4642768, "thread_root_author": 1226, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 5232469, "quoted_author": 1226, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 5232469, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202311161637, "text": "\u201cDer Pressefreiheit ist der Vorrang einzur\u00e4umen\u201d - so begr\u00fcndet das Landgericht Erfurt den Beschluss, dass die AfD Th\u00fcringen das Team von Monitor (WDR) zum Parteitag zulassen muss. Die AfD wollte die Akkreditierung verweigern, weil sie die Berichterstattung von Monitor ablehnt.", "langs": ["deu"], "like_count": 96, "reply_count": 3, "repost_count": 30, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 49802292, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202311161607, "text": "Quelle: www.presseportal.de/pm/amp/7899/...", "langs": ["deu"], "like_count": 32, "reply_count": 0, "repost_count": 9, "reply_to": 4642768, "replied_author": 1226, "thread_root": 4642768, "thread_root_author": 1226, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 4642768, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202311161605, "text": "Pressefreiheit gewinnt gegen AfD:  Das Landgericht Erfurt hat beschlossen, dass die AfD Th\u00fcringen trotz ihrer Weigerung das Monitor-Team vom WDR zum Parteitag akkreditieren muss. Dieser Fall illustriert sehr gut die Diskrepanz zwischen den Grunds\u00e4tzen der AfD und jenen der Demokratie.", "langs": ["deu"], "like_count": 472, "reply_count": 13, "repost_count": 148, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1837607, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202311141513, "text": "\u201e\u201aWenn Wagenknecht Forderungen zur Asylpolitik aufstellt, auf die Bundesregierung schimpft, legt die AfD einen drauf\u2019. Hillje beschreibt eine Abw\u00e4rtsspirale, mit dem Ergebnis, dass autorit\u00e4re oder radikale Positionen normaler werden.\u201d www.rnd.de/politik/wage...", "langs": ["deu"], "like_count": 62, "reply_count": 3, "repost_count": 19, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 46016710, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202311141007, "text": "Neue Daten zur Social Media Nutzung in Deutschland aus der ARD/ZDF-Onlinestudie 2023: 30% der 14-29-J\u00e4hrigen nutzen TikTok mittlerweile t\u00e4glich, 41% mindestens einmal pro Woche. www.ard-zdf-onlinestudie.de", "langs": ["eng"], "like_count": 19, "reply_count": 1, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.835}
{"post_id": 896504, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202311121832, "text": "Die AfD hat mittlerweile schon dreimal so viele Stichwahlen um ein Landratsamt in diesem Jahr verloren wie gewonnen. Das sollte bei all den Meldungen \u00fcber Umfrage-Rekordwerte nicht untergehen. Heute diese krachende Niederlage des Bundestagsabgeordneten Kotr\u00e9 in Dahme-Spreewald.", "langs": ["deu"], "like_count": 963, "reply_count": 41, "repost_count": 295, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 141718843, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202311111159, "text": "Auf Twitter finden sich ein paar Streams", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 141718844, "replied_author": 39043, "thread_root": 671608, "thread_root_author": 1226, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 671608, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202311111117, "text": "Heute und morgen organisiert die AfD im Bundestag ein \u201cCorona-Symposium\u201d mit dem \u201cWho\u2019s Who\u201d der pandemieverharmlosenden und verschw\u00f6rungsideologischen Szene. F\u00fcr die AfD ist Corona bis heute ein identit\u00e4tstiftendes Thema und Baustein f\u00fcr zahlreiche\npopulistische Erz\u00e4hlungen.", "langs": ["deu"], "like_count": 137, "reply_count": 17, "repost_count": 64, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 141718845, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202311091408, "text": "Lesenswert. Wie fast alles von @@1226 !\n\u00b7", "langs": ["deu"], "like_count": 10, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 101805826, "reposted_author": 1224, "quotes": 5232822, "quoted_author": 1226, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 141718846, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202311091413, "text": "Dankesehr", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 101805826, "replied_author": 1224, "thread_root": 101805826, "thread_root_author": 1224, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 5232822, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202311090950, "text": "Diese Woche fand der Hashtag \"Staatsr\u00e4sonT\u00f6tet\" starke Verbreitung. Dahinter stecken junge islamistische Influencer, die gegen Juden hetzen und zu Demos mobilisieren. Ihre Digitalstrategien \u00e4hneln Rechtsextremen. Dar\u00fcber sprach ich mit der Frankfurter Rundschau: fr.de/politik/gene...", "langs": ["eng"], "like_count": 63, "reply_count": 0, "repost_count": 30, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.797}
{"post_id": 3937091, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202311081956, "text": "Joe Kaeser: \u201eWer die Deindustrialisierung herbeiredet, hat bei der AfD Chancen auf Mitarbeiter:in des Monats!\u201c\n\nwww.sueddeutsche.de/projekte/art...", "langs": ["deu"], "like_count": 25, "reply_count": 0, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 141718847, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202311081147, "text": "Das eine schlie\u00dft das andere nicht aus", "langs": ["deu"], "like_count": 0, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 12534090, "replied_author": 64322, "thread_root": 12534090, "thread_root_author": 64322, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 5232919, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202311081016, "text": "Wird Wagenknecht die AfD dauerhaft schw\u00e4chen? Ich bin da skeptisch. AfD und Wagenknecht k\u00f6nnten sich einen radikal-populistischen Wettlauf nach unten liefern, bei dem die AfD mit ihrer Wutmaschinerie einen Startvorteil hat. Dar\u00fcber sprach ich mit @@4530: www.zeit.de/gesellschaft...", "langs": ["deu"], "like_count": 55, "reply_count": 3, "repost_count": 16, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 22590879, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202311071510, "text": "Der Verfassungsschutz Sachsen-Anhalt stuft den AfD-Landesverband jetzt als \u201egesichert rechtsextremistisch\u201c ein. www.mz.de/mitteldeutsc...", "langs": ["deu"], "like_count": 47, "reply_count": 2, "repost_count": 19, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 141718848, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202311071256, "text": "F\u00fcr Zeit Online habe ich mich mit der Frage befasst, unter welchen\nUmst\u00e4nden die Wagenknecht-Partei der AfD gef\u00e4hrlich wird. Die sogenannte Gewinnerformel k\u00f6nnte hierbei eine zentrale Rolle spielen.\n\nMein Text mit Einsch\u00e4tzungen von @@1226.\n\nwww.zeit.de/gesellschaft...", "langs": ["deu"], "like_count": 11, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 120363245, "reposted_author": 221337, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2322895, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202311071159, "text": "\u201cWenn es hart auf hart kommt\u201d, womit H\u00f6cke das regelm\u00e4\u00dfig beschworene B\u00fcrgerkriegs-Szenario meint, werden\nsich die Deutschen am \u201cGesicht\u201d erkennen. An seinem biologisch-rassistischen Volksbegriff hat H\u00f6cke gestern in Dresden keine Zweifel gelassen.", "langs": ["deu"], "like_count": 296, "reply_count": 27, "repost_count": 131, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 5233117, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202311051639, "text": "In 5 von 6 Swing States, die 2020 Joe Biden gewonnen hat, f\u00fchrt Donald Trump derzeit in den Umfragen. Quelle: @@29166", "langs": ["deu"], "like_count": 15, "reply_count": 8, "repost_count": 8, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 5233086, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202311050911, "text": "\u201eWagenknecht ist mehr Marke als Partei. Bisher \u00fcberzeugt sie nicht durch konkrete Programmatik, sondern durch Personenkult und politische Projektionsfl\u00e4che\u201c - mit Watson habe ich \u00fcber Wagenknecht und ihre Kommunikation gesprochen: politik.watson.de/deutschland/...", "langs": ["deu"], "like_count": 44, "reply_count": 4, "repost_count": 15, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 141718849, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202311031430, "text": "Das Verh\u00e4ltnis zum Personenfaktor, der medial m.E. \u00fcberbewertet wird, ist das Interessante.", "langs": ["eng"], "like_count": 0, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 141718850, "replied_author": 258560, "thread_root": 5233296, "thread_root_author": 1226, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.736}
{"post_id": 5233296, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202311021735, "text": "Auch wenn viele Umfragedaten zur Wagenknecht-Partei mehr mit Wahrsagerei als mit Wissenschaft zu tun haben, ist im neuen DeutschlandTrend interessant: Nicht Wagenknecht ist der wichtigste Grund mit ihrer Partei zu sympathisieren, sondern mit Abstand die Entt\u00e4uschung \u00fcber andere", "langs": ["deu"], "like_count": 31, "reply_count": 3, "repost_count": 11, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 17725927, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202311021322, "text": "Manchen in der AfD ist ein gro\u00dfes Anliegen, den Satz von Habeck, dass sich Rechtsextreme derzeit \u201eaus rein taktischen Gr\u00fcnden zur\u00fcckhalten\u201c, schnell zu widerlegen: AfD-Abgeordneter Halemba fordert Ende von Israels Sicherheit als deutsche Staatsr\u00e4son und des Holocaust-Gedenkens.", "langs": ["deu"], "like_count": 111, "reply_count": 17, "repost_count": 42, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 5233478, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202310311541, "text": "\"Der FDP fehle ein positives Markenzeichen in der Koalition. Lindner habe die Ampel von Anfang an als linkslastige Regierung dargestellt und damit seinen eigenen Anspruch auf Schadensbegrenzung reduziert.\" Mit dem Focus habe ich \u00fcber die FDP in der Ampel gesprochen:\nwww.focus.de/politik/deut...", "langs": ["eng"], "like_count": 37, "reply_count": 8, "repost_count": 15, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.757}
{"post_id": 5178781, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202310311227, "text": "Was die Staatsanwaltschaft W\u00fcrzburg heute zum AfD-Politiker Halemba mitteilt: Im G\u00e4stebuch des Verbindungshauses steht ein Eintrag, der \"Sieg Heil\" und Halembas Unterschrift enth\u00e4lt. In Halembas Zimmer wurde ein Ausdruck eines SS-Befehls von Himmler gefunden. www.justiz.bayern.de/gerichte-und...", "langs": ["eng"], "like_count": 132, "reply_count": 14, "repost_count": 63, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.742}
{"post_id": 3394798, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202310291058, "text": "80% der AfD-Anh\u00e4ngern bundesweit \u201cist es egal, dass die AfD z.T. als rechtsextrem gilt, solange sie die richtigen Themen anspricht\u201d. Diese Haltung liegt auch an der strategischen Entgiftung des \u201cRechtssein\u201d durch AfD-Spitzenpolitiker. Dar\u00fcber sprach ich mit SWR: www.ardmediathek.de/video/zur-sa...", "langs": ["deu"], "like_count": 118, "reply_count": 7, "repost_count": 41, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2321110, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202310261121, "text": "\"B\u00fcndnis Sahra Wagenknecht lehnt Emissionshandel, Verbrenner-Aus und den vollst\u00e4ndigen Umstieg Deutschlands auf Erneuerbare ab. Klimaziele werden im Gr\u00fcndungsdokument nicht erw\u00e4hnt. Daf\u00fcr setzt die geplante Partei auf neue Technologien und will wieder russisches Gas.\" table.media/climate/anal...", "langs": ["eng"], "like_count": 75, "reply_count": 23, "repost_count": 35, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.779}
{"post_id": 5233859, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202310251742, "text": "Welches Gesetz w\u00fcrde Wagenknecht als erstes erlassen? Nord Stream \u00f6ffnen, Deutschland wieder von Putin abh\u00e4ngig machen. www.sueddeutsche.de/politik/sahr...", "langs": ["deu"], "like_count": 113, "reply_count": 10, "repost_count": 50, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 141718851, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202310241850, "text": "Bandwagon effect", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 141718852, "replied_author": 15353, "thread_root": 15978288, "thread_root_author": 15353, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 113864123, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202310240717, "text": "Mit der Wagenknecht-Partei wird der politische Diskurs von links und rechts in die populistische Zange genommen. Die etablierten Parteien brauchen umso mehr bessere eigene Ans\u00e4tze der Politikvermittlung, gegen eine populistische Abw\u00e4rtsspirale. Dar\u00fcber sprach mit 3sat: www.3sat.de/kultur/kultu...", "langs": ["deu"], "like_count": 29, "reply_count": 2, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 36251619, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202310230818, "text": "Die bisher schier grenzenlose und hyperpersonalierte Projektionsfl\u00e4che \"Wagenknecht-Partei\", wird wohl ab dem heutigen Tag durch zus\u00e4tzliches Personal und Programmatik auf ein realistischeres Ma\u00df schrumpfen.", "langs": ["deu"], "like_count": 36, "reply_count": 4, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 31440335, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202310221018, "text": "\u201eWir sollten mit frischem Elan schlechte Rede mit besserer Rede kontern, falschen Narrativen bessere entgegensetzen, auf Hass mit Liebe antworten, nicht die Hoffnung aufgeben, dass sich Wahrheit selbst in einer Zeit der L\u00fcgen durchsetzen kann\u201c - Salman Rushdie beim Friedenspreis in Frankfurt", "langs": ["deu"], "like_count": 90, "reply_count": 2, "repost_count": 33, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1608821, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202310201356, "text": "\u201eEs gibt noch keine Massenbewegung der relevanten Akteure aus Politik, Medien, Wissenschaft in Richtung anderer Plattformen\u201c sagt Hillje. \u201eDas k\u00f6nnte durch eine kollektive Abmeldung der Bundesregierung bei X inklusive aller Ministerien beschleunigt werden.\u201c\nwww.spiegel.de/netzwelt/app...", "langs": ["deu"], "like_count": 144, "reply_count": 4, "repost_count": 54, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 31647872, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202310200757, "text": "Diese Denkzettel-Deutung der AfD-Wahl ist popul\u00e4r, weil sie bequem ist. Tats\u00e4chlich aber mischen sich bei AfD-W\u00e4hlern h\u00e4ufig populistischer Protest und Position f\u00fcr die Politik der AfD. Andere Daten zeigen zudem: 75% ihrer Anh\u00e4nger identifizieren sich mit den Grundvorstellungen der AfD.", "langs": ["eng"], "like_count": 41, "reply_count": 6, "repost_count": 14, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.759}
{"post_id": 34353579, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202310181538, "text": "Am Montag will Sahra Wagenknecht ihre neue Partei vorstellen (Quelle: SPIEGEL). Seit \u00fcber einem Jahr inszeniert sie eine Dauerparteigr\u00fcndung als Personality-Show. Warum sie die erste \"Medienhype-Partei\" w\u00e4re, habe ich k\u00fcrzlich bei @@1177 aufgeschrieben: @1177/88337/nun-au...", "langs": ["eng"], "like_count": 22, "reply_count": 2, "repost_count": 11, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.754}
{"post_id": 141718853, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202310161016, "text": "Ganz oben steht Wirtschaft", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 88584073, "replied_author": 347098, "thread_root": 7895715, "thread_root_author": 1226, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 7895715, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202310160957, "text": "Das scheint ein relevanter Faktor f\u00fcr die wahrscheinliche Abwahl der PiS-Regierung zu sein (offizielles Ergebnis steht noch aus): Abtreibung war das zweitwichtigste Thema f\u00fcr die W\u00e4hlerinnen & W\u00e4hler und die Wahlbeteiligung der Frauen war erstmals h\u00f6her als die der M\u00e4nner. (Quelle: OGB Poll)", "langs": ["deu"], "like_count": 95, "reply_count": 4, "repost_count": 30, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1186200, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202310151911, "text": "In Polen verliert laut Exit Polls die PiS die absolute Mehrheit (- 7%), es w\u00fcrde demnach auch nicht f\u00fcr eine Koalition mit Konfederacja reichen. Regierungswechsel und Ende der PiS-Herrschaft scheint m\u00f6glich!", "langs": ["deu"], "like_count": 277, "reply_count": 5, "repost_count": 50, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 673624, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202310130653, "text": "In den Tagen nach(!) AfD-Wahlerfolgen beschlie\u00dft die Ampel ein Migrationspaket, der Kanzler gibt ein Tagesthemen-Interview zu Migration und l\u00e4dt Merz zum Spitzengespr\u00e4ch zu Migration. Mehr Wirksamkeit kann man AfD-W\u00e4hlenden kaum suggerieren. Davor w\u00e4re wohl kl\u00fcger gewesen.", "langs": ["deu"], "like_count": 107, "reply_count": 6, "repost_count": 26, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 4071717, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202310120705, "text": "AfD wirkt: \u201cHannes Loth hat viel versprochen im Wahlkampf: kostenlose Kinderbetreuung, geringere Hundesteuer. Jetzt ist er der erste AfD-B\u00fcrgermeister in Deutschland \u2013 und die Kita wird jetzt erst mal teurer.\u201d www.sueddeutsche.de/projekte/art...", "langs": ["deu"], "like_count": 628, "reply_count": 39, "repost_count": 210, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 141718854, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202310111153, "text": "An interview with Johannes Hillje @@1226 on DLF Kultur worth listening to. He says Germany lacks positive narratives about necessary changes that include, for example, skilled workers as those who can actively shape the changes.\nwww.deutschlandfunkkultur.de/18-prozent-i...", "langs": ["eng"], "like_count": 8, "reply_count": 0, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 82311607, "reposted_author": 150487, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.762}
{"post_id": 18610678, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202310111101, "text": "Die AfD sprengt die Normen der demokratischen \u00d6ffentlichkeit, indem sie L\u00fcgen, Verschw\u00f6rungsmythen und antidemokratische Ideologie teilweise offen kommuniziert, teilweise aber bewusst kaschiert. \u00dcber Sprache und Medienstrategie der AfD habe ich mit dem WDR gesprochen: www1.wdr.de/mediathek/au...", "langs": ["deu"], "like_count": 79, "reply_count": 2, "repost_count": 34, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 61687137, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202310110957, "text": "Gro\u00dfe Freude \u00fcber die Post von @@1598! Herzlichen Dank f\u00fcr das Exemplar Deines Buches - klingt vielversprechend.", "langs": ["deu"], "like_count": 51, "reply_count": 0, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 641741, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202310100850, "text": "Die AfD wird bei jungen W\u00e4hler/innen beliebter und ein Grund daf\u00fcr ist: \u201c\u2018Die AfD spricht systematisch junge Menschen auf TikTok an. Die Bayern-AfD hat dort 90.000 Follower. Demokratische Parteien \u00fcberlassen TikTok der AfD, das ist ein Fehler\u2019, sagt Hillje\u201d \nwww.fr.de/politik/land...", "langs": ["deu"], "like_count": 561, "reply_count": 46, "repost_count": 259, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2937687, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202310091641, "text": "Die AfD ist die erfolgreichste Normalisierungsbewegung rechtsextremer Positionen der Bundesrepublik. Deshalb st\u00f6ren sich am Rechtsextremismus auch jene AfD-W\u00e4hler nicht, die sich selbst anders verorten w\u00fcrden.\n\nDar\u00fcber habe ich mit DLF Kultur gesprochen: www.deutschlandfunkkultur.de/18-prozent-i...", "langs": ["eng"], "like_count": 69, "reply_count": 1, "repost_count": 22, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.722}
{"post_id": 141718855, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202310091442, "text": "Sahra Wagenknecht darf noch mal \u201eexklusiv\u201c in \u201eBild\u201c verk\u00fcnden, dass sie, sobald sie eine neue Partei \u201eauf den Weg\u201c bringe, das \u201eauf jeden Fall, und zwar sofort\u201c verk\u00fcnden werde.\n\n\u00dcber das Kalk\u00fcl der andauernden Andeutungen hat @@1226 hier geschrieben: uebermedien.de/88337/nun-au...", "langs": ["deu"], "like_count": 76, "reply_count": 2, "repost_count": 12, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 21528250, "reposted_author": 1177, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 141718856, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202310090842, "text": "Merci!", "langs": ["eng"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 25192472, "replied_author": 136129, "thread_root": 25192472, "thread_root_author": 136129, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 2, "sent_score": 0.741}
{"post_id": 25192473, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202310090804, "text": "Die Angsterz\u00e4hlungen der AfD zu Migration und Transformation wirken auch deshalb, weil die Gegenerz\u00e4hlungen der Ampel zu wenig Handlungsf\u00e4higkeit und Hoffnung vermitteln.\n\nDie Landtagswahlen in Hessen und Bayern habe ich mir mit ntv n\u00e4her angesehen:\n\nwww.youtube.com/watch?v=e78g...", "langs": ["eng"], "like_count": 41, "reply_count": 2, "repost_count": 8, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.793}
{"post_id": 4797293, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202310090619, "text": "Am st\u00e4rksten hat die AfD in Bayern in der j\u00fcngsten W\u00e4hlergruppe (18-24-J\u00e4hrige) zugelegt. In Hessen ist das Bild \u00e4hnlich. Das Gift der AfD ist in der Jugend angekommen.", "langs": ["eng"], "like_count": 114, "reply_count": 12, "repost_count": 44, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.784}
{"post_id": 2652536, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202310081627, "text": "S\u00f6der hat seinen Wahlkampf \u00fcber weite Strecken als Kulturkampf gef\u00fchrt. Wem das n\u00fctzt, sieht man hier.", "langs": ["eng"], "like_count": 592, "reply_count": 12, "repost_count": 170, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.772}
{"post_id": 4295471, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202310081614, "text": "Die AfD erreicht in Hessen und Bayern mit 16% und 15% ihr historisch bestes und zweitbestes Ergebnis bei westdeutschen Landtagswahlen. Die Strategielosigkeit der demokratischen Kr\u00e4fte im Umgang mit der AfD muss dringend ein Ende haben.", "langs": ["eng"], "like_count": 208, "reply_count": 11, "repost_count": 54, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.78}
{"post_id": 141718857, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202310071601, "text": "Die Datenanalyse zum digitalen Wahlkampf in Bayern findet ihr hier: dtecbw.de/sparta", "langs": ["eng"], "like_count": 8, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 9017262, "replied_author": 1226, "thread_root": 9017262, "thread_root_author": 1226, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.838}
{"post_id": 9017262, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202310071531, "text": "Die effektivste Desinformation ist nicht die eindeutige L\u00fcge, sondern jene Halbwahrheit, die nicht direkt widerlegbar ist, Legenden produziert, Emotionen mobilisiert, Feindbilder st\u00e4rkt. Das ist die AfD-Methode zu #Chrupalla. Seit 3 Tagen der meistbenutzte Hashtag zur Bayernwahl: dtecbw.de/sparta", "langs": ["deu"], "like_count": 110, "reply_count": 2, "repost_count": 44, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 73251020, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202310070851, "text": "\u201eDas Gift der AfD wirkt in der Mitte der Gesellschaft\" - Gespr\u00e4ch mit ntv zur Bayernwahl und Hessenwahl: www.n-tv.de/mediathek/vi...", "langs": ["deu"], "like_count": 43, "reply_count": 0, "repost_count": 12, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 3235782, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202310061422, "text": "\"Je st\u00e4rker die Union auf die AfD programmatisch zugegangen ist [...] desto h\u00f6her war tendenziell der Stimmenanteil der AfD.\" Inhaltliche Ann\u00e4herung f\u00fchrt zu elektoralem Aufstieg der AfD. \n\nWichtige Analyse von 37 Landtags- & Bundestagswahlen von @@130363: www.dvpw.de/blog/schwaec...", "langs": ["eng"], "like_count": 472, "reply_count": 15, "repost_count": 201, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.789}
{"post_id": 28063525, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202310060807, "text": "Es wird am Sonntag voraussichtlich zwei Siege der Union, aber nur einen wirklichen Erfolg geben. Nur Boris Rhein kann mit Zugewinnen rechnen, w\u00e4hrend S\u00f6der das schlechteste CSU-Ergebnis seit 1950 droht. \u00dcber die Landtagswahlen sprach ich am Morgen mit ntv (ab Min. 3:00): www.n-tv.de/mediathek/se...", "langs": ["deu"], "like_count": 22, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 35223498, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202310051448, "text": "Mehrheitsmythos, Normalit\u00e4tsfiktion, Feindbilder, S\u00fcndenb\u00f6cke, Diktaturlegende - Mit ZAPP vom NDR bin ich das rhetorische Repertoire des Populismus durchgegangen: www.ndr.de/fernsehen/se...", "langs": ["eng"], "like_count": 28, "reply_count": 0, "repost_count": 11, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.821}
{"post_id": 959823, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202310051135, "text": "Update der Polizei Oberbayern zu Chrupalla: \"Es liegen zum jetzigen Zeitpunkt keinerlei Erkenntnisse vor, dass Herr Chrupalla angegangen oder angegriffen wurde [...] Die weiteren bislang durchgef\u00fchrten Untersuchungen verliefen unauff\u00e4llig.\"\nwww.polizei.bayern.de/aktuelles/pr...", "langs": ["deu"], "like_count": 489, "reply_count": 27, "repost_count": 163, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1800183, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202310042041, "text": "Von h\u00f6chster Bedeutung bei den Vorf\u00e4llen rund um Chrupalla und Weidel kurz vor den Landtagswahlen: Parteiangaben und Polizeiangaben sorgf\u00e4ltig trennen. Der Bayerische Rundfunk macht es hier sehr gut:", "langs": ["deu"], "like_count": 191, "reply_count": 4, "repost_count": 48, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 12063310, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202310041956, "text": "Auf der AfD-Kundgebung, der Weidel fernblieb, behauptete Kleinw\u00e4chter\n(MdB), Weidel sei \u201cvon zu Hause evakuiert, in ein Safe House gebracht und kann das Haus nicht verlassen. Hausarrest f\u00fcr einen politisch missliebigen Kandidaten!\u201d Das ist nicht wahr und eindeutig Dramatisierungs-PR.", "langs": ["deu"], "like_count": 63, "reply_count": 0, "repost_count": 9, "reply_to": 570789, "replied_author": 1226, "thread_root": 570789, "thread_root_author": 1226, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 141718858, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202310041906, "text": "DER SPIEGEL hat\nzuerst berichtet: www.spiegel.de/politik/deut...", "langs": ["deu"], "like_count": 20, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": 570789, "replied_author": 1226, "thread_root": 570789, "thread_root_author": 1226, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 570789, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202310041900, "text": "\u201cNachdem Weidel einen Wahlkampfauftritt wegen einer Anschlagsdrohung absagte, wird jetzt bekannt: Zum Zeitpunkt der Veranstaltung hat sich Weidel auf Mallorca aufgehalten\u2026 Das BKA teilte mit, die Absage Weidels sei \"nicht auf Veranlassung oder Empfehlung des BKA\" erfolgt\u201d www.n-tv.de/politik/Bedr...", "langs": ["deu"], "like_count": 363, "reply_count": 18, "repost_count": 112, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 141718859, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202310041825, "text": "\u201eK\u00f6nn\u2018t ja gut werden - Ideen f\u00fcr eine gute Zukunft\u201c! Heute das Panel \u201eDas Ende der Demokratien?\u201c u.a. mit Peter Tschentscher, Emmeline Charenton und Johannes Hillje @@1226 zu Fragen des Umgangs mit Rechtsruck, Radikalisierung und wie es weitergeht in Europa.  www.koenntjagutwerden.de", "langs": ["deu"], "like_count": 8, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 141718860, "reposted_author": 132638, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1300765, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202310041608, "text": "Wer tats\u00e4chlich besonders schnell Arzttermine bekommt (via DIE ZEIT/ @@1202):", "langs": ["deu"], "like_count": 964, "reply_count": 37, "repost_count": 261, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 18102466, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202310041416, "text": "46 Prozent der AfD-Anh\u00e4nger m\u00f6chten \u201clieber in einem anderen Land\u201d als Deutschland leben. Mit Abstand der h\u00f6chste Wert unter den Parteilagern. Die AfD ist durch und durch eine Partei des Pseudo-Patriotismus.\nwww.n-tv.de/politik/Jede...", "langs": ["deu"], "like_count": 67, "reply_count": 9, "repost_count": 17, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 109106377, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202310041345, "text": "In 250 Tagen ist Europawahl. Rechte Populisten & Radikale wollen nicht mehr einfach nur raus aus der EU, sondern sie wollen als erstes rein, um die EU-Institutionen von innen zu zerst\u00f6ren. Dar\u00fcber diskutiere ich heute in Hamburg mit Peter Tschentscher & Emmeline Charenton: www.koenntjagutwerden.de", "langs": ["deu"], "like_count": 18, "reply_count": 0, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 8019703, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202310040815, "text": "\u201eDer AfD geht es nicht um Provokation, sondern darum, die Gesellschaft mit radikaler Ideologie auf eine autorit\u00e4re, v\u00f6lkische Politik der Ausgrenzung vorzubereiten.\u201c \n\nText beim \"Journalist\" \u00fcber den medialen Umgang mit der AfD mit ein paar Einsch\u00e4tzungen von mir: www.journalist.de/startseite/d...", "langs": ["eng"], "like_count": 221, "reply_count": 4, "repost_count": 89, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.805}
{"post_id": 14896533, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202310031139, "text": "\"'Wir fordern alle Unternehmen und Regierungsorganisationen, die mit Musk Gesch\u00e4fte machen, auf, ihre Beziehungen zu seinen Unternehmen zu beenden' ... Partnerschaften mit einem Mann, der neonazistische Ideologien verbreite, k\u00f6nnten nicht bestehen bleiben\"\nwww.juedische-allgemeine.de/politik/jued...", "langs": ["eng"], "like_count": 104, "reply_count": 0, "repost_count": 34, "reply_to": 962601, "replied_author": 1226, "thread_root": 962601, "thread_root_author": 1226, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.803}
{"post_id": 11228853, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202310030957, "text": "Mehr zur rechtsextremen Hundepfeife, die Musk verwendet hat:\n\nGabriel Weimann (2020): Digital Dog Whistles: The New Online Language of Extremism, cris.haifa.ac.il/en/publicati...", "langs": ["eng"], "like_count": 23, "reply_count": 1, "repost_count": 5, "reply_to": 962601, "replied_author": 1226, "thread_root": 962601, "thread_root_author": 1226, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.867}
{"post_id": 962601, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202310030948, "text": "Elon Musk pfeift \"Heil Hitler\" mit der Hundepfeife:", "langs": ["eng"], "like_count": 571, "reply_count": 20, "repost_count": 166, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.849}
{"post_id": 2282528, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202310030926, "text": "\"Merz hat sich ganz gezielt an den \u00f6ffentlich-rechtlichen Rundfunk gewandt mit dem Argument, dass dort eine linksgr\u00fcne Perspektive zu stark Widerhall finde und eine konservative Perspektive zu wenig - was nicht dem wissenschaftlichen Kenntnisstand entspricht.\" \nwww.sueddeutsche.de/medien/journ...", "langs": ["eng"], "like_count": 71, "reply_count": 4, "repost_count": 21, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.75}
{"post_id": 2377769, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202310020928, "text": "Elon Musk nun offizieller Pate der Putin-Propaganda: Das russische Fernsehen bejubelt Musks diffamierendes Meme \u00fcber Selenskyj (Quelle: Russia Channel One/Francis Scarr)", "langs": ["eng"], "like_count": 205, "reply_count": 5, "repost_count": 73, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.817}
{"post_id": 141718861, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202310020841, "text": "Diese gef\u00fchlte Benachteiligung gegen\u00fcber Migranten beruht h\u00e4ufig auf eigenen Abwertungserfahrungen und vermisster Anerkennung. In unserer Studie \"R\u00fcckkehr zu den politisch Verlassenen\" sprechen wir von einer \u201eVergleichenden Abwertungslogik\u201c www.progressives-zentrum.org/publication/...", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": 7049827, "replied_author": 1226, "thread_root": 7049827, "thread_root_author": 1226, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2282459, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202310011716, "text": "Das macht Hoffnung zwei Wochen vor der Wahl in Polen: 1 Million B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger demonstrieren heute in Warschau f\u00fcr einen Regierungswechsel.", "langs": ["deu"], "like_count": 229, "reply_count": 8, "repost_count": 47, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 141718862, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202310011436, "text": "Quelle: www.tagesschau.de/inland/deuts...", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 7049827, "replied_author": 1226, "thread_root": 7049827, "thread_root_author": 1226, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 7049827, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202310011303, "text": "\u00dcber das \u00d6l von Merz wurde viel gesagt, \u00fcber das Feuer, in das er es gegossen hat, weniger: 52% meinen, der Staat k\u00fcmmere sich mehr um Herkommende als um Alteingesessene. Auch hier gilt wohl: Die Deutungsst\u00e4rke des Rechtspopulismus beruht auf der Deutungsschw\u00e4che der Demokraten (Infratest/29.9.23).", "langs": ["deu"], "like_count": 87, "reply_count": 4, "repost_count": 35, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 3068525, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202310010727, "text": "Vermeintliche \u201cPatrioten\u201d der AfD wollen Deutschland nicht nur von Russland abh\u00e4ngig machen, sondern auch von China. Wichtigster Strippenzieher: Maximilian Krah, der ein China-Netzwerk mit Geldfl\u00fcssen betreibt und in Pekings Staatspropaganda auftritt. Neue Recherche: www.t-online.de/nachrichten/...", "langs": ["deu"], "like_count": 101, "reply_count": 6, "repost_count": 49, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 33588786, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202309300704, "text": "Das \u201eWir gegen die\u201c in der Migrationspolitik ist eine propagandistische Konstruktion des Rechtspopulismus, kein lebensweltliches Empfinden der allermeisten Menschen: 82% nehmen Fl\u00fcchtlinge am eigenen Wohnort nicht als \u201est\u00f6rend\u201c wahr oder haben gar keine Fl\u00fcchtlinge bemerkt (Quelle: Forsa, 26.9.23).", "langs": ["deu"], "like_count": 50, "reply_count": 1, "repost_count": 18, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 7897975, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202309270902, "text": "#R\u00f6dder legt Vorsitz der CDU-Grundwertekommission nieder, berichtet \"exklusiv\" das Populismusportal #NIUS. Der Bericht verbreitet eine Opfer-Erz\u00e4hlung von R\u00f6dder. Allen sollte klar sein, dass solch ein Kulturkampf-Portal aus kommunikationstaktischen Gr\u00fcnden R\u00f6dders Erkl\u00e4rung exklusiv bekommt.", "langs": ["deu"], "like_count": 52, "reply_count": 4, "repost_count": 19, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 94193870, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202309261454, "text": "\"Souver\u00e4nit\u00e4t\" ist ein Schl\u00fcsselbegriff der #AfD. Am Jahrestag der #NordStream-Sprengung erkl\u00e4rt sie, was sie darunter versteht: Putins Pipelines st\u00fcnden f\u00fcr die deutsche \"nationale Souver\u00e4nit\u00e4t\". Die \"Souver\u00e4nit\u00e4t\" der AfD ist also nicht weniger als die Selbstzerst\u00f6rung Deutschlands.", "langs": ["deu"], "like_count": 18, "reply_count": 0, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 141718863, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202309261144, "text": "Vielen Dank!", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 94714751, "replied_author": 151602, "thread_root": 2282792, "thread_root_author": 1226, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 17949475, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202309261128, "text": "Der Kanzler und die Ampel sollten einer verunsicherten Mittelschicht mehr Modernisierungsmut machen. Dazu habe ich k\u00fcrzlich f\u00fcr ntv diesen Text geschrieben: www.n-tv.de/politik/poli...", "langs": ["deu"], "like_count": 10, "reply_count": 1, "repost_count": 4, "reply_to": 7050282, "replied_author": 1226, "thread_root": 7050282, "thread_root_author": 1226, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 94714752, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202309261115, "text": "Danke!", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 94714755, "replied_author": 151602, "thread_root": 2282792, "thread_root_author": 1226, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 7050282, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202309261115, "text": "Die #AfD hat mittlerweile zwei\nAngsterz\u00e4hlungen, mit denen sie mobilisiert: Migration und Transformation. In Transformationsregionen sind ihre Wahl- und Umfrageergebnisse \u00fcberdurchschnittlich hoch, zeigt eine neue IW-Analyse: www.iwkoeln.de/studien/knut...", "langs": ["deu"], "like_count": 77, "reply_count": 2, "repost_count": 27, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2282792, "user_id": 1226, "instance": "bsky.social", "date": 202309261022, "text": "Blau ist der Himmel am sch\u00f6nsten, freue mich hier zu sein! #neuhier #newhere", "langs": ["deu"], "like_count": 62, "reply_count": 8, "repost_count": 12, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
