{"post_id": 115951530, "user_id": 1343, "instance": "bsky.social", "date": 202312312300, "text": "", "langs": ["spa"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 115951531, "user_id": 1343, "instance": "bsky.social", "date": 202312311121, "text": "", "langs": ["spa"], "like_count": 0, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 115951532, "user_id": 1343, "instance": "bsky.social", "date": 202312301413, "text": "\u00a1Todo listo para la #SanSilvestreCidiana 2023!\n#Burgos", "langs": ["spa"], "like_count": 0, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 115951533, "user_id": 1343, "instance": "bsky.social", "date": 202312290720, "text": "", "langs": ["spa"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 115951534, "replied_author": 1343, "thread_root": 115951534, "thread_root_author": 1343, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 115951534, "user_id": 1343, "instance": "bsky.social", "date": 202312281134, "text": "\"Falsificaci\u00f3n en el Carmen Campidoctoris. Como se gest\u00f3 el origen de creaci\u00f3n de un personaje imaginario: Rodrigo D\u00edaz de Vivar\"\n\nDavid Williams - Oxford University Press\n\n\ud83d\udcd6\ud83d\udd17\ud83d\udc49\ud83c\udffc drive.google.com/file/d/1r4d_...", "langs": ["spa"], "like_count": 0, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 115951535, "user_id": 1343, "instance": "bsky.social", "date": 202312181135, "text": "#SolardelCid #Burgos #Niebla", "langs": ["spa"], "like_count": 0, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 115951536, "user_id": 1343, "instance": "bsky.social", "date": 202312161031, "text": "", "langs": ["spa"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 115951537, "user_id": 1343, "instance": "bsky.social", "date": 202312101005, "text": "Rese\u00f1a del libro: \"El Cantar de M\u00edo Cid: g\u00e9nesis y autor\u00eda \u00e1rabe, por Luis Molina y Alberto Montaner.\n\n\ud83d\udd17\ud83d\udc49\ud83c\udffb www.academia.edu/110958208/Re...", "langs": ["spa"], "like_count": 0, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 115951538, "user_id": 1343, "instance": "bsky.social", "date": 202312091123, "text": "Monasterio de San Pedro de Carde\u00f1a", "langs": ["spa"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 115951539, "user_id": 1343, "instance": "bsky.social", "date": 202312081019, "text": "El Cantar de mio Cid en  \"El bosque encantado - XVI sal\u00f3n del libro Infantil y juvenil de #Burgos\", haciendo alusi\u00f3n a la leyenda de \"los ca\u00f1os de Elpha\".", "langs": ["spa"], "like_count": 0, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 115951540, "user_id": 1343, "instance": "bsky.social", "date": 202312071107, "text": "Fern\u00e1n Gonz\u00e1lez, a la altura de la capilla de los Condestables +-", "langs": ["spa"], "like_count": 1, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 115951541, "replied_author": 527497, "thread_root": 115951542, "thread_root_author": 1343, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 115951542, "user_id": 1343, "instance": "bsky.social", "date": 202312071046, "text": "Arte callejero #Burgos #Cid", "langs": ["spa"], "like_count": 5, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 115951543, "user_id": 1343, "instance": "bsky.social", "date": 202312061056, "text": "Una campeatura de 1097 y el sobrenombre Campeador de Rodrigo D\u00edaz de Vivar\n\nRoberto Delgado y Alberto Montaner para Desperta Ferro Ediciones \ud83d\udd17\ud83d\udc49\ud83c\udffb\nwww.despertaferro-ediciones.com/2023/una-cam...", "langs": ["spa"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 115951544, "user_id": 1343, "instance": "bsky.social", "date": 202312051327, "text": "El Cid est\u00e1 presente en la exposici\u00f3n de la Mancomunidad Encuentro de Caminos en Atapuerca.", "langs": ["spa"], "like_count": 0, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 115951545, "user_id": 1343, "instance": "bsky.social", "date": 202312041339, "text": "Abierta la inscripci\u00f3n\n#SanSilvestre #Cidiana #Burgos 2023\nA favor de @@4269759\n\n\u270f\ufe0f\ud83d\udcc3\ud83d\udd17\ud83d\udc49\ud83c\udffb\ninscripciones.sansilvestrecidiana.com/detalles-eve...", "langs": ["spa"], "like_count": 0, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 93575646, "user_id": 1343, "instance": "bsky.social", "date": 202312041105, "text": "youtu.be/wY2-PLBdTyY?...", "langs": ["spa"], "like_count": 1, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 93575647, "replied_author": 645474, "thread_root": 93575647, "thread_root_author": 645474, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 115951546, "user_id": 1343, "instance": "bsky.social", "date": 202312041055, "text": "A lomos del tiempo.\nEl largo viaje de la estatua del Cid en Burgos.\n\n\ud83d\udcfd\ufe0f\ud83d\udd17\ud83d\udc49\ud83c\udffb\nyoutu.be/ef62xVzy8hM", "langs": ["spa"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 115951547, "user_id": 1343, "instance": "bsky.social", "date": 202311122324, "text": "Se me olvida claramente poner cosas aqu\u00ed.\nMirad, el Cid en moto:", "langs": ["spa"], "like_count": 11, "reply_count": 0, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 115951548, "reposted_author": 1342, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 115951549, "user_id": 1343, "instance": "bsky.social", "date": 202312041043, "text": "De pasar las Navidades en Elche a tomar Valencia: El Cid en el Levante\n\n\ud83d\udd17\ud83d\udc49\ud83c\udffb www.elespanol.com/alicante/elc...", "langs": ["spa"], "like_count": 0, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 115951550, "user_id": 1343, "instance": "bsky.social", "date": 202312032348, "text": "\u00a1Ya estamos por aqu\u00ed!", "langs": ["spa"], "like_count": 2, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
