{"post_id": 172427317, "user_id": 1530, "instance": "com", "date": 202403181216, "text": "Schade, dass es nicht geklappt hat. Aber sehen wir dich und Bibliotheksbubble trotzdem zur re:publica?", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 172427318, "replied_author": 428543, "thread_root": 172427318, "thread_root_author": 428543, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 172427319, "user_id": 1530, "instance": "com", "date": 202403181200, "text": "#WhoCares: Was macht es mit uns, wenn Diskurse zunehmend vergiftet & Positionen verh\u00e4rtet sind?\n\nDie Autorin & Wissenschaftlerin @@245987 wird dar\u00fcber sprechen, warum Begriffe wie Postkolonialismus & Identit\u00e4tspolitik gezielt diskreditiert werden.\n\n\u21e8 re-publica.com/de/news/rp24... #rp24", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 102705761, "user_id": 1530, "instance": "com", "date": 202403151240, "text": "#WhoCares: Ab sofort k\u00f6nnt ihr euch als freiwillige Helfer*innen f\u00fcr die #rp24 anmelden. \n\nWenn ihr Lust habt, einen spannenden Blick hinter die Kulissen unseres Festivals zu werfen, dann registriert euch jetzt & seid als #Volunteer dabei! \n\nAlle Infos: re-publica.com/de/news/call...", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 8445276, "user_id": 1530, "instance": "com", "date": 202403131446, "text": "#WhoCares: Sie ist Kolumnistin, Schriftstellerin & Podcasterin. Wir freuen uns sehr, dass @@1546 als Sprecherin auf der #rp24 dabei sein wird!\n\nIhr Pl\u00e4doyer f\u00fcr Demokratie, Haltung & Mobilisierung solltet ihr nicht verpassen!\n\n\u21e8 re-publica.com/de/news/rp24...", "langs": ["deu"], "like_count": 38, "reply_count": 1, "repost_count": 9, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 172427320, "user_id": 1530, "instance": "com", "date": 202403130625, "text": "Vorfreude auf die @@1530 \n - schon jetzt sind viele sehr interessante Speaker*innen angek\u00fcndigt. #rp24", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 172427321, "reposted_author": 428543, "quotes": 102705769, "quoted_author": 1530, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 102705769, "user_id": 1530, "instance": "com", "date": 202403121457, "text": "#WhoCares\n\nDie @@1639 -Redakteure @@683550 & @@1681 sprechen auf der #rp24 \u00fcber ihre Recherche zur engen Verbindung zwischen AfD-Politiker*innen & Neonazis \u2013 sowie die Folgen f\u00fcr die Gesellschaft. \n\n\u21e8 re-publica.com/de/news/rp24...", "langs": ["deu"], "like_count": 13, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 172427322, "user_id": 1530, "instance": "com", "date": 202403121455, "text": "@@1827720 Danke f\u00fcr den Hinweis. Jetzt m\u00fcsste alles passen!", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 172427323, "user_id": 1530, "instance": "com", "date": 202403121451, "text": "Arrgh. Mach ich dann wohl nochmal neu.", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 53658488, "user_id": 1530, "instance": "com", "date": 202403111210, "text": "Wir suchen Verst\u00e4rkung: \n\nBewirb dich bis zum 15. M\u00e4rz, werde als Werkstudent*in Teil unseres IT-Teams & unterst\u00fctze uns bei der Durchf\u00fchrung der #rp24 & anderen Projekten!\n\n\u21e8 re-publica.com/de/news/job-... #WhoCares #Job #ITJobs @@181762", "langs": ["deu"], "like_count": 8, "reply_count": 0, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 75694141, "user_id": 1530, "instance": "com", "date": 202403071525, "text": "#WhoCares: Ist es ein Mythos, dass Gendersternchen & Lastenr\u00e4der polarisieren?\n\n@@4452 spricht dar\u00fcber, ob unsere Gesellschaft un\u00fcberwindbar gespalten ist.\n\nSeine These: In Vielem sind wir uns erstaunlich einig \u2013 au\u00dfer bei \u201eTriggerpunkten\u201c.\n\n\u21e8 re-publica.com/de/news/rp24... #rp24", "langs": ["deu"], "like_count": 16, "reply_count": 1, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 172427324, "user_id": 1530, "instance": "com", "date": 202403061506, "text": "Freut euch auf die #rp24 & @@1653!\n\nDie Philosophin & Autorin wird \u00fcber die Frage \u201eWho cares about #LGBTQIA+?\u201c sprechen.\n\nAu\u00dferdem ist auch ein Gespr\u00e4ch zu ihrem neuen Buch geplant.\n\n\u21e8 re-publica.com/de/news/rp24... #WhoCares", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 3616356, "quoted_author": 1653, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 172427325, "user_id": 1530, "instance": "com", "date": 202403051614, "text": "Auf jeden Fall!", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 141144606, "replied_author": 473232, "thread_root": 141144606, "thread_root_author": 473232, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 172427326, "user_id": 1530, "instance": "com", "date": 202403051440, "text": "Und wie ich mich erst freue. Danke, dass ich dabei sein darf. \u2764\ufe0f", "langs": ["deu"], "like_count": 41, "reply_count": 0, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 17759983, "reposted_author": 48309, "quotes": 17759984, "quoted_author": 1530, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 17759984, "user_id": 1530, "instance": "com", "date": 202403051312, "text": "#WhoCares: Wir freuen uns auf inspirierende Diskussionen mit der Aktivistin & ehemaligen Auslandskorrespondentin @@48309 \u2013 \u00fcber Akzeptanz & Selbstliebe sowie ihr neues Buch.\n\n\u21e8 re-publica.com/de/news/rp24... #rp24", "langs": ["deu"], "like_count": 11, "reply_count": 0, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 172427327, "user_id": 1530, "instance": "com", "date": 202403041356, "text": "Unsere #Presseakkreditierung f\u00fcr die re:publica 24 ist ge\u00f6ffnet! \n\nMedienverter*innen, Journalist*innen und Blogger*innen k\u00f6nnen sich ab sofort wieder online registrieren. \n\nHier geht's zum Formular: re-publica.com/de/news/die-... #WhoCares #rp24", "langs": ["deu"], "like_count": 0, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 26781191, "user_id": 1530, "instance": "com", "date": 202403011711, "text": "Gr\u00fc\u00dfe vom re:publica-Programmteam! \ud83d\udc4b\ud83c\udffd \n\nIn Brandenburg geht's aktuell in die finale Auswertungs- und Planungsphase. \ud83d\ude80\n\n#rp24 #CfP #WhoCares #crewlove", "langs": ["deu"], "like_count": 8, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 26781193, "user_id": 1530, "instance": "com", "date": 202403011407, "text": "Werde Teil des re:publica-Teams & unterst\u00fctze uns als Werkstudent*in im Bereich IT! \n\nWir freuen uns auf deine Bewerbung! \n\nAlle Infos zum #Job gibt's hier: re-publica.com/de/news/job-... #Jobs #ITJobs", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 0, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 11289701, "user_id": 1530, "instance": "com", "date": 202402291405, "text": "Who Cares: Wissenschaft & Fakten verlieren zunehmend an Bedeutung in Diskursen.\n\n@@40851 & @@47778 vom @@1231 erkl\u00e4ren auf der rp24, wie wir alle dazu beitragen k\u00f6nnen, dass Desinformation keine Chance hat.\n\n\u21e8 re-publica.com/de/news/rp24...", "langs": ["deu"], "like_count": 53, "reply_count": 0, "repost_count": 10, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 13352467, "user_id": 1530, "instance": "com", "date": 202402271009, "text": "Internet & Social Media sind aus antirassistischen Bewegungen wie \"Black Lives Matter\" nicht wegzudenken.\n\nAuf der rp24 wird die Wissenschaftlerin & K\u00fcnstlerin Natasha A. Kelly diskutieren, wie wichtig die digitale Revolution f\u00fcr Schwarze Communities war \u2013 und ist: re-publica.com/de/news/rp24...", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 61012117, "user_id": 1530, "instance": "com", "date": 202402221505, "text": "Der Buchautor & Journalist @@363723 l\u00e4dt uns auf der re:publica 24 zu einem Perspektivwechsel ein. \n\nWir freuen uns auf seinen Vortrag \u00fcber \"das Begehren der Anderen\" sowie die vielf\u00e4ltigen Lebens- & Liebesrealit\u00e4ten \u2013 von Casablanca bis Kairo. \n\n\u27a1\ufe0f re-publica.com/de/news/rp24...", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 0, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 13352499, "user_id": 1530, "instance": "com", "date": 202402201604, "text": "Final Countdown: Noch bis Donnerstag (22.2.) k\u00f6nnt ihr eure Programm-Vorschl\u00e4ge zum Thema Freiheit bei unserem Call for Participation zum Wissenschaftsjahr einreichen! \n\nAlle Infos \u27a1\ufe0f re-publica.com/de/cfp_wisse...", "langs": ["deu"], "like_count": 0, "reply_count": 0, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 81063174, "user_id": 1530, "instance": "com", "date": 202402191351, "text": "#WhoCares: Politik und Gesellschaft befinden sich im emotionalen Krisenmodus \u2013 wie kommen wir da raus? Auf der #rp24 diskutieren wir dar\u00fcber mit der Neurowissenschaftlerin und Bestseller-Autorin Maren Urner (@@106912) \u27a1\ufe0f re-publica.com/de/news/rp24...", "langs": ["deu"], "like_count": 19, "reply_count": 0, "repost_count": 7, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 13352543, "user_id": 1530, "instance": "com", "date": 202402161022, "text": "Wir suchen eure Programm-Ideen zum Thema Freiheit zuk\u00fcnftiger Generationen. Reicht sie jetzt beim Call for Participation zum #Wissenschaftsjahr ein! \nAlle Infos \u27a1\ufe0f re-publica.com/de/cfp_wisse...", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 0, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 172427328, "user_id": 1530, "instance": "com", "date": 202402151200, "text": "For Ramesh Srinivasan, the future of the internet has not yet been written: At #rp24 the researcher and visionary will give insights on how technology can be designed to be fairer and more democratic through a new ethic of diversity, openness and inclusivity \u27a1\ufe0f re-publica.com/de/news/rp24...", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86193467, "user_id": 1530, "instance": "com", "date": 202402151159, "text": "F\u00fcr Ramesh Srinivasan ist die Zukunft des Internets noch nicht geschrieben: Auf der #rp24 diskutieren wir mit dem Forscher und Vordenker, wie Technologie durch eine neue Ethik der Vielfalt, Offenheit und Inklusivit\u00e4t fairer und demokratischer gestaltet werden kann \u27a1\ufe0f re-publica.com/de/news/rp24...", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 0, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 126991354, "user_id": 1530, "instance": "com", "date": 202402141600, "text": "Bringt eure Projekte zum Thema \"Freiheit in Bildung & Forschung\" auf die re:publica-B\u00fchne! Noch bis zum 22.02. k\u00f6nnt ihr eure Programm-Ideen beim Call for Participation zum Wissenschaftsjahr einreichen. Alle Infos: re-publica.com/de/cfp_wisse...", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 0, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 172427329, "user_id": 1530, "instance": "com", "date": 202402131011, "text": "Who Cares: Als Journalistin, Content Creator & Gr\u00fcnderin von \"Karakaya Talks\" macht Esra Karakaya unterrepr\u00e4sentierte Perspektiven sichtbar & fordert mehr Mediengerechtigkeit \u2013 f\u00fcr alle. \n\nDar\u00fcber wollen wir mit ihr auf der re:publica 24 diskutieren. \n\n\u21e8 re-publica.com/de/news/rp24...", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 61012120, "user_id": 1530, "instance": "com", "date": 202402121701, "text": "Wir suchen eure Programm-Ideen zum Thema \"Freiheit & Technologie\" beim CfP zum Wissenschaftsjahr: \n\nWas bedeutet der Einsatz von KI f\u00fcr unsere Freiheit? \n\nWer k\u00fcmmert sich darum, dass Technologien zum Wohle der Menschheit entwickelt werden? \n\n\u21e8 re-publica.com/de/cfp_wisse...", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 0, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 172427330, "user_id": 1530, "instance": "com", "date": 202402121019, "text": "Anmelden, bewerben, einreichen \ud83d\udcdd Eine Zusammenfassung der Fristen im Februar f\u00fcr die @@271715 2024, @@1530 2024 und den KlarText-Preis der @@446173 gibt es hier:", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 0, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 126991351, "reposted_author": 375869, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 172427331, "user_id": 1530, "instance": "com", "date": 202402091530, "text": "F\u00fcr die rp24 suchen wir eure Programm-Ideen zum Thema \"Freiheit\"! \n\nWie ist es m\u00f6glich, dass alle gleichberechtigt & barrierefrei am demokratischen Diskurs teilhaben? Wie schaffen wir inklusive digitale R\u00e4ume?\n\nJetzt Ideen zum CfP f\u00fcr das Wissenschaftsjahr einreichen:  re-publica.com/de/news/die-...", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 172427332, "user_id": 1530, "instance": "com", "date": 202402082012, "text": "Wie ver\u00e4ndert die Digitalisierung die Netzkultur, Ateliers & Institutionen?\n\nUnser Track Team Kunst & Kultur hilft uns bei der Programm-Kuratierung!\n\nDanke an A. Goetzke, F. Parente, A. Goldfu\u00df, C. Huetter, J. Hackspiel, N. Gatewood-Kurz, N. Kolodziey & I. Reichle!\n\n\u21e8 re-publica.com/de/news/die-...", "langs": ["deu"], "like_count": 0, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 172427333, "user_id": 1530, "instance": "com", "date": 202402081342, "text": "Wir wollen mit die Synergien von Wissenschaft & Technologie untersuchen:\n\nBei der Kuration hilft uns unser Track Team!\n\nDanke an D. V\u00f6gler, K. Naumann, W. Kerler, @@329856, N. Vukajlovi\u0107, M. Kochsiek, A. Wolf, @@262774 & I. Mastenbroek!\n\n\u21e8 re-publica.com/de/news/die-...", "langs": ["deu"], "like_count": 0, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 104050404, "user_id": 1530, "instance": "com", "date": 202402071402, "text": "Welche der von euch eingereichten Sessions darf auf keinen Fall fehlen? \n\nChristine Kolbe, Cin Pietschmann, Raphael Kie\u00dfling & @@29365 unterst\u00fctzen uns bei der Auswahl & Kuration des Themen-Tracks \"Bildung & Lernen\". Danke! \n\n\u21e8 re-publica.com/de/news/die-...", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 172427334, "user_id": 1530, "instance": "com", "date": 202402061255, "text": "Who Cares: Er ist Arzt, Autor, Moderator & Kabarettist \u2013 und wird auf der re:publica 2024 \u00fcber planetare Gesundheit, die subversive Kraft von Bildern, Metaphern & Humor sprechen.\n\nWir freuen uns sehr auf Eckart von Hirschhausen!\n\n\u21e8 re-publica.com/de/news/rp24...", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 166299091, "user_id": 1530, "instance": "com", "date": 202402051958, "text": "Who Cares about Wirtschaft & Arbeit? Unser Track Team!\n\nDanke an Martin Wiens, @@518458, @@227593, Thomas Gegenhuber, Stuart B. Cameron, Aileen Puhlmann f\u00fcr die Unterst\u00fctzung bei der Auswertung der CfP-Einreichungen!\n\nMehr zu den Track Teams: re-publica.com/de/news/die-...", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 46101203, "user_id": 1530, "instance": "com", "date": 202402051216, "text": "Who Cares: Danke an @@309560, @@1626, M. Bor\u010dak, J. Boxler, D. Djialeu, D. Osinde, @@1577, @@50200, @@136189, dass ihr uns bei der Auswertung des Tracks \"Medien & \u00d6ffentlichkeit\" unterst\u00fctzt! \n\n\u21e8 re-publica.com/de/news/die-...", "langs": ["deu"], "like_count": 8, "reply_count": 0, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 7888567, "user_id": 1530, "instance": "com", "date": 202402021726, "text": "Who Cares: Das Track Team \"Politik & Gesellschaft\" unterst\u00fctzt uns bei der Auswertung und Kuration eurer CfP-Einreichungen zu diesem Thema. DANKE!\n\nMehr zu den Track Teams: \nre-publica.com/de/news/die-...", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 0, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 149712161, "user_id": 1530, "instance": "com", "date": 202402021339, "text": "Gestern fand unser zweites Partner Open House zur re:publica 24 im aletto Hotel und der STATION Berlin statt. \n\nDanke an Katharina Reuter und Hendrik Kr\u00f6ger f\u00fcr den spannenden Input zum Thema Nachhaltigkeit und an alle, die dabei waren!", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10667800, "user_id": 1530, "instance": "com", "date": 202402011400, "text": "Unser Call for Participation geht in die Verl\u00e4ngerung: \n\nBis zum 22.02. k\u00f6nnt ihr zum Wissenschaftsjahr 2024 eure Ideen einreichen, die sich mit individueller und gesellschaftlicher Freiheit besch\u00e4ftigen. \n\nMehr Infos: re-publica.com/de/cfp_wisse...", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 0, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 13352671, "user_id": 1530, "instance": "com", "date": 202401311412, "text": "Die Auswertung eurer zahlreichen Einreichungen beim Call for Participation ist bereits in vollem Gange. \n\nWir freuen uns sehr, dass wir dabei auch in diesem Jahr wieder von vielen tollen Menschen unterst\u00fctzt werden. \n\nDANKE an unsere gro\u00dfartigen Track Teams!", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 0, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 13352696, "user_id": 1530, "instance": "com", "date": 202401291231, "text": "Who Cares: Die Gewalt & Diskriminierung gegen queere Menschen nimmt seit einigen Jahren weltweit zu. \n\nDie Publizistin @@1653 m\u00f6chte diesen Anfeindungen entgegentreten. \n\nQueer sein ist keine Entscheidung \u2013 queerfeindlich zu sein schon! \n\n\u21e8 re-publica.com/de/news/rp24... #rp24", "langs": ["deu"], "like_count": 15, "reply_count": 0, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 172427335, "user_id": 1530, "instance": "com", "date": 202401251754, "text": "YES!! Auch bei uns!", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 172427336, "replied_author": 1510925, "thread_root": 13352716, "thread_root_author": 1530, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 13352716, "user_id": 1530, "instance": "com", "date": 202401251730, "text": "Noch 18 Wochen bis zur 18. Ausgabe der re:publica Berlin. Zeit f\u00fcr einen Blick zur\u00fcck! \n\nWir freuen uns schon sehr darauf, euch in einigen Monaten in der STATION Berlin wiederzusehen! \n\nSichert euch jetzt euer Ticket: www.re-publica.com/tickets", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 3214947, "user_id": 1530, "instance": "com", "date": 202401241908, "text": "Wie f\u00fchlt es sich an, als Person des \u00f6ffentlichen Lebens einen starken politischen Standpunkt zu vertreten?\n\n@@1546 @@1203 beziehen immer wieder klar Position. Dieses Gespr\u00e4ch auf der re.publica 23 ist aktueller denn je! \n\n\u21e8\u00a0www.youtube.com/watch?v=Q7eT...", "langs": ["deu"], "like_count": 22, "reply_count": 0, "repost_count": 8, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 53658506, "user_id": 1530, "instance": "com", "date": 202401231451, "text": "Who Cares: \n\nEr ist Aktivist, Autor, Medienmacher & widmet sich der Frage, wie wir eine Kultur etablieren, die Menschen mit Behinderungen wertsch\u00e4tzt & mitdenkt. \n\nKlar, dass @@29609 auf der re:publica 24-B\u00fchne nicht fehlen darf! \n\n\u21e8 re-publica.com/de/news/rp24...", "langs": ["deu"], "like_count": 19, "reply_count": 0, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 172427337, "user_id": 1530, "instance": "com", "date": 202312181435, "text": "Werde Sprecher*in auf der TINCON! Denn unsere B\u00fchne ist deine B\u00fchne: Bewirb dich bis zum 25. Februar als Speaker \u00fcber den TINCALL und sei 2024 dabei auf unseren TINCON-B\u00fchnen in K\u00f6ln, Berlin oder Hamburg! \n\nAlle Infos: tincon.org/mitmachen/ti...", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 0, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 4474967, "reposted_author": 181762, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 26781195, "user_id": 1530, "instance": "com", "date": 202401171605, "text": "Who Cares: \n\nBestseller author & artist @@208415 will be part of re:publica 24 as a keynote speaker!\n\n\u21e8 re-publica.com/en/news/rp24...", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 159699039, "user_id": 1530, "instance": "com", "date": 202401171506, "text": "Who Cares: \n\nDie Bestseller-Autorin & K\u00fcnstlerin @@208415 wird auf der re:publica 24 als Keynote-Sprecherin dabei sein! \n\n\u21e8 re-publica.com/de/news/rp24...", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 61012123, "user_id": 1530, "instance": "com", "date": 202401161046, "text": "WhoCares: Unser Call for Participation ist geschlossen.\n\nWir haben einen neuen Rekord: 1.350 Ideen wurden zur rp24 eingereicht! Tausend Dank an alle, die sich beteiligt haben!\n\nWir werden alle Einsendungen pr\u00fcfen & melden uns sp\u00e4testens ab Ende Februar bei euch zur\u00fcck.", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 0, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 14943672, "user_id": 1530, "instance": "com", "date": 202401141404, "text": "Morgen um 23.59 Uhr endet der Call for Participation zur #rp24 \u2013 bis dahin k\u00f6nnt ihr noch eure Programmidee einreichen! Hier gibt's alle Infos \u27a1\ufe0f re-publica.com/de/cfp", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 9993584, "user_id": 1530, "instance": "com", "date": 202401131033, "text": "Friendly Reminder f\u00fcr alle, die das Programm der #rp24 mitgestalten wollen: am 15.01. endet unser Call for Participation. Wir sind gespannt auf eure Ideen! re-publica.com/de/cfp", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 0, "repost_count": 6, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 7890150, "user_id": 1530, "instance": "com", "date": 202401121052, "text": "Drei Tage habt ihr noch, um mit eurer Idee das Programm f\u00fcr die re:publica 24 mitzugestalten! Reicht sie jetzt ein \u27a1\ufe0f re-publica.com/de/cfp #WhoCares", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 13352852, "user_id": 1530, "instance": "com", "date": 202401101511, "text": "5 days left: You can still submit your ideas for the re:publica 24 programme!\n\n#rp24 will take place from 27-29 May 2024 at STATION Berlin. The motto for this years\u2019 festival for the digital society is \"Who Cares?\".\n\nEverything you need to know about the #CfP \u27a1\ufe0f re-publica.com/en/cfp", "langs": ["eng"], "like_count": 3, "reply_count": 0, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.598}
{"post_id": 13352864, "user_id": 1530, "instance": "com", "date": 202401090952, "text": "In 6 Tagen endet der Call for Participation zur re:publica 24! Ihr habt noch Fragen ans Programm-Team oder braucht Tipps f\u00fcr eure Einreichung? Dann seid beim Online-Community-Meetup heute um 17 Uhr dabei \u27a1\ufe0f re-publica.com/de/news/comm... #rp24", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 0, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 33092913, "user_id": 1530, "instance": "com", "date": 202401081647, "text": "Der Countdown l\u00e4uft: Am 15.01. endet der Call for Participation zur re:publica 24.\n\nReicht jetzt eure Idee ein und gestaltet das Programm mit!\n\nAlle Informationen zur Teilnahme findet ihr hier \u27a1\ufe0f re-publica.com/de/cfp #WhoCares", "langs": ["eng"], "like_count": 4, "reply_count": 0, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.716}
{"post_id": 172427338, "user_id": 1530, "instance": "com", "date": 202401081347, "text": "Wie ver\u00e4ndern Technologien unsere Art zu lernen, zu lehren und Wissen zu teilen? Wie lassen sich offene Bildungsangebote mit digital gest\u00fctzten Methoden gestalten?\n\nWir freuen uns auf eure Ideen und Einreichungen beim #CfP zur #rp24!\n\nInspiration zu den Themen-Tracks \u27a1\ufe0f re-publica.com/de/news/der-...", "langs": ["eng"], "like_count": 4, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.64}
{"post_id": 13352887, "user_id": 1530, "instance": "com", "date": 202401041251, "text": "Am 15.01. endet der Call for Participation zur #rp24. Am Dienstag (17 Uhr) l\u00e4dt das re:publica-Programmteam noch einmal zum Online Meetup ein, bei dem ihr eure Fragen stellen und euch Tipps f\u00fcr eine erfolgreiche Einreichung abholen k\u00f6nnt. \u27a1\ufe0fAlle Infos: re-publica.com/de/news/comm...", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 0, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 13352903, "user_id": 1530, "instance": "com", "date": 202401031153, "text": "Wir hoffen, ihr seid gut ins neue Jahr gestartet und freuen uns sehr auf die re:publica 24 in Berlin mit euch!\n\ud83d\udccc 27.-29.05.2024; STATION Berlin #whocares \n\u27a1\ufe0fTickets gibt's hier: re-publica.com/de/tickets", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 0, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 13352958, "user_id": 1530, "instance": "com", "date": 202312211712, "text": "Das re:publica-Team w\u00fcnscht euch sch\u00f6ne Feiertage und einen guten Rutsch ins neue Jahr! \ud83c\udf84\ud83e\udea9\ud83c\udf89\ud83e\udef6 #crewlove #whocares #ferien", "langs": ["deu"], "like_count": 10, "reply_count": 0, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 113597318, "user_id": 1530, "instance": "com", "date": 202312191036, "text": "Zur re:publica 24 suchen wir wieder eure Ideen f\u00fcr das Hands On-Programm! Bis 15.01. k\u00f6nnt ihr Vorschl\u00e4ge einreichen.\n\nVielleicht inspirieren euch einige Highlights aus dem Makerspace der #rp23 \u2013 pr\u00e4sentiert von Global Innovation Gathering & Distributed Design \ud83d\udd17 re-publica.com/de/news/high...", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 0, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 172427339, "user_id": 1530, "instance": "com", "date": 202312181019, "text": "Kann Wissenschaft dazu beitragen, dass neue Technologien unser Leben erleichtern, m\u00f6glichst ohne zahlreiche Risiken und Nebenwirkungen? Und: #WhoCares?\n\nWir freuen uns auf eure Ideen und Einreichungen beim #CfP zur re:publica 24!\n\nWeitere Informationen \u27a1\ufe0f re-publica.com/de/cfp #rp24", "langs": ["eng"], "like_count": 2, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.814}
{"post_id": 13352970, "user_id": 1530, "instance": "com", "date": 202312151114, "text": "Die Klimakonferenz in Dubai ist vorbei, und die Zeit l\u00e4uft ab.\n\nAuf der #rp23 haben @@1629, Fridtjof Detzner, @@152430 & Uwe Jean Heuser dar\u00fcber gesprochen, wie eine Wirtschaft innerhalb der planetaren Grenzen funktionieren k\u00f6nnte \u27a1\ufe0f re-publica.com/de/session/s...", "langs": ["eng"], "like_count": 2, "reply_count": 0, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.805}
{"post_id": 172427340, "user_id": 1530, "instance": "com", "date": 202312141006, "text": "\ud83c\udf81 In 10 Tagen gibt's Bescherung \u2013 seid ihr noch auf der Suche nach Geschenken?\n\nBis 18.12. k\u00f6nnt ihr das Weihnachts-Special im Ticketshop ausw\u00e4hlen!\n\n\ud83c\udf84 Zusammen mit einer re:publica-Weihnachtskarte liegt das exklusive #rp24-Hardticket dann rechtzeitig unterm Tannenbaum \u27a1\ufe0f re-publica.com/de/tickets", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 13352986, "user_id": 1530, "instance": "com", "date": 202312131037, "text": "Unsere Freund*innen von der @@181762 suchen ab sofort eine\u00a0Programmassistenz in Teilzeit!\n\nDeine Aufgabe ist es, die Programmleitung bei der Gestaltung und Umsetzung der gro\u00dfen und kleineren Formate der TINCON zu unterst\u00fctzen.\n\nAlle Infos \u27a1\ufe0f tincon.org/tincon-ggmbh...", "langs": ["deu"], "like_count": 6, "reply_count": 0, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 134801623, "user_id": 1530, "instance": "com", "date": 202312121508, "text": "Wie sehr die Welt der Technologie von kolonialem Denken gepr\u00e4gt ist, zeigt Christoph Hassler im neuen DEEP DIVE:\n\nKlickworker*innen werden genauso ausgebeutet wie Bodensch\u00e4tze. Um zuk\u00fcnftige Herausforderungen zu bew\u00e4ltigen, m\u00fcssen wir alte Denkmuster ver\u00e4ndern!\n\n\ud83c\udfa6 www.youtube.com/watch?v=EGED...", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 172427341, "user_id": 1530, "instance": "com", "date": 202312120821, "text": "Heute um 12:00 Uhr l\u00e4dt euch das #rp24-Programmteam zum Online Community Meetup ein!\n\nHier k\u00f6nnt ihr eure Fragen zum #CfP stellen und euch Tipps und Inspiration f\u00fcr eure Einreichung holen.\n\nWir freuen uns auf euch! Alle Infos und Einwahl-Link \u27a1\ufe0f re-publica.com/de/news/comm... #WhoCares", "langs": ["deu"], "like_count": 0, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 172427342, "user_id": 1530, "instance": "com", "date": 202312111534, "text": "Ob Metaverse, Memes oder Museum, TikTok, Touchscreen oder Theater, Discord oder Datenvisualisierung:\n\nWie ver\u00e4ndern digitale Entwicklungen die Netzkultur, die Ateliers und Studios, Kulturbetriebe und Institutionen?\n\n#WhoCares in #Kunst & #Kultur? Macht mit beim #CfP \u27a1\ufe0f re-publica.com/de/news/der-...", "langs": ["deu"], "like_count": 0, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 13353020, "user_id": 1530, "instance": "com", "date": 202312081249, "text": "Ihr sitzt gerade an eurer CfP-Einreichung und habt noch Fragen oder braucht ein paar Tipps?\n\nDann seid am Dienstag, 12.12., um 12:00 Uhr beim Online-Community-Meetup mit dem re:publica-Programm-Team dabei!\n\nAlle Infos dazu gibt's hier \u27a1\ufe0f re-publica.com/de/news/comm... #rp24 #WhoCares", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 13353017, "user_id": 1530, "instance": "com", "date": 202312071713, "text": "#WhoCares: Welche Projekte tragen dazu bei, das Netz und die Medienlandschaften zu lebenswerten Orten zu machen? Wir freuen uns auf eure Einreichungen im Medien-Track \u27a1\ufe0f re-publica.com/de/news/der-... \nGef\u00f6rdert vom Medienboard Berlin-Brandenburg, unterst\u00fctzt von der Medienanstalt Berlin-Brandenburg.", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 0, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 172427343, "user_id": 1530, "instance": "com", "date": 202312071515, "text": "Neuer DEEP DIVE mit Nina Strassner! Auf der #rp23 stellte sie mit @@118952 & @@238321 10 radikale Utopien vor. Hier spricht sie \u00fcber \u201eWork-Life-Balance\u201c: Was wir Arbeit nennen, ist nur der bezahlte Teil; der Rest oft kostenlose Care-Arbeit \ud83c\udfa5 www.youtube.com/watch?v=K4Gt...", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 172427344, "user_id": 1530, "instance": "com", "date": 202312051130, "text": "Der #CallForParticipation zur #rp24 ist in vollem Gang!\n\nHabt ihr Fragen oder braucht Tipps und Inspiration f\u00fcr eure Einreichung?\n\nDann seid bei den Community-Meetups am 12.12. & 09.01. mit unserem Programm-Team dabei \u27a1\ufe0f re-publica.com/de/news/comm... #WhoCares", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 172427345, "user_id": 1530, "instance": "com", "date": 202312041224, "text": "Die TINCON kommt ganze drei Tage nach Berlin! Vom 27. bis 29. Mai 2024 finden wir zeitgleich mit der re:publica in der STATION in Kreuzberg statt. Kostenlos f\u00fcr alle zwischen 13 und 25 Jahren. Mit eurem TINCON-Tagesticket habt ihr au\u00dferdem Zutritt zur #rp24.\n\n\ud83c\udf9f\ufe0f Ticket \ud83c\udf9f\ufe0f tincon.org/tickets/", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 0, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 4474980, "reposted_author": 181762, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 130638826, "user_id": 1530, "instance": "com", "date": 202312011435, "text": "Unser Weihnachts-Special:\n\nWer bis zum 18.12.2023 ein #rp24-Ticket bestellt, erh\u00e4lt zus\u00e4tzlich zum Online-Ticket ein Hardticket \u2013 zusammen mit einer exklusiven re:publica-Weihnachtskarte per Post.\n\nAb sofort erh\u00e4ltlich im Ticketshop \ud83c\udf9f\ufe0f re-publica.com/de/tickets #GeschenkTipp #WhoCares", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 172427346, "user_id": 1530, "instance": "com", "date": 202312011402, "text": "\u27a1\ufe0fWho Cares?\u2b05\ufe0f\n\nAnscheinend die \u00e4u\u00dferst illustre @@1530 Programm-Crew. Gestern beim Kick-Off-Treffen der Track-Teams gab es neben leckeren Self-Care-Elementen und inspirierendem Brainstorming auch recycelte Kunst zum Mitnehmen. Macht safe Lust auf Station, B\u00e4llebad & #rp24.", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 106784311, "reposted_author": 329856, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 172427347, "user_id": 1530, "instance": "com", "date": 202312011102, "text": "Am Wochenende noch nix vor? Wir h\u00e4tten da einen kleinen Filmtipp f\u00fcr euch: \u201eHoly Shit\u201d \u2013 der Film der #rp23-Sprecher Valentin Thurn und Ruben Abruna l\u00e4uft jetzt im Kino. Ihren Talk k\u00f6nnt ihr euch hier zur Einstimmung anschauen \u27a1\ufe0f youtu.be/7W-TJsLdaYo #SustainableFriday #HolyShit #COP28", "langs": ["deu"], "like_count": 0, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 18746, "user_id": 1530, "instance": "com", "date": 202311301328, "text": "Wie lassen sich Wirtschaft und die Art und Weise, wie wir Produkte und Prozesse entwickeln und finanzieren, neu denken? Vision\u00e4r*innen, Techies, Entrepreneurs und kreative K\u00f6pfe \u2013 show us that you care! Reicht eure Ideen f\u00fcr den Themen-Track #Wirtschaft & #Arbeit ein \u27a1\ufe0f re-publica.com/de/tracks", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 18772, "user_id": 1530, "instance": "com", "date": 202311291415, "text": "Wie sch\u00fctzen wir unsere Demokratie angesichts der Desinformationskrise?\n\nAuf der #rpRBF warf @@1299959 einen Blick auf den #DigitalServicesAct und stellte fest: Besser ein \u201eEU-Diskutopia\u201c als \u201eFree-Speech-Absolutismus\u201c \ud83c\udfa5 youtu.be/2qL4lvxvosU \n\n#rp24 #CfP #Inspiration #WhoCares", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 0, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 13353093, "user_id": 1530, "instance": "com", "date": 202311281336, "text": "In welcher Welt wollen wir leben? Und: #WhoCares?\n\nBringt die wichtigen (netz-)politischen Debatten auf unsere B\u00fchnen! Wir freuen uns auf eure #CfP-Einreichungen im Themen-Track #Politik & #Gesellschaft. \n\nEine \u00dcbersicht unserer Schwerpunktthemen gibt's hier \u27a1\ufe0f re-publica.com/de/tracks #rp24", "langs": ["deu"], "like_count": 6, "reply_count": 0, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 172427348, "user_id": 1530, "instance": "com", "date": 202311241144, "text": "Heute in einem Monat ist Weihnachten \u2013 und ihr seid auf der Suche nach dem ultimativen Geschenk? \n\nWie w\u00e4r's mit einem #rp24-Ticket? \n\nHier geht's zum Ticketshop \u27a1\ufe0f re-publica.com/de/tickets", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 172427349, "user_id": 1530, "instance": "com", "date": 202311230910, "text": "Die Stuttgarter Zeitung hat meine @@4139600 zum Einsatz von KI in der deutschen Politik \"im Internet gefunden\"\ud83d\udd75\ufe0f\u200d\u2642\ufe0f\n\nUnd erkl\u00e4rt den Schwaben, warum wir z\u00fcgig Selbstverpflichtungen im politischen Bereich brauchen. \u26a0\ufe0fJetzt! \n\nVorbild Linke Sachsen, @@5098 & @@49459", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 0, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 21070478, "reposted_author": 177020, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 18917, "user_id": 1530, "instance": "com", "date": 202311221551, "text": "Mit ChatGPT Wahlplakate texten? Der Hype um generative KI hat die Parteien erreicht. Warum das zum Problem f\u00fcr die Demokratie werden kann, und weshalb wir schnellstm\u00f6glich verbindliche Selbstverpflichtungen brauchen, erkl\u00e4rt Martin Fuchs @@177020 hier \ud83c\udfa5 youtu.be/DNOq5in7h-0 #rpRBF", "langs": ["deu"], "like_count": 10, "reply_count": 0, "repost_count": 7, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 18966, "user_id": 1530, "instance": "com", "date": 202311211040, "text": "Bis zum 15.01.2024 k\u00f6nnt ihr eure Ideen beim Call for Participation einreichen und das Programm der #rp24 mitgestalten. Wie einfach das geht, haben wir f\u00fcr euch in dieser Grafik zusammengefasst. \u27a1\ufe0fAlle weiteren Infos zum #CfP findet ihr hier: re-publica.com/de/cfp", "langs": ["deu"], "like_count": 8, "reply_count": 0, "repost_count": 6, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 13353154, "user_id": 1530, "instance": "com", "date": 202311171119, "text": "Ein paar Impressionen vom ersten Partner Open House zur re:publica 24! Danke an alle, die dabei waren! \n\nIhr habt Interesse, mit eurem Unternehmen oder eurer Institution bei der #rp24 als #Partner dabei zu sein? \n\nMeldet euch bei uns \u27a1\ufe0f re-publica.com/de/partner-w... #WhoCares", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 172427350, "user_id": 1530, "instance": "com", "date": 202311161506, "text": "Unsere Early Bird-Tickets f\u00fcr die #rp24 sind ausverkauft!\n\nDANKE f\u00fcr euer Vertrauen! \n\nTickets zum regul\u00e4ren Preis gibt's nat\u00fcrlich weiterhin im Ticketshop \u27a1\ufe0f re-publica.com/de/tickets #WhoCares", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 26781201, "user_id": 1530, "instance": "com", "date": 202311151719, "text": "Der Call for Participation ist ge\u00f6ffnet:\n\nAb sofort und bis zum 15.01.2024 k\u00f6nnt ihr eure Ideen f\u00fcr das Programm der re:publica 24 einreichen! \n\nAlle Informationen findet ihr hier \u27a1\ufe0f re-publica.com/de/news/who-...\n\n#WhoCares #rp24 #CfP", "langs": ["deu"], "like_count": 19, "reply_count": 0, "repost_count": 18, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 19158, "user_id": 1530, "instance": "com", "date": 202311141647, "text": "Die Gefahr sehr \u00fcberzeugender Desinformation w\u00e4chst durch den Einsatz lernender Maschinen.\n\n@@1597, Professor f\u00fcr Digitale Kommunikation, zeigte auf der #rpRBF einige l\u00e4ngst reale Beispiele f\u00fcr Desinformation durch KI-generierte Inhalte.\n\nHier geht's zum Video \ud83c\udfa5 youtu.be/cxU0ZjCE60I", "langs": ["deu"], "like_count": 51, "reply_count": 1, "repost_count": 25, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 33093457, "user_id": 1530, "instance": "com", "date": 202311131340, "text": "Letzte Chance f\u00fcr ein Early Bird-Ticket \u2013 denn die sind fast ausverkauft! \n\nHier geht's zum #rp24 Ticketshop \u27a1\ufe0f re-publica.com/de/tickets #WhoCares", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 0, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 172427351, "user_id": 1530, "instance": "com", "date": 202311101334, "text": "\u201eDas Problem der modernen Gesellschaft ist, dass wir aufgeh\u00f6rt haben, uns als historisch zu begreifen.\u201c \n\nAuf der re:publica x Reeperbahn Festival sprach Alice Hasters \u00fcber ihr neues Buch \u201eIdentit\u00e4tskrise\u201c. \n\nHier geht's zum ganzen Talk \ud83c\udfa5 youtu.be/IDhPmIANYAM", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 102705970, "user_id": 1530, "instance": "com", "date": 202311091301, "text": "SAVE THE DATE: \n\nAm 15.11. startet der Call for Participation zur re:publica 24 \u2013 und ihr k\u00f6nnt das Programm mit euren Ideen mitgestalten!\n\nAlle Infos folgen in K\u00fcrze. \n\n#WhoCares #rp24 #CfP", "langs": ["deu"], "like_count": 19, "reply_count": 0, "repost_count": 6, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 13353246, "user_id": 1530, "instance": "com", "date": 202311081525, "text": "Habt ihr euch schon eines der hei\u00df begehrten #EarlyBird-Tickets f\u00fcr die #rp24 gesichert? Die gibt's n\u00e4mlich nur, solange der Vorrat reicht! \ud83c\udf9f\ufe0f\n\nHier geht's zum Ticketshop \u27a1\ufe0f re-publica.com/de/news/tick... #WhoCares", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 0, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 57838592, "user_id": 1530, "instance": "com", "date": 202311071459, "text": "\u201eThis Band is Tocotronic\u201c: Den Podcast zum Band-Jubil\u00e4um findet ihr jetzt in den Mediatheken!\nVor Ver\u00f6ffentlichung sprachen auf der #rpRBF der Tocotronic-Bassist & Podcaster Jan M\u00fcller, die Podcast-Autorin Steffi Groth sowie die Redakteur*innen Diane Arapovic & Ocke Bandixen.\n\n\ud83c\udfa5 youtu.be/Wm2UwUQh-Gg", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 172427352, "user_id": 1530, "instance": "com", "date": 202311061437, "text": "\ud83c\udf9f\ufe0f Tickets f\u00fcr die #rp24 gibt's ab sofort unter re-publica.com/tickets", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 13353243, "replied_author": 1530, "thread_root": 13353243, "thread_root_author": 1530, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 13353243, "user_id": 1530, "instance": "com", "date": 202311061437, "text": "Who cares? \n\nAuf der re:publica 24 m\u00f6chten wir gemeinsam mit euch diskutieren, neue Perspektiven beleuchten, Antworten und L\u00f6sungen finden. \n\nUnsere Gedanken zum Motto der #rp24 haben wir hier f\u00fcr euch zusammengefasst \u27a1\ufe0f re-publica.com/de/motto-who... #WhoCares", "langs": ["deu"], "like_count": 10, "reply_count": 1, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 25664230, "user_id": 1530, "instance": "com", "date": 202311021543, "text": "Service-Hinweis: Unsere Early Bird-Tickets f\u00fcr die re:publica 24 gibt's ab sofort unter re-publica.com/tickets und nur so lange der Vorrat reicht. #WhoCares #rp24 #tickets", "langs": ["eng"], "like_count": 7, "reply_count": 0, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.834}
{"post_id": 18787235, "user_id": 1530, "instance": "com", "date": 202311011630, "text": "Die re:publica 24 findet vom 27.-29.05.2024 in der STATION Berlin statt und steht unter dem Motto \"Who Cares?\". Der Ticketshop ist ab sofort ge\u00f6ffnet. Sichert euch jetzt euer Early Bird-Ticket, denn die gibt's nur so lange der Vorrat reicht! Hier geht's zum Shop: re-publica.com/tickets", "langs": ["deu"], "like_count": 48, "reply_count": 4, "repost_count": 21, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
