{"post_id": 161112654, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202403181626, "text": "Benkos Geheimniskr\u00e4merei stand immer im Vordergrund.\n\n\ud83d\udc49 Wirtschaftswissenschafter @@1626 auf ORF3 zu Ren\u00e9 Benkos Versprechen mit einzelnen den Signa-Investoren.\n\nwww.youtube.com/watch?v=ls4I...", "langs": ["deu"], "like_count": 7, "reply_count": 0, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 45362630, "reposted_author": 170954, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 66125828, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202403180747, "text": "Im @@40598 hat @@140406 noch einmal wirklich gut auf den Punkt gebracht, worum es im Kern des #Signa-Gesch\u00e4ftsmodells gegangen ist, hat daf\u00fcr u.a. auch mit mir gesprochen: www.derstandard.at/story/300000...", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 0, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 126838075, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202403180603, "text": "Heute ist Entscheidungstag f\u00fcr die Sanierung der wichtigsten #Signa-Gesellschaften Prime und Development. Zu meinem Versuch, Stand der Verfahren, das Kaufangebot der Schoeller-Gruppe und die Rolle Ren\u00e9 Benkos zu erkl\u00e4ren, hier entlang bitte: www.moment.at/story/sanier...", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 62361455, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202403152214, "text": "In der ARD-Mediathek ist die Doku allerdings (auch aus \u00d6sterreich) noch bis Februar 2026 (!) zu sehen: www.ardmediathek.de/video/story/...", "langs": ["eng"], "like_count": 3, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": 10966146, "replied_author": 1626, "thread_root": 10966146, "thread_root_author": 1626, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.815}
{"post_id": 10966146, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202403152213, "text": "Die Diskussion #ZurSache auf @@662939 zum \"Fall Benko\" mit Cornelia Wesenauer, Irmgard Griss, Madlen Stottmeyer und mir ist hier noch f\u00fcr 29 Tage online: tvthek.orf.at/profile/Zur-...\n\nDie Doku \"Benko: Der Zocker und die Politik\" hingegen nur noch 6 Tage: tvthek.orf.at/profile/Zur-...", "langs": ["eng"], "like_count": 11, "reply_count": 1, "repost_count": 7, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.863}
{"post_id": 129108677, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202403151448, "text": "Bevor ich heute Abend (21 Uhr, ORF III) in \"Zur Sache\" zum Thema diskutieren werde, habe ich bei @@74842 Antworten auf die wichtigsten Fragen zum Stand der Signa-Sanierung aufgeschrieben: www.@74842/story/warum-...", "langs": ["eng"], "like_count": 3, "reply_count": 1, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 38107825, "quoted_author": 170954, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.83}
{"post_id": 161112655, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202403151118, "text": "TV-Tipp:\n\nHeute ab 21 Uhr ist unser wissenschaftlicher Leiter @@1626 in der Sendung \"#ZurSache\" auf @@662939 zu sehen.\n\nDiskutiert werden die wirtschaftlichen und politischen Folgen im Fall #Benko.", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 38107825, "reposted_author": 170954, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 161112656, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202403150948, "text": "Finde es \u00fcberaus erfreulich, dass meine @@354463 eine eigene Stelle mit Fokus auf #Wikipedia im Bereich Wissenschaftskommunikation geschaffen hat. \n\nBewerbungen noch bis 26.03.2024, zur Ausschreibung hier entlang: lfuonline.uibk.ac.at/public/karri...", "langs": ["eng"], "like_count": 2, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.746}
{"post_id": 161112657, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202403150806, "text": "Seit 9 Uhr l\u00e4uft der Livestream zur Sitzung des ZDF #Fernsehrat in Mainz: www.zdf.de/zdfunternehm...", "langs": ["eng"], "like_count": 0, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.883}
{"post_id": 161112658, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202403141729, "text": "Ganz genau. In Deutschland gab es da schonmal eine Debatte unter dem Label \"Grundeinkommensjahr\".", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 161112659, "replied_author": 492892, "thread_root": 161112660, "thread_root_author": 1626, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 161112661, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202403141243, "text": "Mal unabh\u00e4ngig davon, dass der \"Gute Rat f\u00fcr R\u00fcckverteilung\" von Marlene #Engelhorn ein beeindruckender Fall ist von \"put your money where your mouth is\", es ist auch ein super anschauliches Beispiel f\u00fcr aleatorische, also losbasierte Demokratie: www.derstandard.at/story/300000...", "langs": ["eng"], "like_count": 4, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.773}
{"post_id": 161112662, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202403141147, "text": "Ich meine damit, dass es gut ist, wenn Leute ihre Wochenarbeitszeit gleich lassen, und daf\u00fcr dann eine l\u00e4ngere Auszeit nehmen (k\u00f6nnen), z.B. um sich Weiterzuqualifizieren oder auch nur dem Burnout zu entkommen. Das entspricht funktional Arbeitszeitverk\u00fcrzung.", "langs": ["eng"], "like_count": 2, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 161112663, "replied_author": 492892, "thread_root": 161112660, "thread_root_author": 1626, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.723}
{"post_id": 161112660, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202403141101, "text": "3 Cents zu #Bildungskarenz:\n\n1.) Ist eine sehr gute Idee. Auch als innovative Form von Arbeitszeitverk\u00fcrzung.\n\n2.) Geringe Nutzung unter Nicht-Akademiker:innen wird durch Erschwerung f\u00fcr Akademiker:innen nicht gel\u00f6st.\n\n3.) Nutzung zur Karenz-/Elternzeitverl\u00e4ngerung ist ein (l\u00f6sbares) Problem.", "langs": ["eng"], "like_count": 4, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.822}
{"post_id": 22019161, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202403120810, "text": "Heute fr\u00fch war ich wiedermal live zu Gast im \u00d61-Morgenjournal zum Stand der Signa-Insolvenz(en). Thema war u.a. der (vorerst) gescheiterte, fragw\u00fcrdig \u00fcbereilte Verkauf der Immobilien-Filetst\u00fccke an die Sch\u00f6ller-Gruppe: oe1.orf.at/player/20240...", "langs": ["eng"], "like_count": 6, "reply_count": 0, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.805}
{"post_id": 161112664, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202403101626, "text": "Kommt alle morgen zu \"Der Kampf um das Internet\" bei @@93893 Wie k\u00f6nnen nichtkommerzielle Projekte als digitalen Gegengewichte zu Big Tech gest\u00e4rkt werden?\n\nZu Gast:\n\u2013 Konstantin von Notz\n\u2013 @@8063 \n\u2013 Stefan Mey\n\nwww.wikimedia.de/veranstaltun...", "langs": ["deu"], "like_count": 18, "reply_count": 1, "repost_count": 9, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 82302193, "reposted_author": 340640, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 161112665, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202403101631, "text": "\ud83e\udd21 Strukturell rechte Mehrheit. \ud83e\udd21\n#salzburg #grw24", "langs": ["eng"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 0, "sent_score": 0.812}
{"post_id": 38114308, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202403011706, "text": "Danke an Harald Fidler f\u00fcr die Zusammenfassung meines Vortrags f\u00fcr @@40598: www.derstandard.at/story/300000...", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": 38114307, "replied_author": 1626, "thread_root": 38114307, "thread_root_author": 1626, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 38114307, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202403011149, "text": "Heute war ich zu Besuch im @@74843 und habe in der Reihe \"Impulse f\u00fcr den ORF\" einen Vortrag zum Thema \"Vom Platzhirsch zum F\u00f6rster?\" halten d\u00fcrfen. Video inkl. Diskussion im Anschluss ist bereits online: www.youtube.com/watch?v=aKA0...\n\nSlides: de.slideshare.net/slideshows/v...\n#Fernsehrat", "langs": ["eng"], "like_count": 5, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.831}
{"post_id": 161112666, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202402281213, "text": "Open Data f\u00fcr qualitative Forschungsdaten in der BWL geht nicht? Geht doch! Hier beschreiben @@201211 und ich, wie wir die Interviews unserer Forschung zu \u201cAlgorithmischer Vorhersage und Mitbestimmung\u201d (F\u00f6rderung: B\u00f6ckler-Stiftung, Co-PI @@1626) zur Nachnutzung ge\u00f6ffnet haben:", "langs": ["eng"], "like_count": 6, "reply_count": 0, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 19824738, "reposted_author": 523284, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.719}
{"post_id": 96329788, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202402270957, "text": "\"Der erfolgreiche ober\u00f6sterreichische Weg\" erfordert offensichtlich einen Penis.", "langs": ["deu"], "like_count": 15, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 38118343, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202402262154, "text": "Das ist schon erstaunlich: derselbe Vorstand, der die #Signa Prime Selection gerade in Eigenverwaltung sanieren soll, kann lt. Bericht des Sanierungsverwalters die Protokolle seiner Sitzungen der Jahre 2022 & 2023 nicht vorlegen.", "langs": ["deu"], "like_count": 21, "reply_count": 2, "repost_count": 7, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 13522711, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202402260651, "text": "\"16 Beispiele, warum Pseudonymit\u00e4t im Netz unverzichtbar ist\" hat @@8212 - Kollege @@52844 hier 2018 aufgeschrieben. \n\nHeute genauso richtig wie damals, gerade weil bei der Lekt\u00fcre sofort viele aktuelle(re) Beispiele einfallen.\n@8212/2018/16-beis...", "langs": ["eng"], "like_count": 37, "reply_count": 2, "repost_count": 23, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.788}
{"post_id": 28366832, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202402212019, "text": "Warum das f\u00fcr das #Signa-Gesch\u00e4ftsmodell so wichtig und au\u00dferdem einer der Hauptgr\u00fcnde gewesen sein d\u00fcrfte, warum eine konsolidierte Konzernbilanz um jeden Preis verhindert werden musste, habe ich bei @@74842 noch einmal ausf\u00fchrlicher aufgeschrieben:\n\nwww.@74842/story/rene-b... 3/3", "langs": ["eng"], "like_count": 4, "reply_count": 0, "repost_count": 4, "reply_to": 28366830, "replied_author": 1626, "thread_root": 28366831, "thread_root_author": 1626, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.766}
{"post_id": 28366830, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202402212018, "text": "Thema in unserem Gespr\u00e4ch war u.a. eine der wichtigsten, aber \u00f6ffentlich bislang wenig diskutierten Innovationen des Signa-Gesch\u00e4ftsmodells: Put-Optionen. Konkret haben Investoren in gro\u00dfe Signa-Gesellschaften zus\u00e4tzlich Verkaufsoptionen der Signa Holding bekommen. 2/3", "langs": ["eng"], "like_count": 3, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 28366831, "replied_author": 1626, "thread_root": 28366831, "thread_root_author": 1626, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.799}
{"post_id": 28366831, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202402212017, "text": "Der Podcast @@292804 ist einer der besten in \u00d6sterreich. Insofern war es mir eine besondere Ehre und Freude, mit @@140379 eine gute Stunde \u00fcber (Surprise!) Ren\u00e9 Benko und die Signa-Gruppe zu sprechen: \n\nganzoffengesagt.simplecast.com/episodes/7-2... 1/3", "langs": ["eng"], "like_count": 8, "reply_count": 3, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.573}
{"post_id": 161112667, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202402210717, "text": "Ich habe mit @@1626 f\u00fcr @@292804 ein sehr interessantes Gespr\u00e4ch \u00fcber Aufstieg von und Fall von Ren\u00e9 Benko gef\u00fchrt. Dabei kamen unter anderem 2 f\u00fcr mich neue und hochbrisante Themen zur Sprache:", "langs": ["deu"], "like_count": 6, "reply_count": 2, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 60970317, "reposted_author": 140379, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 161112668, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202402151144, "text": "Was haben Rene Benko, @@1538 und ich gemeinsam? Und warum habe ich dar\u00fcber heute mit @@1626 gesprochen? Mehr dazu n\u00e4chste Woche in @@292804 \ud83d\udcb0\ud83c\udfe0\ud83d\udca5", "langs": ["deu"], "like_count": 6, "reply_count": 3, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 14675599, "reposted_author": 140379, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 161112669, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202402112130, "text": "Beides sehe ich anders. Warum jeder journalistische Beitrag, egal ob Bericht, Reportage oder Meinungsbeitrag, immer eine Haltung hat und wertfreie Objektivit\u00e4t unm\u00f6glich ist, habe ich letztes Jahr ausf\u00fchrlich f\u00fcr die APuZ aufgeschrieben: www.bpb.de/shop/zeitsch...", "langs": ["eng"], "like_count": 3, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": 148925982, "replied_author": 1626, "thread_root": 148925981, "thread_root_author": 1626, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.745}
{"post_id": 148925982, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202402112130, "text": "Am \u00fcberraschendsten fand ich dabei die Diskussion \u00fcber Werte im Journalismus, wobei Gniffke hier einerseits keinen Unterschied zwischen \"Haltung und Meinung\" erkl\u00e4ren kann, andererseits aber \"ungern Werte und journalistische Objektivit\u00e4t vermischen\" w\u00fcrde.", "langs": ["eng"], "like_count": 1, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": 148925981, "replied_author": 1626, "thread_root": 148925981, "thread_root_author": 1626, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.744}
{"post_id": 148925981, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202402112129, "text": "In der Wochendbeilage des S\u00fcdkuriers ist ein Streitgespr\u00e4ch zwischen SWR-Intendant und aktuellem ARD-Vorsitzendem Kai Gniffke und mir erschienen (\u20ac): www.suedkurier.de/ueberregiona...", "langs": ["eng"], "like_count": 2, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.788}
{"post_id": 22894301, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202402071506, "text": "Von den Machern von \"Der Kaufhausk\u00f6nig\" erscheint heute eine neue Doku zu #Signa mit dem Titel \"Ren\u00e9 Benko: Der Zocker und die Politik\", von 22:50 - 23:35 im Ersten der #ARD - ich durfte auch wieder ein paar Einsch\u00e4tzungen beisteuern: \n\nprogramm.ard.de/TV/daserste/...", "langs": ["eng"], "like_count": 31, "reply_count": 0, "repost_count": 20, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.852}
{"post_id": 38153618, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202402061550, "text": "Zum ganzen, gut gemachten Beitrag geht es hier entlang: www.ardmediathek.de/video/plusmi...", "langs": ["eng"], "like_count": 7, "reply_count": 0, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 38153619, "quoted_author": 170954, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.869}
{"post_id": 161112670, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202402061321, "text": "Gemeinsam mit Willi Mernyi gehe ich auf Tour durch \u00d6sterreich.\n\nWie sind Reiche reich geworden? Wie verstecken sie ihre Geld? Wie steuern Reiche Politik und Medien? Wir reden mit euch dar\u00fcber. Einen Abend lang. In ganz \u00d6sterreich. Mit allen, die sich zuh\u00f6ren trauen. Komm zum Event: www.oegb.at/psst", "langs": ["deu"], "like_count": 50, "reply_count": 3, "repost_count": 19, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 17835151, "reposted_author": 26490, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 161112671, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202402051216, "text": "Who Cares: Danke an @@309560, @@1626, M. Bor\u010dak, J. Boxler, D. Djialeu, D. Osinde, @@1577, @@50200, @@136189, dass ihr uns bei der Auswertung des Tracks \"Medien & \u00d6ffentlichkeit\" unterst\u00fctzt! \n\n\u21e8 re-publica.com/de/news/die-...", "langs": ["deu"], "like_count": 8, "reply_count": 0, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 46101203, "reposted_author": 1530, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 161112672, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202402021232, "text": "W\u00e4hrend der n\u00e4chsten 2 Jahre sind die Zuschl\u00e4ge f\u00fcr 20 \u00dcberstunden (max. 200\u20ac) steuerfrei. Kanzler Nehammer plant die Steuer auf alle #\u00dcberstunden g\u00e4nzlich zu streichen. Cahuc und Carcillo zeigen im #PaperDerWoche warum das eine schlechte Idee ist. Zusammengefasst von @@292884 1/", "langs": ["deu"], "like_count": 7, "reply_count": 1, "repost_count": 7, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 38156882, "reposted_author": 170954, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 38156868, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202402021103, "text": "Umso stolzer bin ich, dass ich Teil dieser grandiosen Geschichte sein durfte und Paul Pant mit mir \u00fcber die Vorg\u00e4nge hinter den ersteigerten Dokumenten gesprochen hat: fm4.orf.at/player/20240...", "langs": ["eng"], "like_count": 2, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": 38156867, "replied_author": 1626, "thread_root": 38156867, "thread_root_author": 1626, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.799}
{"post_id": 38156867, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202402021102, "text": "In D ist die Situation ernst, aber nicht hoffnungslos. Dass es in \u00d6 genau umgekehrt ist, hat @@3422914 von Radio #FM4 f\u00fcr #Signa/#Benko wiedermal bewiesen: er hat bei der Zwangsversteigerung Mistk\u00fcbel Marke \"Taboo\" (!) erstanden - samt weggeworfener Dokumente: fm4.orf.at/stories/3039...", "langs": ["eng"], "like_count": 7, "reply_count": 2, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.786}
{"post_id": 38158198, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202401312200, "text": "Und von #puls24 wurde ich heute um Einordnung von Siegi Wolfs Benko-Verteidigung gebeten: www.puls24.at/news/wirtsch...", "langs": ["eng"], "like_count": 4, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": 23902014, "replied_author": 1626, "thread_root": 23902014, "thread_root_author": 1626, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.832}
{"post_id": 23902014, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202401312154, "text": "In der aktuellen Ausgabe des ARD-Wirtschaftsmagazins #plusminus wird der Fall #Signa/#Benko noch einmal sehr gut aufgearbeitet, ich durfte auch einige Einsch\u00e4tzungen beisteuern: www.ardmediathek.de/video/plusmi...", "langs": ["eng"], "like_count": 7, "reply_count": 1, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.819}
{"post_id": 22019678, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202401311642, "text": "Eine (wiedermal) \u00e4u\u00dferst lesenswerte Einordnung von Universal vs. TikTok von @@393146: neunetz.com/2024/01/31/u... \n\nEr erkl\u00e4rt, darin auch, warum das eben nicht einfach nur ein Re-run von YT vs MajorLabels ist (dazu aus dem Archiv:\ngovernancexborders.com/2010/12/08/t...).", "langs": ["eng"], "like_count": 3, "reply_count": 1, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.888}
{"post_id": 161112673, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202401311615, "text": "TV-Tipp: Benko schickt in Deutschland und \u00d6sterreich tausende Mitarbeiter:innen seiner (ehemaligen) Kaufh\u00e4user in die Arbeitslosigkeit \u2013 auf Kosten der Steuerzahler:innen. Unser wissenschaftlicher Leiter @@1626 ist heute zur Causa Benko auf ARD der Sendung  'PlusMinus' zu sehen.", "langs": ["deu"], "like_count": 13, "reply_count": 1, "repost_count": 8, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 38158646, "reposted_author": 170954, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 11950564, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202401311244, "text": "Die Initiatorin des \u00f6sterreichischen Klimavolksbegehrens Katharina Rogenhofer startet gemeinsam mit anderen das Kontext Institut, einen klimapolitischen Think Tank f\u00fcr \"Klarheit in Klimafragen\". I like.\n\nkontext-institut.at", "langs": ["eng"], "like_count": 8, "reply_count": 0, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 2, "sent_score": 0.611}
{"post_id": 161112674, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202401301342, "text": "T\u00e4glich bedeutet \u00fcbrigens, dass heute wieder ab 17 Uhr #MomentLive am Programm steht, diesmal zum Schwerpunktthema \u00f6sterreichische Medienlandschaft: www.youtube.com/watch?v=YPCE... /cc @@74842", "langs": ["eng"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.766}
{"post_id": 161112675, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202401290821, "text": "In der Redaktion des @@74842 wurde in den letzten Monaten viel daran geschraubt, wir rechnen f\u00fcr die n\u00e4chsten Wochen aber mit einer nochmal um einiges steileren Lernkurve. Bitte haltet Euch also mit Feedback nicht zur\u00fcck!", "langs": ["eng"], "like_count": 3, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 38161063, "replied_author": 1626, "thread_root": 38161063, "thread_root_author": 1626, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.634}
{"post_id": 38161063, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202401290820, "text": "Heute um 17 Uhr geht die Premienfolge der neuen t\u00e4glichen (Mo-Do) YouTube-Newsshow \"Moment Live\" on air. Es gibt viele Gr\u00fcnde f\u00fcr dieses Experiment, einer der wichtigsten ist aber, der YouTube-Dominanz rechter Channels etwas entgegenzusetzen.\n\nwww.moment.at/story/ab-mon...", "langs": ["eng"], "like_count": 9, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.846}
{"post_id": 161112676, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202401270718, "text": "Das Vorgehen in der Causa Signa k\u00f6nnte deshalb \"den sogenannten Kapitalerhaltungsvorschriften widersprechen, die in \u00d6sterreich strenger sind als in vielen anderen L\u00e4ndern\", erkl\u00e4rt @@1626 von der Universit\u00e4t Innsbruck. 6/11", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": 161112677, "replied_author": 140406, "thread_root": 158455721, "thread_root_author": 140406, "repost_from": 161112678, "reposted_author": 140406, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 23644055, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202401221229, "text": "\"Isn't everyone biased?\"\n\"Not quite everyone.\"\n\nleftycartoons.com/2024/01/20/o...", "langs": ["eng"], "like_count": 10, "reply_count": 0, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.529}
{"post_id": 161112679, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202401221221, "text": "Themen in der heutigen Kolumne u.a.: Merzosga, medialer Umgang mit Rechtsextremismus, Pitchfork-Ende, digital ideenloser Zukunftsrat: Input lieferten: @@1696, @@453524, @@1599, @@1626, @@1663. www.mdr.de/altpapier/da...", "langs": ["deu"], "like_count": 31, "reply_count": 5, "repost_count": 21, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 17762897, "reposted_author": 339022, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 161112680, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202401191513, "text": "ad 1) kommt darauf an, ob diese Filialen in Signa-Immobilien eingemietet waren (das waren ja nicht alle);\n\nad 2) in dieser Gr\u00f6\u00dfenordnung meines Wissens nach nicht.", "langs": ["eng"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 47887147, "replied_author": 398470, "thread_root": 19418295, "thread_root_author": 74842, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.85}
{"post_id": 55584759, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202401191508, "text": "Der \"Zukunftsrat\" der L\u00e4nder hat seinen Bericht mit Vorschl\u00e4gen zur Reform \u00f6ffentlich-rechtlicher Medien in D vorgelegt.\n\nMeine Analyse bei @@8212 \u00fcber wichtige Klarstellungen, einen fragw\u00fcrdigen Vorschlag & eine Leerstelle darin: @8212/2024/neues-a... #Fernsehrat", "langs": ["eng"], "like_count": 11, "reply_count": 1, "repost_count": 8, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.755}
{"post_id": 161112681, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202401190848, "text": "Die Signa-Gruppe von Ren\u00e9 Benko war einer der gr\u00f6\u00dften Immobilien-Konzerne Europas. Daf\u00fcr waren aber einige Tricks notwendig \u2013 und genau die haben am Ende auch zum Fall des Konzerns gef\u00fchrt. \n\nWelche Tricks das waren, erkl\u00e4rt @@1626 in einer Moment Mal-Spezialausgabe:", "langs": ["deu"], "like_count": 24, "reply_count": 1, "repost_count": 13, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 19418295, "reposted_author": 74842, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 11484441, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202401190959, "text": "Benkos Tricks & das Signa-Drama, auch f\u00fcr Nicht-BWLer:innen verst\u00e4ndlich erkl\u00e4rt? \n\nIch prahle nicht damit, aber ich durfte daf\u00fcr ausnahmsweise statt @@26490 die @@74842 Kolumne \"Moment Mal!\" bespielen: www.youtube.com/watch?v=Prza... \n\nTextversion: www.@74842/story/rene-b...", "langs": ["eng"], "like_count": 7, "reply_count": 0, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.836}
{"post_id": 22019873, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202401181328, "text": "\"Ein Konflikt mit dem Aktienrecht liegt nicht vor.\" behauptete Gusenbauer k\u00fcrzlich im \u00d61-Interview bzgl. seiner Doppelrolle als Multi-Aufsichtsrat & hochbezahlter Signa-Berater.\n\nSo klar ist das jedoch nicht, wie meine Analyse bei @@74842 zeigt: www.@74842/story/signa-...", "langs": ["eng"], "like_count": 20, "reply_count": 1, "repost_count": 12, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.758}
{"post_id": 161112682, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202401181326, "text": "Drohen Alfred Gusenbauer Konsequenzen? Er hat in Rene Benkos Signa-Gesellschaft viele Rollen \u00fcbernommen - und einiges verdient. @@1626 schaut sich das an. www.moment.at/story/signa-...", "langs": ["deu"], "like_count": 9, "reply_count": 1, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 38167673, "reposted_author": 74842, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 150603888, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202401180740, "text": "Funny because it's true.\n\nYet, there's an #opendata lesson in there: if you make your data reusable by the whole world, that most likely won't happen, but at least your future self will be able to reuse it 6 months from now.", "langs": ["eng"], "like_count": 6, "reply_count": 0, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 2999446, "quoted_author": 48700, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.447}
{"post_id": 38168516, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202401160946, "text": "Gestern war ich Studiogast in der ersten Ausgabe der neuen #Puls24-Show \"Hei\u00df Umfehdet\" zum aktuellen Stand der #SIGNA Insolvenz(en):\n\nwww.puls24.at/news/wirtsch...", "langs": ["eng"], "like_count": 8, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.85}
{"post_id": 30632684, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202401160945, "text": "Nebeneink\u00fcnfte von Moderator:innen sind nicht nur bei deutschen, sondern auch bei \u00f6sterreichischen \u00f6ffentlich-rechtlichen Medien ein Thema, @@127444 hat f\u00fcr die #taz u.a. mit mir dar\u00fcber gesprochen: taz.de/Nebeneinkuen... #Fernsehrat", "langs": ["eng"], "like_count": 4, "reply_count": 0, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.802}
{"post_id": 161112683, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202401152149, "text": "Der @@1626 war heute Premierengast unser neuen Sendung #Hei\u00dfUmfehdet. Alles zur Verantwortung von Benko und Gusenbauer bei Signa im Interview des Tages.", "langs": ["deu"], "like_count": 10, "reply_count": 0, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 38168694, "reposted_author": 29847, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 66138465, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202401091133, "text": "Selten wurde dem moralischen Imperativ \"Put your money where your mouth is!\" besser entsprochen, als in diesem Fall.", "langs": ["eng"], "like_count": 16, "reply_count": 0, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 206771, "quoted_author": 1626, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.716}
{"post_id": 206771, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202401091120, "text": "Marlene Engelhorn \u00fcbertr\u00e4gt ihr Millionenerbe einem aleatorisch-demokratischen \"Rat f\u00fcr R\u00fcckverteilung\": www.derstandard.at/story/300000...", "langs": ["eng"], "like_count": 72, "reply_count": 1, "repost_count": 30, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.859}
{"post_id": 109789332, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202401081042, "text": "Final Reminder: deadline for submitting to the #EGOS subtheme \u00bbReorganizing Knowledge Practices in the Digital Era: Driven by Data, Out in the Open?\u00ab, co-convened by Anne K. Krueger, Neil Pollock and myself is tomorrow, January 9.\n\nCheck out the call: osconjunction.net/2023/10/11/e...", "langs": ["eng"], "like_count": 3, "reply_count": 0, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.883}
{"post_id": 20840026, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202401052032, "text": "Meine Festrede beim Journalismus-Preis 2023 der @@228010 ist jetzt in leicht redigierter Fassung bei EPD Medien erschienen: medien.epd.de/article/490 2/2", "langs": ["eng"], "like_count": 4, "reply_count": 0, "repost_count": 3, "reply_to": 20840025, "replied_author": 1626, "thread_root": 20840025, "thread_root_author": 1626, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.791}
{"post_id": 20840025, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202401052031, "text": "\"In dem Ma\u00dfe, in dem sich \u00f6ffentlich-rechtliche Medien auf dezentrale und offene soziale Netzwerkstrukturen \u00e0 la Mastodon einlassen, desto mehr wird der vermeintliche Nachteil der starken nationalen oder sogar regionalen Verankerung \u00f6ffentlich-rechtlicher Medien vom Bug zum Feature.\" 1/2", "langs": ["eng"], "like_count": 2, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.799}
{"post_id": 123192973, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202312291152, "text": "Heute live im \u00d61-Mittagsjournal zu Gast gewesen. Thema: Insolvenzen von Signa-Prime & -Development und Durchsetzungsdefiziten bei Transparenzregeln f\u00fcr gro\u00dfe Unternehmen: oe1.orf.at/player/20231...", "langs": ["eng"], "like_count": 2, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.847}
{"post_id": 161112684, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202312282321, "text": "Sp\u00e4tabends habe ich dann noch etwas ausf\u00fchrlicher mit J\u00fcrgen Zurheide im #Deutschlandfunk \u00fcber die aktuelle Lage der Signa-Gruppe gesprochen: www.deutschlandfunk.de/signa-immobi...", "langs": ["eng"], "like_count": 0, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 38175292, "replied_author": 1626, "thread_root": 22020219, "thread_root_author": 1626, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.783}
{"post_id": 105165282, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202312282139, "text": "#5 Bei alldem gilt es nat\u00fcrlich bestimmte systematische Verzerrungen im Wikipedia-Wissen (wie z.B. M\u00e4nner\u00fcberhang); solche Verzerrungen gibt es in jeder anderen Wissensquelle auch, allerdings sind sie anderswo selten so gut dokumentiert und reflektiert: en.wikipedia.org/wiki/Wikiped... 6/6", "langs": ["eng"], "like_count": 20, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 70487614, "replied_author": 1626, "thread_root": 3146675, "thread_root_author": 1626, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.728}
{"post_id": 70487614, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202312282138, "text": "#4 Gerade in (weltanschaulich) kontroversen und dynamischen Themenfeldern (z.B. Ukraine-Krieg, Covid, etc.) gibt es kaum eine bessere Quelle, um sich einen ersten, groben \u00dcberblick zu verschaffen - wegen der Aktualit\u00e4t aber auch weil Kontroversen oft als solche aufgeschl\u00fcsselt werden. 5/6", "langs": ["eng"], "like_count": 20, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 161112685, "replied_author": 1626, "thread_root": 3146675, "thread_root_author": 1626, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.794}
{"post_id": 161112685, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202312282138, "text": "#3 Wikipedia kann selbstverst\u00e4ndlich als Ausgangspunkt f\u00fcr Recherchen dienen. Vor allem auch deshalb, weil Aussagen in der Wikipedia belegt werden m\u00fcssen (de.wikipedia.org/wiki/Wikiped...); oft dient als Beleg ein Link zu einer wissenschaftlichen Studie. 4/6", "langs": ["eng"], "like_count": 19, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 25247961, "replied_author": 1626, "thread_root": 3146675, "thread_root_author": 1626, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.781}
{"post_id": 25247961, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202312282137, "text": "#2 Wikipedia z\u00e4hlt zu den am besten zitierbaren Online-Quellen \u00fcberhaupt. Das liegt u.a. an der M\u00f6glichkeit, via Permalink (en.wikipedia.org/wiki/Help:Pe...) jede einzelne Seite in exakt genau der zu einem bestimmten Zeitpunkt gelesenen Fassung zu zitieren. 3/6", "langs": ["eng"], "like_count": 21, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": 25247960, "replied_author": 1626, "thread_root": 3146675, "thread_root_author": 1626, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.83}
{"post_id": 25247960, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202312282136, "text": "#1 Wikipedia eignet sich genauso gut oder schlecht als Quelle wie andere Enzyklop\u00e4dien. Also gut f\u00fcr eine erste (Begriffs-)Kl\u00e4rung, schlecht als Quelle f\u00fcr eine Seminararbeit. Da sind ja auch andere Enzyklop\u00e4dien nur selten eine geeignete Quelle.", "langs": ["eng"], "like_count": 19, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 3146675, "replied_author": 1626, "thread_root": 3146675, "thread_root_author": 1626, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.846}
{"post_id": 3146675, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202312282136, "text": "Aus aktuellem Anlass: F\u00fcnf Punkte, die ich meinen Studierenden zum Thema Zitieren und Nutzung von Wikipedia sage. \n\nSpoiler: Nat\u00fcrlich kann #Wikipedia im Studium genutzt und zitiert werden. Ein Thread. \ud83e\uddf5 1/6", "langs": ["eng"], "like_count": 51, "reply_count": 2, "repost_count": 25, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.873}
{"post_id": 38175292, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202312282015, "text": "Und f\u00fcr ein Feature der Deutschen Welle mich Karl Harenbrock in Innsbruck besucht und im Nachgang nochmal per Videoschalte mit mir gesprochen: www.youtube.com/watch?v=MwZy...", "langs": ["eng"], "like_count": 1, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": 22020219, "replied_author": 1626, "thread_root": 22020219, "thread_root_author": 1626, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.8}
{"post_id": 22020219, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202312282008, "text": "Im \u00d61-Mittagsjournal durfte ich einen O-Ton zum Bericht von Hanna Sommersacher \u00fcber die heutige Insolvenz der Signa-Prime beisteuern: oe1.orf.at/player/20231...", "langs": ["eng"], "like_count": 2, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.822}
{"post_id": 105165371, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202312281044, "text": "\"Das @4100882 ver\u00f6ffentlicht zentrale Teile des Quellcodes seines Empfehlungssystems in der @4100882mediathek.\"\nzdf.social/@@4100882/1116522...\n\nQuellcode bei GitHub: github.com/zdf-opensour...", "langs": ["eng"], "like_count": 16, "reply_count": 1, "repost_count": 6, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.814}
{"post_id": 161112686, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202312211258, "text": "Und @@170954:\nWissenschaftl. Leiter:  @@1626\nChef\u00f6konomis: @@140398, @@142263 \n\u00d6konomis: @@292836, @@210463, @@646806, @@292884\nFriendraiser: @@646805", "langs": ["deu"], "like_count": 6, "reply_count": 0, "repost_count": 3, "reply_to": 38176436, "replied_author": 74842, "thread_root": 15485068, "thread_root_author": 74842, "repost_from": 38176437, "reposted_author": 74842, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10966249, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202312210824, "text": "Der @@140406 hat anhand eines Beispiels herausgearbeitet, wie das #Signa-Firmengeflecht dazu gedient haben k\u00f6nnte, Aufwertungsgewinne zu realisieren & damit aussch\u00fcttungsf\u00e4hig zu machen sowie die Aussch\u00fcttungen prim\u00e4r Benko selbst zukommen zu lassen: www.derstandard.at/story/300000...", "langs": ["eng"], "like_count": 15, "reply_count": 0, "repost_count": 9, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.713}
{"post_id": 30632788, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202312190821, "text": "Rechtzeitig zur heutigen Gl\u00e4ubigerversammlung der insolventen Signa Holding GmbH ist in der @@51761 ein Interview zum Stand der #Signa-Krise erschienen: taz.de/Oekonom-uebe...", "langs": ["eng"], "like_count": 5, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.86}
{"post_id": 161112687, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202312111115, "text": "Schon seit Monaten vergeht kaum eine Woche ohne Insolvenz einer Signa-Gesellschaft. Ein Ende ist noch nicht in Sicht. @@1626 erl\u00e4utert im Kurier-Gastkommentar die ausgekl\u00fcgelte Intransparenzstrategie der Causa Signa: www.momentum-institut.at/news/signa-p...", "langs": ["deu"], "like_count": 9, "reply_count": 1, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 38177951, "reposted_author": 170954, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 161112688, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202312090833, "text": "Nein. Nur Ex-Post-Kontrolle. Was in Reaktion darauf passiert, liegt allein am Intendanten.", "langs": ["eng"], "like_count": 1, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 161112689, "replied_author": 181766, "thread_root": 33795216, "thread_root_author": 9112, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.817}
{"post_id": 161112690, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202312082125, "text": "Nein, es gibt nur den Livestream, keine Aufzeichnung der Sitzung.\n\nDer Fernsehrat entscheidet \u00fcbrigens nicht \u00fcber Depublizierungen, das kann nur das ZDF selbst.", "langs": ["eng"], "like_count": 0, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": 63579438, "replied_author": 181766, "thread_root": 33795216, "thread_root_author": 9112, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.756}
{"post_id": 159699874, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202312081409, "text": "\"Signa-Pleite: Was hilft gegen Transparenzvermeidung?\" \nHabe im #Kurier zur Intransparenzstrategie von Ren\u00e9 Benko und seiner Signa-Gruppe gastkommentiert: kurier.at/meinung/gast...", "langs": ["eng"], "like_count": 5, "reply_count": 0, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.888}
{"post_id": 161112691, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202312081104, "text": "Ich finde ja immer noch, dass es auch \"Programmbelobigung\" geben sollte. Und da w\u00fcrden mir dann auch einige #ZDFMagagzin-Folgen einfallen, z.B. die Folge zu \"Cancel Culture\" (www.zdf.de/comedy/zdf-m...) oder die Doppelfolge zu rechtsextremen Polizei-Chats (www.zdf.de/comedy/zdf-m...).", "langs": ["eng"], "like_count": 3, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 161112692, "replied_author": 1626, "thread_root": 161112692, "thread_root_author": 1626, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.734}
{"post_id": 161112692, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202312081103, "text": "Zum Abschluss des #Fernsehrat wie immer der Punkt \"Programmbeschwerden\", k\u00f6nnte inzwischen aber auch unter \"Beschwerden \u00fcber @@1227 und andere\" laufen. \u00dcber 40% der Beschwerden (9 von 22) im Berichtszeitraum 12.09. bis 20.11.2023 betraf dessen #ZDFMagazin.", "langs": ["eng"], "like_count": 3, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.768}
{"post_id": 23644111, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202312081006, "text": "Interessant: Mit der Umsetzung des Streaming-Netzwerks wurde die #ZDF-Mediathek zur Plattform, nur noch rund ein Viertel der verf\u00fcgbaren Inhalte sind vom ZDF selbst. \n\nMehr zum Thema Portal vs. Plattform: netzpolitik.org/2023/neues-a...", "langs": ["eng"], "like_count": 0, "reply_count": 0, "repost_count": 3, "reply_to": 23644109, "replied_author": 1626, "thread_root": 23644109, "thread_root_author": 1626, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.831}
{"post_id": 23644109, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202312081005, "text": "Heute im ZDF #Fernsehrat (Livestream: www.zdf.de/zdfunternehm...) ein Update zum Stand des Streaming-Netzwerk von ARD und ZDF, u.a. mit der Ank\u00fcndigung \"zeitnah\" auch Inhalte der \u00f6sterreichischen (#ORF) und schweizer (#SRG) \u00d6ffentlich-Rechtlichen zu integrieren.", "langs": ["eng"], "like_count": 4, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.843}
{"post_id": 161112693, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202312061103, "text": "Zum aktuellen Stand der Kooperation zwischen Wikipedia-Community und Terra-X-Redaktion ein lesenswerter Workshopbericht von @@4325051: blog.wikimedia.de/2023/12/06/w...", "langs": ["eng"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 161112694, "replied_author": 1626, "thread_root": 161112694, "thread_root_author": 1626, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.874}
{"post_id": 161112694, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202312061102, "text": "Seit 2019 ver\u00f6ffentlicht die ZDF-Doku-Reihe #TerraX Videos unter freien, Wikipedia-kompatiblen Lizenzen - mit seither  100+ Millionen Aufrufen alleine in der Wikipedia. \n\nAls \u00d6sterreicher die Frage: wenn erscheinen endlich #ORF Universum-Videos unter freier Lizenz?", "langs": ["eng"], "like_count": 9, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.86}
{"post_id": 161112695, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202312041636, "text": "Signa ist mit 5 Mrd. \u20ac die gr\u00f6\u00dfte Pleite der \ud83c\udde6\ud83c\uddf9 Geschichte. Schlupfl\u00f6cher in der Regulierung machten m\u00f6glich, dass die Holding im Firmenbuch als \u201ekleine GmbH\u201c eingetragen wurde und somit keine Wirtschaftspr\u00fcfung f\u00e4llig war, sagt @@1626 bei 'Im Zentrum'. www.youtube.com/watch?v=t9g8...", "langs": ["deu"], "like_count": 17, "reply_count": 0, "repost_count": 7, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 70745550, "reposted_author": 170954, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 161112696, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202312040839, "text": "Diesen und ein paar weitere Punkte durfte ich gestern im ORF bei #ImZentrum machen: tvthek.orf.at/profile/Im-Z... (noch 7 Tage lang online) 2/2", "langs": ["eng"], "like_count": 7, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 20833914, "replied_author": 1626, "thread_root": 20833914, "thread_root_author": 1626, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.882}
{"post_id": 20833914, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202312040838, "text": "Die gr\u00f6\u00dfte Insolvenz in \u00d6sterreich bislang betrifft eine 'kleine GmbH': Die insolvente #SIGNA Holding GmbH verf\u00fcgte zwar \u00fcber rd. \u20ac 5 Mrd. (!) Bilanzsumme, hatte aber weniger als \u20ac 10 Mio. Umsatz & weniger als 50 Mitarbeiter:innen. Deshalb gibt es auch keinen testierten Jahresabschluss. 1/2", "langs": ["eng"], "like_count": 15, "reply_count": 1, "repost_count": 7, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.812}
{"post_id": 95317928, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202312031019, "text": "Heute Abend darf ich ab 22:10 Uhr in #ImZentrum zur #Signa-Pleite und den Folgen mitdiskutieren www.ots.at/presseaussen...", "langs": ["eng"], "like_count": 10, "reply_count": 1, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.884}
{"post_id": 161112697, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202312011604, "text": "Wenn die Signa Pleite geht, dann wird daf\u00fcr auch die Allgemeinheit zur Kasse gebeten, weil ihnen ein Teil der Kosten weitergereicht wird. Das erkl\u00e4rt unser wissenschaftlicher Leiter @@1626 im Gespr\u00e4ch mit @@292892. \nwww.youtube.com/watch?v=TQVq...", "langs": ["deu"], "like_count": 14, "reply_count": 0, "repost_count": 11, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 38179952, "reposted_author": 170954, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 161112698, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202312011518, "text": "Never forget: a week is a lifetime in politics. \n\n(True for Austria in particular.)", "langs": ["eng"], "like_count": 2, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.692}
{"post_id": 161112699, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202311302025, "text": "#signa und #benko: wieso eine einigung auf einen sanierungsplan wirklich schwierg wird, hat mir @@1626 erkl\u00e4rt:  www.augsburger-allgemeine.de/wirtschaft/u...", "langs": ["deu"], "like_count": 10, "reply_count": 1, "repost_count": 7, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 29670467, "reposted_author": 40648, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 161112700, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202311300928, "text": "Final call! Deadline ends today. Please consider joining our workshop on organizing for hope & justice in times of socio-ecological crises supported by Gender, Work & Organization on Feb 22 & 23 2024 at Johannes Kepler University Linz.\nonlinelibrary.wiley.com/pb-assets/as...", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 0, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 123340268, "reposted_author": 292860, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 161112701, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202311291016, "text": "#Signa meldet auf Holding-Ebene Insolvenz an: www.derstandard.at/story/300000...", "langs": ["eng"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.901}
{"post_id": 110422475, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202311290804, "text": "Von allen Fernsehformaten ist Fr\u00fchst\u00fccksfernsehen (f\u00fcr Studiog\u00e4ste) das familienfreundlichste: um 6:20 Uhr fertig bleibt noch genug Zeit, die Kinder fertig zu machen. Und geschminkt ist man auch schon!\n\nHier zum Interview zu Benko / #Signa bei #cafepuls heute fr\u00fch: www.puls4.com/tv/cafe-puls...", "langs": ["eng"], "like_count": 10, "reply_count": 0, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.777}
{"post_id": 161112702, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202311281144, "text": "Die Staatsverschuldung sei in \u00d6sterreich schlimmer als in Griechenland. F\u00fcr diese fake news Schlagzeile nimmt die \n@@292699 schwindelige Zahlen, die kein \u00d6konom verwendet. Es ist traurig mitanzusehen, wie man seine wissenschaftliche Reputation zerst\u00f6ren kann.\n\nEin Thread. (1/8)", "langs": ["deu"], "like_count": 92, "reply_count": 10, "repost_count": 60, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 19675, "reposted_author": 142263, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 161112703, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202311270707, "text": "(Am Ende mit der Fl\u00e4chenbrand-Metapher etwas ins Strudeln gekommen und sie gedoppelt: einmal innerhalb der SIGNA Group, wo er durchaus droht, einmal im Finanz- und Bankensektor, wo die Gefahr derzeit noch eher gering ist.)", "langs": ["eng"], "like_count": 0, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 75739812, "replied_author": 1626, "thread_root": 75739812, "thread_root_author": 1626, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.703}
{"post_id": 75739812, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202311270706, "text": "Heute live zu Gast im #\u00d61-Morgenjournal zur aktuellen Situation bei Ren\u00e9 Benkos #SIGNAGroup gewesen. Die Insolvenz der deutschen Dienstleistungsgesellschaft ist ein Indiz f\u00fcr ganz grunds\u00e4tzliche Liqudit\u00e4ts- und Cashflow-Probleme - hier zum Nachh\u00f6ren: oe1.orf.at/player/20231...", "langs": ["eng"], "like_count": 13, "reply_count": 3, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.832}
{"post_id": 161112704, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202311251249, "text": "(Quelle: signa.at/de/, Screenshot vom 25.11.2023, 13.26 Uhr CEST)", "langs": ["eng"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 62362849, "replied_author": 1626, "thread_root": 62362849, "thread_root_author": 1626, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.915}
{"post_id": 62362849, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202311251248, "text": "Auch in der Krise bleibt die #SIGNAgroup ihrer Strategie der Transparenzvermeidung treu und reduziert ihre Webseite auf das Impressum.", "langs": ["eng"], "like_count": 6, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.794}
{"post_id": 30028823, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202311241114, "text": "Dankenswerterweise hatte jemand vom Org-Team meine Rede zu \"Reform und Zukunft des \u00f6ffentlich-rechtlichen Rundfunks\" ebenfalls ausgedruckt, ich konnte also doch loslegen: youtube.com/watch?v=7JU4...\n\nWer lieber liest, kann das bei @@8212 tun: @8212/2023/neues-a... 2/2", "langs": ["eng"], "like_count": 6, "reply_count": 0, "repost_count": 4, "reply_to": 20840063, "replied_author": 1626, "thread_root": 20840063, "thread_root_author": 1626, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.784}
{"post_id": 20840063, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202311241112, "text": "Das mit gro\u00dfer Schrift & Zeilenabstand ausgedruckte Manuskript meiner Festrede beim gestrigen Journalismus-Preis der @@228010 hatte ich 15 Minuten vor Beginn im Rednerpult hinterlegt. Als ich nach vorne kam und loslegen wollte, war es weg. \ud83d\ude33 1/2", "langs": ["eng"], "like_count": 6, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.685}
{"post_id": 161112705, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202311231641, "text": "\"Bei aller Kritik an #\u00f6rMedien: Zumindest kann nicht morgen irgendein reicher Dude um die Ecke kommen, sie aufkaufen, mehr als die H\u00e4lfte der Belegschaft rausschmei\u00dfen und Neonazis zu Kolumnist:innen machen,\u201c sagt @@1626 zu Beginn der #OttoBrennerPreis-Verleihung.", "langs": ["deu"], "like_count": 129, "reply_count": 7, "repost_count": 37, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 18972982, "reposted_author": 228010, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 161112706, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202311231529, "text": "Gleich startet Verleihung der \"Otto Brenner Preise f\u00fcr kritischen Journalismus\" in Berlin, wo mir die Ehre zu Teil wird, die Festrede zu \"Reform und Zukunft \u00f6ffentlich-rechtlicher Medien\" zu halten. Es gibt einen Livestream: www.otto-brenner-stiftung.de/obs-livestream /cc @@228010", "langs": ["eng"], "like_count": 4, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.829}
{"post_id": 161112707, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202311200939, "text": "Marlene Engelhorn verdoppelt die Jahressumme aller aktiven Dauerauftr\u00e4ge f\u00fcr das Moment Magazin mit Jahresende. Marlene, Millionen-Erbin und Aktivistin f\u00fcr Umverteilung, k\u00e4mpft gemeinsam mit uns f\u00fcr eine Wirtschaft, die f\u00fcr alle funktioniert, nicht nur f\u00fcr jene, die es sich richten k\u00f6nnen.", "langs": ["deu"], "like_count": 32, "reply_count": 1, "repost_count": 16, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 38182821, "reposted_author": 74842, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 161112708, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202311181711, "text": "Neben \"Inside Austria\" gibt\u2019s in meinem Bekanntenkreis derzeit wenige Formate, die so popul\u00e4r sind wie die Dokus zu den \"talentierten Herren\". Derzeit in der TVThek eine aktualisierte Version zu Ren\u00e9 Benko, u.a. mit @@292881 @@1626\n\ntvthek.orf.at/profile/Der-...", "langs": ["deu"], "like_count": 55, "reply_count": 3, "repost_count": 20, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 13536084, "reposted_author": 29852, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 161112709, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202311171324, "text": "Es war absehbar, dass es bei der Signa zu finanziellen Problemen kommen wird, sagt @@1626 in der ORF-Doku zu Benko. Ein Aspekt der Geschichte ger\u00e4t in den Hintergrund: Gehen Unternehmen insolvent, entstehen Folgekosten. Diese Kosten tragen wir alle. youtu.be/7ToMNbZDEbo 1/2", "langs": ["deu"], "like_count": 18, "reply_count": 2, "repost_count": 14, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 49427356, "reposted_author": 170954, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 114616563, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202311170835, "text": "Wow! Congratulations! Well deserved.", "langs": ["eng"], "like_count": 2, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 92695437, "replied_author": 227850, "thread_root": 92695437, "thread_root_author": 227850, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 2, "sent_score": 0.967}
{"post_id": 138455128, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202311160648, "text": "Und hier der Link zur Doku in der ORF-TVThek, leider nur sieben Tage lang verf\u00fcgbar: tvthek.orf.at/profile/Der-...", "langs": ["eng"], "like_count": 5, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": 70745630, "replied_author": 1626, "thread_root": 70745630, "thread_root_author": 1626, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.86}
{"post_id": 161112710, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202311152123, "text": "Finde es sehr toll, dass meine Uni Innsbruck mutig voran ins Fediverse schreitet: www.uibk.ac.at/de/newsroom/...\n\nWarum Fediverse eine gute Idee f\u00fcr Unis ist, habe ich vor einiger Zeit bei @@8212 ausgef\u00fchrt: @8212/2023/aufruf-...\n\nEnglish version: @8212/2023/a-call-...", "langs": ["eng"], "like_count": 4, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.823}
{"post_id": 70745630, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202311141328, "text": "Letzte Woche wurde f\u00fcr ein Update der Doku \"Der talentierte Herr #Benko\" noch mit drei Kameras gleichzeitig im @@170954 gedreht, schon morgen Mittwoch, 15.11., 21:55 Uhr ist sie auf #ORF1 und in der TVThek zu sehen:\nwww.ots.at/presseaussen...", "langs": ["eng"], "like_count": 12, "reply_count": 1, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.774}
{"post_id": 161112711, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202311132120, "text": "Ein Streik in \u00d6sterreich: Die Metaller legen aus Protest gegen das schwache Angebot der Industrie die Arbeit nieder. Warum uns das alle was angeht und was es bringt, erkl\u00e4rt @@26490", "langs": ["deu"], "like_count": 70, "reply_count": 2, "repost_count": 37, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 13759349, "reposted_author": 74842, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 161112712, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202311100715, "text": "Heute diskutiere ich ab 9:42 Uhr im \u00d61-Wirtschaftsmagazin #Saldo noch einmal gemeinsam mit Finanzombudsmann Gerald Zmuegg \u00fcber die j\u00fcngsten Entwicklungen bei #Signa, dann ist es aber hoffentlich auch erstmal wieder genug zum Thema: oe1.orf.at/programm/202...", "langs": ["eng"], "like_count": 4, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.79}
{"post_id": 161112713, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202311081348, "text": "Meine Rezension des Bands \"Angst und Angstmacherei\" von Markus Marterbauer und Martin Sch\u00fcrz f\u00fcr Wirtschaft&Gesellschaft ist seit kurzem hier online zug\u00e4nglich: journals.akwien.at/wug/article/...", "langs": ["eng"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.817}
{"post_id": 161112714, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202311060820, "text": "Dear scholars, interested in organizing for hope & justice in times of socio-ecological crises? Join our workshop supported by  Gender, Work & Organization on Feb 22 & 23 2024 at Johannes Kepler University Linz. Deadline is Nov 30th!\nonlinelibrary.wiley.com/pb-assets/as...", "langs": ["deu"], "like_count": 6, "reply_count": 0, "repost_count": 6, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 55585376, "reposted_author": 292860, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 161112715, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202311071931, "text": "Um die Banken mache ich mir nicht so gro\u00dfe Sorgen, weil die in der Regel als Senior Lender im 1. Rang im Grundbuch stehen. Da sollten sich Ausf\u00e4lle in Grenzen halten.", "langs": ["eng"], "like_count": 2, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 161112716, "replied_author": 194560, "thread_root": 206879, "thread_root_author": 1626, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.785}
{"post_id": 66148852, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202311071922, "text": "F\u00fcr die @@201826 hat Henryk Hielscher mit mir ein knackiges Interview zu Signa/Benko gef\u00fchrt. www.wiwo.de/unternehmen/...", "langs": ["eng"], "like_count": 4, "reply_count": 0, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.85}
{"post_id": 161112717, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202311071853, "text": "Auch ORF Tirol Heute hat u.a. mit mir \u00fcber Benko und die Signa-Gruppe gesprochen und einen sch\u00f6nen Beitrag gestaltet: tvthek.orf.at/profile/Tiro...", "langs": ["eng"], "like_count": 4, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": 161112718, "replied_author": 1626, "thread_root": 206879, "thread_root_author": 1626, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.871}
{"post_id": 161112718, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202311070803, "text": "Ein sehr gutes Erkl\u00e4rst\u00fcck zu #Signa liefert heute auch die Tiroler Tageszeitung in ihrer Printausgabe, ich durfte dazu beitragen: www.tt.com/artikel/3086... (\u20ac)", "langs": ["eng"], "like_count": 7, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 206879, "replied_author": 1626, "thread_root": 206879, "thread_root_author": 1626, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.758}
{"post_id": 206879, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202311070604, "text": "+ Warum ist Benkos #Signa-Gruppe in Schwierigkeiten?\n\n+ Warum sind diese gr\u00f6\u00dfer als bei anderen Immo-Unternehmen?\n\n+ Warum f\u00e4llt es so schwer, Kapitalgeber zu finden?\n\n+ Wer zahlt, sollte #Signa Pleite gehen?\n\nMein Versuch, das m\u00f6glichst einfach zu erkl\u00e4ren: www.moment.at/story/warum-...", "langs": ["eng"], "like_count": 44, "reply_count": 4, "repost_count": 22, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.86}
{"post_id": 66149040, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202311061137, "text": "Hier entlang zum Nachh\u00f6ren: oe1.orf.at/player/20231...", "langs": ["eng"], "like_count": 6, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 41311886, "quoted_author": 170954, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.877}
{"post_id": 14678351, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202310242019, "text": "\u201cCapable of anything, culpable for nothing\u201d\n\nJohn Oliver's fantastic #LastWeekTonight segment on @@527528 is a must-watch for any management student, scholar or practitioner.\n\nAnd: check out some reflections on what to do about it: osconjunction.net/2023/10/24/c...", "langs": ["eng"], "like_count": 13, "reply_count": 0, "repost_count": 7, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 2, "sent_score": 0.815}
{"post_id": 161112719, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202310240826, "text": "Interview \u00fcber Medienversagen in der Klimakrise. Das gr\u00f6\u00dfte von allen: \"Proteste vor allem als St\u00f6rung, nie als Chance f\u00fcr dringend n\u00f6tige gesellschaftliche Ver\u00e4nderungen zu sehen.\"\nViele werden das erst in 20J sehen k\u00f6nnen. Leider 20J zu sp\u00e4t boku.ac.at/fileadmin/BO...", "langs": ["deu"], "like_count": 335, "reply_count": 10, "repost_count": 204, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 8046554, "reposted_author": 81322, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 161112720, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202310241310, "text": "Mehr zu #enshittification: www.wired.com/story/tiktok...", "langs": ["eng"], "like_count": 2, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 161112721, "replied_author": 1626, "thread_root": 161112721, "thread_root_author": 1626, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.898}
{"post_id": 161112721, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202310241308, "text": "Anl\u00e4sslich von 999 Follower:innen hier auf #Bluesky noch einmal der Hinweis auf meine #Fediverse-First-Policy: alles  erscheint zuerst Mal hier: chaos.social/@@4165472\n\nLet's break the #enshittification cycle!\n\n(Und zwar egal welche propriet\u00e4re Plattform gerade am sch\u00f6nsten glitzert.)", "langs": ["eng"], "like_count": 6, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.698}
{"post_id": 73026624, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202310240834, "text": "Context: www.theguardian.com/commentisfre... HT @@340640", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 0, "repost_count": 4, "reply_to": 5052962, "replied_author": 1626, "thread_root": 5052962, "thread_root_author": 1626, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 5052962, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202310240834, "text": "Wikipedia, with all its flaws, is an emancipatory project in the tradition of the Enlightenment. \n\nEven #elonmusk cannot buy it. And I think this is beautiful.", "langs": ["deu"], "like_count": 102, "reply_count": 5, "repost_count": 22, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 161112722, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202310240749, "text": "\u201eKI-Helferlein f\u00fcr #Wikipedia-Autoren\u201c\nInterview mit @@1626 bei DLF Forschung Aktuell \n\nwww.deutschlandfunk.de/quellenpruef...", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 1, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 73026589, "reposted_author": 4425, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 161112723, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202310231614, "text": "Maximilian Brose hat f\u00fcr DLF #ForschungAktuell mit mir \u00fcber eine neue Studie \u00fcber KI-Einsatz zur Quellenpr\u00fcfung in der Wikipedia (\"Improving Wikipedia verifiability with AI,\" www.nature.com/articles/s42...) gesprochen, hier entlang zum Nachh\u00f6ren des Beitrags: www.deutschlandfunk.de/quellenpruef...", "langs": ["eng"], "like_count": 6, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.809}
{"post_id": 161112724, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202310221444, "text": "Over at the former Birdsite, Elon Musk is 'just asking questions' with respect to Wikipedia's Fundraising operation.\n\n#LMGTFY: wikimediafoundation.org/about/annual...\n\nOr could it be that Elon is just unhappy with his Wikipedia article? Just asking questions!!!1!!", "langs": ["eng"], "like_count": 7, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.666}
{"post_id": 17362181, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202310190840, "text": "\"droht\" \ud83e\udd23\n\nwww.tagesschau.de/wirtschaft/d...", "langs": ["eng"], "like_count": 82, "reply_count": 5, "repost_count": 13, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.722}
{"post_id": 30633002, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202310181513, "text": "Der @@127444 berichtet in der \n@@51761 \n \u00fcber die VfGH-Entscheidung zu den ORF-Gremien und hat daf\u00fcr u.a. auch mit mir gesprochen: taz.de/Urteil-des-V... #Fernsehrat", "langs": ["eng"], "like_count": 7, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.848}
{"post_id": 161112725, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202310181405, "text": "Wir werden immer mehr. Folgt gerne unseren Redaktionsmitgliedern und Autor:innen:\n@@151713 \n@@52844 \n@@151712\n@@52843\n@@151711\n@@1626\n@@1578", "langs": ["deu"], "like_count": 40, "reply_count": 0, "repost_count": 17, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 9585313, "reposted_author": 8212, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 161112726, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202310161439, "text": "Sind Fusionen die Antwort auf digitale und andere Herausforderungen f\u00fcr \u00f6ffentlich-rechtliche Medien? @@1626 ist skeptisch: Statt immer neuer Fusionsfantasien fordert er moderne Netzwerkans\u00e4tze, die auf Kooperation und Wettbewerb setzen.\n\nnetzpolitik.org/2023/neues-a...", "langs": ["eng"], "like_count": 3, "reply_count": 1, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 58799631, "reposted_author": 8212, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.776}
{"post_id": 106784412, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202310161437, "text": "ARD mit ZDF, kl mit gr. ARD-Anstalten oder ZDF mit DLF - Fusionsfantasien dominieren seit langem \u00f6ffentlich-rechtliche Reformdebatten.\n\nBei @@8212 in der #Fernsehrat-Reihe dar\u00fcber, warum das uninspiriert ist & Netzwerkstrukturen besser w\u00e4ren: @8212/2023/neues-a... #Fernsehrat", "langs": ["eng"], "like_count": 3, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.847}
{"post_id": 161112727, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202310161118, "text": "Kontext: orf.at/stories/3335...", "langs": ["eng"], "like_count": 0, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 45910143, "replied_author": 1626, "thread_root": 45910143, "thread_root_author": 1626, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.901}
{"post_id": 45910143, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202310161116, "text": "Arbeitgeber: Arbeitskr\u00e4ftemangel ist total schlimm, niemand will mehr arbeiten!\n\nAuch Arbeitgeber: Wir bieten 2,5% plus Einmalzahlung bei 9,6% Inflation.", "langs": ["eng"], "like_count": 12, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.683}
{"post_id": 68879512, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202310131219, "text": "Weil Freitag ist, #ff f\u00fcr @@339022, @@393146, @@1554, @@339129 @@170940 & @@4208143", "langs": ["eng"], "like_count": 5, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.891}
{"post_id": 161112728, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202310130727, "text": "Der Luca kl\u00e4rt hier schon l\u00e4nger auf - Bluesky war nie gedacht so genutzt zu werden wie wir es nun tun -> es fehlen wichtige Sicherheitsfeatures zb bsky.app/profile/luca...", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": 53879624, "replied_author": 1626, "thread_root": 53879624, "thread_root_author": 1626, "repost_from": 53879625, "reposted_author": 1015455, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 53879624, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202310130713, "text": "Informativer Artikel bei @@1168 \u00fcber bluesky: www.@1168/hintergrund/... \n\nIch wusste z.B. nicht, dass \u00fcber die API einsehbar ist, wer wen geblockt hat.", "langs": ["eng"], "like_count": 7, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.858}
{"post_id": 161112729, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202310122053, "text": "Also ich w\u00fcrde sagen, die beiden verlinkten Blogeintr\u00e4ge sind voll von Argumenten. \n\nUnd nat\u00fcrlich gibt es noch viel zu tun, nat\u00fcrlich gibt es auch inh\u00e4rente Schw\u00e4chen - so wie auf jeder anderen Plattform auch.\n\nIch bin jedenfalls froh, dort eine nicht-propriet\u00e4re Homebase zu haben.", "langs": ["eng"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 161112730, "replied_author": 292974, "thread_root": 31897322, "thread_root_author": 1626, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.734}
{"post_id": 161112731, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202310122040, "text": "Ich habe das f\u00fcr das Beispiel von Universit\u00e4ten und Hochschulen hier aufgeschrieben: netzpolitik.org/2023/aufruf-...\n\nUnd ganz allgemein erkl\u00e4rt es @@393146 hier viel besser, als ich es k\u00f6nnte, anl\u00e4sslich des Starts von #Threads: neunetz.com/2023/07/07/d...", "langs": ["eng"], "like_count": 2, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": 161112732, "replied_author": 292974, "thread_root": 31897322, "thread_root_author": 1626, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.778}
{"post_id": 161112733, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202310122005, "text": "4) Das bedeutet, dass es m\u00f6glich ist, das OS ConJunction Blog direkt via Mastodon zu abonnieren\n5) Warum die ActivityPub-Integration bei Wordpress.com ein \"Paukenschlag f\u00fcr das Social Web\" ist, hat @@4267637 hier aufgeschrieben: neunetz.com/2023/10/12/w...\n\n2/2", "langs": ["eng"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 31897322, "replied_author": 1626, "thread_root": 31897322, "thread_root_author": 1626, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.865}
{"post_id": 31897322, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202310122004, "text": "Heute war ein guter Tag f\u00fcrs #Fediverse: \n1) Meine @@354463 ist mit eigener Instanz am Start: social.uibk.ac.at/about\n2) Mit meinem Uni-Blog sind wir heute binnen 5 Minuten dorthin \u00fcbersiedelt: social.uibk.ac.at/@@4156710 \n3) Wordpress.com integriert das Fediverse \n\n1/2", "langs": ["eng"], "like_count": 2, "reply_count": 2, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.819}
{"post_id": 161112734, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202310111147, "text": "Please check out & share #EGOS2024 sub-theme #61 on \u00bbReorganizing Knowledge Practices in the Digital Era: Driven by Data, Out in the Open?\u00ab, co-convened by Anne K. Krueger (Berlin), Neil Pollock (Edinburgh) and myself: osconjunction.net/2023/10/11/e...", "langs": ["eng"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.788}
{"post_id": 161112735, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202310110906, "text": "Jetzt auch zum Nachlesen: orf.at/stories/3334...", "langs": ["eng"], "like_count": 0, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 161112736, "replied_author": 1626, "thread_root": 20834627, "thread_root_author": 1626, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.866}
{"post_id": 161112736, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202310110532, "text": "Von Deutschland sollte man sich dabei v.a. eine klare Arbeitsteilung zwischen (verkleinertem) Stiftungsrat und (repr\u00e4sentativerem) Publikumsrat, qualifizierte Mehrheiten und geheime Abstimmungen abschauen.  \n\n2/2", "langs": ["eng"], "like_count": 6, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 20834627, "replied_author": 1626, "thread_root": 20834627, "thread_root_author": 1626, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.814}
{"post_id": 20834627, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202310110532, "text": "Heute fr\u00fch durfte ich im \u00d61-Morgenjournal die Entscheidung des VfGH zur fehlenden Unabh\u00e4ngigkeit der #ORF-Gremien einordnen und Vorschl\u00e4ge f\u00fcr eine Sanierung machen: oe1.orf.at/player/20231...\n\n1/2", "langs": ["eng"], "like_count": 15, "reply_count": 1, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.794}
{"post_id": 161112737, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202310102301, "text": "Neu im Blog: Staatsferne light - das VfGH-Erkenntnis zu den ORF-Gremien blog.lehofer.at/2023/10/ORF-...", "langs": ["deu"], "like_count": 15, "reply_count": 0, "repost_count": 7, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 20834629, "reposted_author": 39709, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 161112738, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202310100920, "text": "VfGH hebt Bestimmungen im ORF-Gesetz zur Bestellung des Stiftungsrats und des Publikumsrates auf. Pressemitteilung: www.vfgh.gv.at/medien/ORF_G... Erkenntnis: www.vfgh.gv.at/downloads/Vf... Aufhebung wirksam ab 1. April 2025 - bis dahin sollte Neuregelung kommen", "langs": ["deu"], "like_count": 16, "reply_count": 1, "repost_count": 13, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 18970056, "reposted_author": 39709, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 161112739, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202310100921, "text": "Zu den Hauptkritikpunkten des VfGH z\u00e4hlt der \u00fcberm\u00e4\u00dfige Einfluss der Bundesregierung (Stiftungsrat) sowie des Bundeskanzlers (Publikumsrat). \n\nI could not agree more. \n\nFrist zur Reparatur bis April 2025.", "langs": ["eng"], "like_count": 3, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 5284768, "replied_author": 1626, "thread_root": 5284768, "thread_root_author": 1626, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 2, "sent_score": 0.795}
{"post_id": 5284768, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202310100911, "text": "Wow. Der \u00f6sterreichische VfGH hat heute den Bestellungmodus des ORF Stiftungsrats wie des Publikumsrats f\u00fcr verfassungswidrig erkl\u00e4rt, wegen Versto\u00df gegen Gebote der Unabh\u00e4ngigkeit und pluralistischen Zusammensetzung: www.vfgh.gv.at/medien/ORF_G...", "langs": ["eng"], "like_count": 23, "reply_count": 1, "repost_count": 7, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 2, "sent_score": 0.597}
{"post_id": 20926176, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202310100320, "text": "Cool: in Wien w\u00e4chst bereits jedes zweite Kind zweisprachig auf.", "langs": ["eng"], "like_count": 117, "reply_count": 2, "repost_count": 16, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 2, "sent_score": 0.806}
{"post_id": 161112740, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202310090712, "text": "Mehr dazu in der leider immer noch aktuellen Folge \"Neues aus dem #Fernsehrat\" bei @@8212 aus dem Jahr 2018: @8212/2018/neues-a...", "langs": ["eng"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 161112741, "replied_author": 1626, "thread_root": 86053198, "thread_root_author": 1626, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.829}
{"post_id": 161112741, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202310090711, "text": "Kontext: immer noch m\u00fcssen die meisten \u00f6ffentlich-rechtlichen Inhalte aus den Mediatheken sowie den offiziellen YT-Kan\u00e4len nach einer bestimmten Frist entfernt werden. Und zwar unabh\u00e4ngig davon, ob die Rechte f\u00fcr eine l\u00e4ngere/dauerhafte Online-Verf\u00fcgbarkeit der Inhalte vorhanden w\u00e4ren. ", "langs": ["eng"], "like_count": 1, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 86053198, "replied_author": 1626, "thread_root": 86053198, "thread_root_author": 1626, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.74}
{"post_id": 86053198, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202310090709, "text": "Mein Highlight in der aktuellen Folge des #ZDFmagazin, ist wie @@1227 Depublizierungspflichten trasht:\n\n\"\u00dcber den NSU 1.0 haben wir mal eine ganze Sendung gemacht. Schauen Sie gerne mal nach in der ZDF Mediathek unter www Punkt youtube Punkt com!\"\n\nVideo: chaos.social/@@4165472/111...", "langs": ["eng"], "like_count": 10, "reply_count": 1, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.768}
{"post_id": 161112742, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202310081217, "text": "Oh, danke!", "langs": ["eng"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 161112743, "replied_author": 159896, "thread_root": 1988988, "thread_root_author": 159896, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 2, "sent_score": 0.558}
{"post_id": 161112744, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202310071243, "text": "Der @@1626 hat 100 Folgen \"Neues aus dem Fernsehrat\" \n@@8212 komplett. In der 101. Folge schaue ich, in welchen Rundfunkr\u00e4ten eigentlich wie im ZDF-#Fernsehrat \u201edas Internet\u201c mit am Tisch sitzen darf - und warum der Teufel im Detail liegt. @8212/2023/neues-a...", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 0, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 102706026, "reposted_author": 339129, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 161112745, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202310060645, "text": "Der Ministerratsbeschluss (Regierungsvorlage) f\u00fcr ein \"Bundesgesetz, mit dem das Bundes-Verfassungsgesetz ge\u00e4ndert und ein Informationsfreiheitsgesetz erlassen wird\" ist jetzt online verf\u00fcgbar (Text + Erl\u00e4uterungen + Wirkungsorientierte Folgenabsch\u00e4tzung): www.bundeskanzleramt.gv.at/medien/minis...", "langs": ["deu"], "like_count": 10, "reply_count": 1, "repost_count": 7, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 49841609, "reposted_author": 39709, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 161112746, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202310060804, "text": "Zum Livestream der Anh\u00f6rung geht es hier entlang: landtag-rheinland-pfalz.media.video.taxi/watch/Hhzwyi...", "langs": ["eng"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 161112747, "quoted_author": 1626, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.881}
{"post_id": 161112748, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202310060800, "text": "Alle Dokumente zur Anh\u00f6rung inklusive Link zum Gesetzesentwurf: opal.rlp.de/portala/vorg...\n\nAu\u00dferdem noch der Link zur letzten Anh\u00f6rung im Mai zum 3. M\u00c4StV mit einer etwas l\u00e4ngeren und grunds\u00e4tzlicheren Stellungnahme meinerseits: chaos.social/@@4165472/110... \n\n3/3", "langs": ["eng"], "like_count": 0, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 161112749, "replied_author": 1626, "thread_root": 161112747, "thread_root_author": 1626, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.823}
{"post_id": 161112749, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202310060800, "text": "tldr: die Transparenz- und Compliance-Regeln im 4. M\u00c4StV orientieren sich an den inzwischen erprobten Vorgaben im ZDF-Staatsvertrag. Das ist gut. Allerdings stellt sich die Frage, warum man auf Grund der guten Erfahrungen mit mehr Transparenz im ZDF nicht noch 1-2 Schritte weitergegangen ist.\n\n2/3", "langs": ["eng"], "like_count": 0, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 161112747, "replied_author": 1626, "thread_root": 161112747, "thread_root_author": 1626, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.788}
{"post_id": 161112747, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202310060759, "text": "Gleich zu Gast im @@4325052@s (diesmal virtuell), wieder geht es um den Entwurf eines Medien\u00e4nderungssaatsvertrags (M\u00c4StV), diesmal den 4. M\u00c4StV zu den Themen Transparenz, Compliance und Gremienaufsicht. \n\nMeine kurze schriftliche Stellungnahme: dokumente.landtag.rlp.de/landtag/vorl...\n\n1/3", "langs": ["eng"], "like_count": 2, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.786}
{"post_id": 161112750, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202310021145, "text": "Hey Bluesky, wir stellen uns mal schnell vor. Wir machen Journalismus mit Haltung. Wir zeigen die Perspektiven, die sonst zu kurz kommen und bewirken Ver\u00e4nderung. Und wir entwickeln konkrete Vorschl\u00e4ge f\u00fcr eine nachhaltigere und gerechtere Gesellschaft.\n\nwww.youtube.com/watch?v=1cao...", "langs": ["deu"], "like_count": 118, "reply_count": 9, "repost_count": 35, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 5627829, "reposted_author": 74842, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 161112751, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202310051105, "text": "Die WikiCon in Linz hat mehr als 330 Wikipedianer*innen versammelt. Sie bot u.a. Raum f\u00fcr Diskussionen \u00fcber die Rolle von KI f\u00fcr #Wikipedia, \u00fcber Qualit\u00e4tssicherung und Motivation, das Engagement der Community auch in Zukunft aufrechtzuerhalten. @@1626 blog.wikimedia.de/2023/10/04/r...", "langs": ["deu"], "like_count": 8, "reply_count": 0, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 161112752, "reposted_author": 340640, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 161112753, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202310051033, "text": "#3\nFazit: Fediverse als Prim\u00e4rplattform, f\u00fcr die diversen Sekund\u00e4rplattformen bleibt dann copy&paste, je nachdem wo sie sich gerade im Enshittification-Cycle (pluralistic.net/2023/01/21/p...) befinden.", "langs": ["eng"], "like_count": 0, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 161112754, "replied_author": 1626, "thread_root": 1061338, "thread_root_author": 1626, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.87}
{"post_id": 161112754, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202310051032, "text": "#2\nFediverse first, weil mit Risikokapital finanzierte Alternativen skeptisch machen sollten: netzpolitik.org/2023/irgendw... \n\nFrei nach Public Enemy: \"Don't believe the Hype\" www.youtube.com/watch?v=v3yf...", "langs": ["eng"], "like_count": 0, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": 161112755, "replied_author": 1626, "thread_root": 1061338, "thread_root_author": 1626, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.861}
{"post_id": 161112755, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202310051032, "text": "#1 \nFediverse first, weil es kein walled garden ist; weil es werbefrei ist, weil es nicht morgen von einem reichen, rechten Dude \u00fcbernommen und kaputt gemacht werden kann; weil es inzwischen gute Reichweite und gepflegte Diskussionen bietet.", "langs": ["eng"], "like_count": 1, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": 1061338, "replied_author": 1626, "thread_root": 1061338, "thread_root_author": 1626, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.735}
{"post_id": 1061338, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202310051031, "text": "Wie mit der Fragmentierung digitaler Plattformen umgehen? Meine Antwort:\n\nFediverse first, proprietary platforms second. \n\n(Und zwar egal, welche der propriet\u00e4ren Plattformen gerade am sch\u00f6nsten glitzert)", "langs": ["eng"], "like_count": 11, "reply_count": 1, "repost_count": 6, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.81}
{"post_id": 161112756, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202310050714, "text": "Bin wahrscheinlich nicht der erste, dem das auff\u00e4llt, aber dass sich \"BS\" als Abk\u00fcrzung f\u00fcr bluesky durchzusetzen scheint, hat was.", "langs": ["eng"], "like_count": 10, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.74}
{"post_id": 5684680, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202310041630, "text": "Der @@1578 lesenswert \u00fcber \"Exodus von Twitter zu Bluesky und die Hoffnung\" netzpolitik.org/2023/irgendw...", "langs": ["eng"], "like_count": 44, "reply_count": 1, "repost_count": 12, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.899}
{"post_id": 73027906, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202310041454, "text": "Jetzt gleich blickt \u00d61 Digital Leben zur\u00fcck auf die #wikicon23 in Linz, ft. CaroFraTyskland & yours truly: oe1.orf.at/programm/202...\n\nHier entlang zur mp3: podcast.orf.at/podcast/oe1/...", "langs": ["eng"], "like_count": 2, "reply_count": 2, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.86}
{"post_id": 117041670, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202310031612, "text": "Check out this nice article by @@73269 on the supermarket price comparison tool heisse-preise.io/ developed by @@8046, I was also invited to share some thoughts: www.wired.com/story/heisse...", "langs": ["eng"], "like_count": 5, "reply_count": 0, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 2, "sent_score": 0.951}
{"post_id": 161112757, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202310021508, "text": "Der @@1626 hat seine Erkenntnisse aus einigen Jahren ZDF-Fernsehrat lesenswert verbloggt:\n\nnetzpolitik.org/2023/neues-a...", "langs": ["deu"], "like_count": 19, "reply_count": 0, "repost_count": 10, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 35082833, "reposted_author": 1578, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 41041065, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202310020957, "text": "Als ich 2016 \"f\u00fcr den Bereich 'Internet'\" (\u00a9 ZDF-Staatsvertrag) in den #Fernsehrat kam & bei @@4099794 zu bloggen begonnen habe, h\u00e4tte ich nicht gedacht, auf \u00fcber 100 Folgen zu kommen. \n\nZum Jubil\u00e4um 50 Erfahrungen, Erkenntnisse & Einsichten: netzpolitik.org/2023/neues-a...", "langs": ["eng"], "like_count": 6, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.838}
{"post_id": 19419351, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202309270627, "text": "Was hat mich verraten?!", "langs": ["eng"], "like_count": 0, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 19419353, "replied_author": 87236, "thread_root": 19419352, "thread_root_author": 1626, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.757}
{"post_id": 19419352, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202309270622, "text": "Der \u00f6sterreichische VfGH hat gestern \u00f6ffentlich zur (mangelnden) Staatsferne der ORF-Gremien verhandelt (orf.at/stories/3332...). In der #ZIB2 durfte ich die Situation mit jener in D vergleichen: tvthek.orf.at/profile/ZIB-...", "langs": ["eng"], "like_count": 4, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.828}
{"post_id": 161112758, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202309231749, "text": "Das Motto f\u00fcr die kommende re:publica steht: Who cares", "langs": ["eng"], "like_count": 62, "reply_count": 2, "repost_count": 12, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 15829029, "reposted_author": 1578, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.695}
{"post_id": 161112759, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202309200805, "text": "mein working paper f\u00fcr die hans b\u00f6ckler stiftung zu large language models ist nun erschienen\n\nK\u00dcNSTLICHE INTELLIGENZ, LARGE LANGUAGE MODELS, CHATGPT UND DIE ARBEITSWELT DER ZUKUNFT\n\nhier kann man es runterladen:\n\nwww.boeckler.de/de/faust-det...", "langs": ["deu"], "like_count": 25, "reply_count": 2, "repost_count": 10, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 24784879, "reposted_author": 1556, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 161112760, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202309211030, "text": "Now this explains why mainstream #econtwitter flocks towards #bluesky instead of #mastodon: the latter's founder seemingly is a Keynesian.", "langs": ["eng"], "like_count": 2, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.598}
{"post_id": 46101984, "user_id": 1626, "instance": "bsky.social", "date": 202309201745, "text": "Hello world. Again.", "langs": ["deu"], "like_count": 10, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
