{"post_id": 7885911, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202403081220, "text": "Es geht weiter: Demo f\u00fcr Vielfalt und Demokratie!\n\nBahnhof Berlin-Lichterfelde-West\nSonntag, d. 17. M\u00e4rz 2024, 15.00 Uhr\n\n#WirSindDieBrandmauer\n#GemeinsamGegenRechts", "langs": ["deu"], "like_count": 93, "reply_count": 1, "repost_count": 35, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 13294419, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202402171946, "text": "Gegen Faschismus, gegen die AfD.\nDer Protest ist \u00fcberall, sogar - oh, wie wunderbar! - in beh\u00e4bigen, ruhigen Kiezen.\nWir verteidigen die Demokratie. \u00dcberall.\n\n#Lichterfelde #FCKNZS #NieWieder", "langs": ["deu"], "like_count": 333, "reply_count": 6, "repost_count": 45, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 669007, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202402121904, "text": "Bisschen kloakig im Abgang, aber\u2026 Mmh - ich kann sie riechen, die Angst rechtsradikaler Chef\u201cjournalist:innen\u201c und ihrer demokratiefeindlichen Klatsch\u00e4ffchen.\nWie gut, das wir hinter deren Stirn wohnen und m\u00e4chtig Kopfschmerzen bereiten.\nUnbezahlbare Werbung f\u00fcr die gute Sache.", "langs": ["deu"], "like_count": 459, "reply_count": 40, "repost_count": 88, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 52865915, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202402081613, "text": "\u2026weiteres Beispiel daf\u00fcr, dass sich die Polizei von sozialen Medien fernhalten sollte, soweit nicht zugesichert werden kann, dass sich jede auf den Account zugriffsberechtigte Dienstkraft an \u00fcbliche Grunds\u00e4tze des Anstands und der gewaltfreien Kommunikation halten wird.\n\n(2/2)", "langs": ["deu"], "like_count": 141, "reply_count": 3, "repost_count": 9, "reply_to": 6109901, "replied_author": 1637, "thread_root": 6109901, "thread_root_author": 1637, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 6109901, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202402081613, "text": "Dieser Tweet ist bestenfalls als unversch\u00e4mt und als ordnungsstaatlich arrogant zu bezeichnen.\n\nEigentlich d\u00fcrfte er sogar rechtswidrig sein, da er in der Unf\u00e4higkeit, nachvollziehbare Kritik zu interpretieren, unzul\u00e4ssige Vorhalte macht.\n\nAuf jeden Fall ist es ein\u2026\n\n(1/2)", "langs": ["deu"], "like_count": 156, "reply_count": 7, "repost_count": 29, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 31022321, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202401211626, "text": "By the way - mit Anstand gegen Rechts ist keine Zauberei! Danke an Siegfried & Joy \ud83d\udc9c \u270a", "langs": ["deu"], "like_count": 168, "reply_count": 0, "repost_count": 16, "reply_to": 16435300, "replied_author": 1637, "thread_root": 16435300, "thread_root_author": 1637, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 16435300, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202401211625, "text": "Berlin bunt statt braun.\nAuf die Stra\u00dfe gegen die AfD und ihre rechtsextremen Mitt\u00e4ter und Gehilfen! \n\n#GemeinsamGegenRechts\n#noAfD #FCKNZS #b2101", "langs": ["deu"], "like_count": 446, "reply_count": 4, "repost_count": 52, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 226227617, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202401201418, "text": "BetterPolice steht hinter den Protesten gegen die AfD und ihre rechtsextremen Verb\u00fcndeten.\n\nKein(e) Polizist:in darf unter einer rechtsextremen Regierung(-sbeteiligung) oder auch nur unter dem Einfluss menschenfeindlicher Politik arbeiten wollen.\n\nEs geht um die Verteidigung unserer Demokratie.", "langs": ["deu"], "like_count": 81, "reply_count": 1, "repost_count": 12, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 27383842, "reposted_author": 196705, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 47232344, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202401171934, "text": "...wenn eure politischen Vertreter in Parlamenten mit ihrer kruden Menschenfeindlichkeit der Demokratie ins Gesicht spucken, wird das von einem stabilen SPD-Mann (besser noch: -Frau!) wieder mit einer Schelle gekontert.\n\nDeal?\n\n(3/3)", "langs": ["deu"], "like_count": 69, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": 21298810, "replied_author": 1637, "thread_root": 21298810, "thread_root_author": 1637, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 47232346, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202401171934, "text": "...lebt ihr konsequenter Weise die 50'er Jahre weiter.\nDann k\u00f6nnt ihr mit der Isetta auch ohne Tempolimit niemanden mehr auf der linken Spur gef\u00e4hren. Und Hetze auf Social Media ist nicht, denn der M\u00fcnzfernsprecher im Vorraum vom \u00bbDeutschen Eck\u00ab hat nur W\u00e4hlscheibe. Und...\n\n(2/3)", "langs": ["deu"], "like_count": 75, "reply_count": 0, "repost_count": 3, "reply_to": 21298810, "replied_author": 1637, "thread_root": 21298810, "thread_root_author": 1637, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 21298810, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202401171933, "text": "Vorschlag an jene, die stets gegen \u00bbWokeness\u00ab, \u00bbDiversity\u00ab und \u00bbGendern\u00ab wettern:\nDa ihr geistig-kulturell ja in der Vergangenheit h\u00e4ngengeblieben seid, d\u00fcrft ihr in Verachtung gesellschaftlicher Fortentwicklung gern euren Sprech beibehalten.\nAls Gegenleistung aber...\n\n(1/3)", "langs": ["deu"], "like_count": 87, "reply_count": 3, "repost_count": 13, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 8653350, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202401141356, "text": "Die AfD ist eine gef\u00e4hrliche Nazipartei.\n\n#noAfD #FCKNZS", "langs": ["deu"], "like_count": 306, "reply_count": 4, "repost_count": 49, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1784362, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202401132043, "text": "Nein. Rechtsextremisten lassen sich nicht stoppen, indem man sie kopiert.\nSie lie\u00dfen sich stoppen, w\u00fcrde man sich ihnen mutig entgegenstellen und ihre verachtenswerten Ziele mit einer Politik des Anstands beantworten.\nWar so, ist so und wird immer so bleiben.", "langs": ["deu"], "like_count": 775, "reply_count": 21, "repost_count": 258, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 14779046, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202401101648, "text": "Aber umso wichtiger ist es nun, dass alle Demokrat:innen ENDLICH laut werden und das System verteidigen, mit dem von Deutschland bislang noch am wenigsten Unheil ausging.\nDie AfD muss mit allen Mitteln bek\u00e4mpft werden.\nEin Verbot MUSS gepr\u00fcft werden.\n\n#noAfD #FCKNZS\n\n(3/3)", "langs": ["deu"], "like_count": 171, "reply_count": 5, "repost_count": 29, "reply_to": 9010055, "replied_author": 1637, "thread_root": 9010055, "thread_root_author": 1637, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 36387955, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202401101648, "text": "Es ist schwer zu ertragen, dass diese extremistische Partei mit jedem Eklat, jedem Skandal und jedem erneuten Branding als verfassungsfeindlich noch mehr Zulauf erh\u00e4lt.\nUnd nein: ich glaube nicht, dass wir Deutschen uns mehrheitlich die Nazi-Zeit zur\u00fcckw\u00fcnschen.\n\n(2/3)", "langs": ["deu"], "like_count": 149, "reply_count": 0, "repost_count": 18, "reply_to": 9010055, "replied_author": 1637, "thread_root": 9010055, "thread_root_author": 1637, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 9010055, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202401101648, "text": "Wenn es \u00bbHans im Gl\u00fcck\u00ab schafft, sich von einem rechten Gesellschafter zu trennen, muss es auch unsere Gesellschaft hinbekommen, sich von einer demokratiefeindlichen Partei zu trennen.\nDie AfD zerst\u00f6rt s\u00e4mtliche Werte unserer progressiv-pluralistischen Gemeinschaft!\n\n(1/3)", "langs": ["deu"], "like_count": 274, "reply_count": 11, "repost_count": 67, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1785320, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202401101313, "text": "Lasst uns 2024 die AfD vertreiben.\nWer macht mit?", "langs": ["deu"], "like_count": 371, "reply_count": 28, "repost_count": 86, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 1785321, "quoted_author": 1197, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 316395, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202401081650, "text": "Das einzige, was ich an der Merz/Spahn/Scheuer/Dobrindt-Union seit 2021 bewundere, ist dass sie nach jahrzehntelangem Totalversagen nun in schweren Zeiten als emp\u00f6rte Deutschlandverbesserer daherkommen und sich daf\u00fcr beharrlich NULL sch\u00e4men.\nDas muss man auch erst mal schaffen.", "langs": ["deu"], "like_count": 1324, "reply_count": 38, "repost_count": 406, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2102542, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202401081107, "text": "W\u00e4hrend der Regierungschef gewiss der Zeit nachtrauert, in der er im vergangenem Jahr mit einem Statement am meisten Aufmerksamkeit erlangte - n\u00e4mlich mit seiner Augenklappe -, trifft Minister Habeck erneut den passenden Ton in einer Zeit vielf\u00e4ltiger, virulenter Krisen.\n\nyoutu.be/4KFTjIUz8OY?...", "langs": ["deu"], "like_count": 218, "reply_count": 3, "repost_count": 73, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1786439, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202401051424, "text": "Und an all die B\u00e4uer:innen, die nun wehklagend dagegen protestieren, in die rechte Ecke gestellt zu werden:\nKopp zu, Arsch hoch, lasst euch eben nicht vor irgendwelche blau-braunen Karren spannen und grenzt rechte Menschenfeinde aktiv aus.\nEs ist auch eure Demokratie!", "langs": ["deu"], "like_count": 628, "reply_count": 5, "repost_count": 172, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2102610, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202401051404, "text": "Wenn der Pr\u00e4-Faschismus vor der T\u00fcr steht, wird er nicht sagen \u00bbMoin Herr Habeck! Kurzer Schnack bei einem leckeren Flens?\u00ab.\nEr wird sagen \u00bbSelber Schuld, wenn das Land brennt - w\u00e4rt ihr uns mal nicht an den subventionierten Agrardiesel gegangen!\u00ab.", "langs": ["deu"], "like_count": 325, "reply_count": 3, "repost_count": 85, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 16427053, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202401041825, "text": "Na dann ist ja gut\u2026", "langs": ["deu"], "like_count": 159, "reply_count": 6, "repost_count": 27, "reply_to": 670479, "replied_author": 1637, "thread_root": 670479, "thread_root_author": 1637, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 670479, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202401041805, "text": "Willkommen in Deutschland!\nDem Land, in dem friedlich f\u00fcr die Zukunft aller Menschen demonstrierende Leute in Pr\u00e4ventivgewahrsam oder vor Gericht landen und Leute, die mit Galgen geschm\u00fcckten Traktoren Polizeisperren durchbrechen und danach Zusch\u00fcsse erhalten trotzdem ackergiftig sind.", "langs": ["deu"], "like_count": 1190, "reply_count": 38, "repost_count": 429, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 316397, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202401020937, "text": "Dass sich nun vor allem diejenigen laut \u00fcber 4 Cent h\u00f6here Treibstoffkosten beschweren, die vorletzte Nacht noch f\u00fcr hunderte Euro B\u00f6ller in die Luft gejagt haben, sagt so wunderbar viel \u00fcber die Menschheit aus...", "langs": ["deu"], "like_count": 848, "reply_count": 19, "repost_count": 190, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 13194407, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202401010933, "text": "Gute Nachrichten zur bisherigen Silvesterbilanz:\nEs gab deutlich weniger rassistische Ausf\u00e4lle f\u00fchrender Politiker:innen.\nAber es ist ja auch gerade kein Wahlkampf.", "langs": ["deu"], "like_count": 221, "reply_count": 3, "repost_count": 31, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 7781955, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202401010046, "text": "2024 ist \u00fcbrigens das Jahr, in dem ich bitte keinen Mucks mehr \u00fcber irgendeine Schei\u00df-Leitkultur h\u00f6ren m\u00f6chte.", "langs": ["deu"], "like_count": 297, "reply_count": 14, "repost_count": 33, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 8451273, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202312311119, "text": "Ansonsten gilt auch in 2024:\n#noAfD #FCKNZS #LoveWins \u2764\ufe0f\ud83c\udf40\n\nAlles Gute, liebe Follower:innen! \u270a\ud83c\udffd", "langs": ["deu"], "like_count": 102, "reply_count": 0, "repost_count": 9, "reply_to": 8451272, "replied_author": 1637, "thread_root": 8451272, "thread_root_author": 1637, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 8451272, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202312311119, "text": "\u00bbUnabh\u00e4ngig \u00fcberpr\u00fcfen lassen sich diese Angaben nicht\u00ab\n\nF\u00fcr mich DER Satz im abgelaufenen Jahr. Ein Zeichen, dass Leid und Elend mehr denn je genutzt werden, um Stimmung zu machen und L\u00fcgen zu verbreiten.\n\nUm es mit Elon zu sagen: 2023, go f**k yourself!", "langs": ["deu"], "like_count": 90, "reply_count": 2, "repost_count": 16, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 62910557, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202312281039, "text": "...noch einen Anreiz f\u00fcr solche Menschen dar.\nDa ist er also: ein weiterer schmerzhafter Nebeneffekt des rassistischen Wahlkampfs in Berlin zu Jahresbeginn.\nDanke f\u00fcr Nichts, Kanonenschlag-Kai.\n\nSilvesterSucks.\n\n(3/3)", "langs": ["deu"], "like_count": 173, "reply_count": 2, "repost_count": 13, "reply_to": 25236798, "replied_author": 1637, "thread_root": 25236798, "thread_root_author": 1637, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 62910559, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202312281038, "text": "...Kunden verk\u00fcndet grinsend: \u00bbEndlich kann man es wieder krachen lassen. Danke, CDU.\u00ab\nDas ist der Fake-Bullshit der \"Liberalen\" und Rechtspopulisten, der gegen jeden Verstand bei den Leuten verf\u00e4ngt.\nDass es eher schlecht f\u00fcr Tiere, Umwelt und Klima ist, stellt eher...\n\n(2/3)", "langs": ["deu"], "like_count": 157, "reply_count": 0, "repost_count": 10, "reply_to": 25236798, "replied_author": 1637, "thread_root": 25236798, "thread_root_author": 1637, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 25236798, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202312281038, "text": "Eben beim Einkaufen:\nMassenhaft M\u00e4nner (\u00fcbrigens zw. 20 und 50 J., alle kartoffelblond) st\u00fcrmen den Bereich mit den legalen Sprengstoffen. Regale nach Sekunden leer, den Verk\u00e4ufer:innen wird der Nachschub aus den H\u00e4nden und dann von der Europalette gerissen.\nEiner der...\n\n(1/3)", "langs": ["deu"], "like_count": 191, "reply_count": 6, "repost_count": 48, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 37368565, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202312230913, "text": "Aber ernsthaft:\nEin h\u00f6chst umstrittenes Einsatzmittel, weil in Kombination mit aufgeputschten Personen (oft mit Alkohol- und/oder Drogenintoxikation) t\u00f6dlich. Zudem gewiss >90% der Polizist:innen ungeschult in der Anwendung.\nWAS MACHT DIESER MANN EIGENTLICH BERUFLICH?", "langs": ["deu"], "like_count": 144, "reply_count": 13, "repost_count": 24, "reply_to": 2263797, "replied_author": 1637, "thread_root": 2263797, "thread_root_author": 1637, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2263797, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202312230913, "text": "Schockiert von einem dem\u00fctigenden Jahr? Frustriert und erfolglos im Job? Macht es einfach wie Herr Buschmann und trinkt bereits am 23. Dezember die ersten Lik\u00f6rchen. Prost.", "langs": ["deu"], "like_count": 218, "reply_count": 8, "repost_count": 49, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 6765866, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202312222303, "text": "Ich bin diesen Bauern echt dankbar.\nNicht, dass ich ihre Forderungen nachvollziehe - vielmehr sorgen ihre Proteste daf\u00fcr, dass zum Jahresende nun wirklich nur die b\u00f6sesten oder d\u00fcmmsten Menschen nicht an ihrer offensichtlichen Doppelmoral ersticken...\n(Generation G\u00fclle vs. Letzte Generation)", "langs": ["deu"], "like_count": 260, "reply_count": 5, "repost_count": 60, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 18438686, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202312152331, "text": "Nun ja.\nwww.threads.net/@@4135052...", "langs": ["deu"], "like_count": 30, "reply_count": 5, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 6171748, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202312131850, "text": "In einem Berliner Ordnungsamt wurden nun Helme (!) f\u00fcr die Mitarbeitenden gekauft. F\u00fcr 800.- \u20ac/Stck.\nWas f\u00fcr ein populistischer Albtraum. Die Stadtr\u00e4tin: eine CDU-Frau.\nWie viele Kommunikations- & Eigensicherungstrainings h\u00e4tte man f\u00fcr das Geld organisieren k\u00f6nnen\u2026", "langs": ["deu"], "like_count": 177, "reply_count": 17, "repost_count": 55, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 7993505, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202312111426, "text": "Kernkraft und Leitkultur.\nWie fucked up kann man 2023 sein?\nCDU: Ja.", "langs": ["deu"], "like_count": 151, "reply_count": 3, "repost_count": 28, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 226227618, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202312081318, "text": "In Berlin ist gerade Innenminister:innenkonferenz und die Herren Beuth, Herrmann & Co. bestellen beim Betablocker-Taxi.\n(In Sachsen, Th\u00fcringen und Sachsen-Anhalt wird das Zeug f\u00fcr die AfD-/CDU-/FDP-Anh\u00e4nger:innenschaft einfacher Weise \u00fcber die t\u00e4glichen Chemtrails verabreicht\u2026)", "langs": ["deu"], "like_count": 15, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 226227619, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202312061339, "text": "Wolfgang Wieland ist gestorben Der RAV trauert um einen wunderbaren Kollegen. Wolfgang war 1979 einer der Gr\u00fcnder des RAV, viele Jahre im Vorstand t\u00e4tig und davon 6 Jahre 1. Vorsitzender des Vereins. Wir werden ihn so sehr vermissen.", "langs": ["deu"], "like_count": 36, "reply_count": 1, "repost_count": 6, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 7892338, "reposted_author": 67674, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 7892378, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202312061011, "text": "Mehr Anstand als das soziale Umfeld des kleinen Rabauken Hubert damals\u2026\n\nBremen stabil.", "langs": ["deu"], "like_count": 269, "reply_count": 6, "repost_count": 47, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 226227620, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202312011157, "text": "Denn sie wissen, was sie tun...und vorallem, dass sie damit durchkommen. \n\"Strafrechtlich relevant\" oder nicht - die Signalwirkung nach innen und nach au\u00dfen ist verheerend. Mal wieder. \n\nwww.swr.de/swraktuell/b...", "langs": ["deu"], "like_count": 94, "reply_count": 7, "repost_count": 35, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 11301628, "reposted_author": 29673, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 226227621, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202312010652, "text": "Klare Sache: Nie wieder M\u00fcllermilch", "langs": ["deu"], "like_count": 140, "reply_count": 15, "repost_count": 16, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 3466203, "reposted_author": 1657, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2161236, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202311302303, "text": "Atomausstieg. Ehe f\u00fcr homosexuelle Paare.\nDamals positiv \u00fcberraschend beschlossen von einer CDU-gef\u00fchrten Bundesregierung.\nWenn nun angesichts des heutigen Urteils sowie der Klimakatastrophe und Energiekrise ausgerechnet eine Regierung links der Mitte kein Tempolimit zustande bringt\u2026 \ud83e\udd37\ud83c\udffd\u200d\u2642\ufe0f", "langs": ["deu"], "like_count": 132, "reply_count": 20, "repost_count": 27, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 17279674, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202311301143, "text": "Ey @@1696, schon gesehen?\nDeiner Wortsch\u00f6pfung wurde Leben eingehaucht - bei @@49367 gibt es jetzt SCHNULLERNAZIS!", "langs": ["deu"], "like_count": 44, "reply_count": 0, "repost_count": 10, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 47235130, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202311291706, "text": "Vor dem Hintergrund dieses krassen Wertes ist mir komplett unverst\u00e4ndlich, wie Leute wie Wendt und Ostermann best\u00e4ndig im Stile von Sektengurus behaupten, die Polizei w\u00fcrde nahezu fehlerfrei agieren und Kontrolle sei unn\u00f6tig!\n\nWir haben in diesem Land ein veritables Problem mit Fehlerkultur!\n\n(3/3)", "langs": ["deu"], "like_count": 66, "reply_count": 1, "repost_count": 8, "reply_to": 17598157, "replied_author": 1637, "thread_root": 17598157, "thread_root_author": 1637, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 47235132, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202311291706, "text": "...Racial Profiling durch die Exekutive betroffen sind, in solchen Studien nicht adressiert werden.\nAu\u00dferdem - selbst wenn! - bedeuten auch diese Zahlen, dass 23% der m\u00e4chtigsten Vollzugsbeh\u00f6rde des Staates eben nicht vertrauen. Das sind rund 17,5 Mio. (!) Menschen in unserer Gesellschaft.\n\n(2/3)", "langs": ["deu"], "like_count": 46, "reply_count": 0, "repost_count": 4, "reply_to": 17598157, "replied_author": 1637, "thread_root": 17598157, "thread_root_author": 1637, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 17598157, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202311291705, "text": "Laut Befragung vertrauten dieses Jahr 77% (eher) der Polizei in Deutschland.\nIn Zeiten, in denen Parteien mit 25% den Bundeskanzler stellen, klingt das herausragend.\nAber einerseits ziehe ich die Aussage in Zweifel, da jene Menschen, die am ehesten von Polizeigewalt, Klassismus oder...\n\n(1/3)", "langs": ["deu"], "like_count": 48, "reply_count": 5, "repost_count": 11, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 226227622, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202311280803, "text": "Wer demokratische Verfahren (Gesetzgebung im Bundestag) mit Verbrechen eines Unrechtsregimes (\u201edunkelste Zeiten der DDR\u201c) vergleicht, hat m. E. im Staatsdienst nichts verloren. Hier haben sich Ma\u00dfst\u00e4be verschoben, wie man es sonst nur von Reichsb\u00fcrgern u. Selbstverwaltern kennt.", "langs": ["deu"], "like_count": 358, "reply_count": 12, "repost_count": 114, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 6145478, "reposted_author": 20132, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 3147243, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202311270721, "text": "Stabiler Plan.\nVernichtung der Hamas, indem das Genie sie einfach kauft.", "langs": ["deu"], "like_count": 109, "reply_count": 3, "repost_count": 15, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 1564153, "quoted_author": 1197, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1601595, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202311241509, "text": "\u2022 Polizist\n\u2022 In Uniform\n\u2022 In der \u00d6ffentlichkeit\n\u2022 Hebt linke Hand zum faschistischen Wolfsgru\u00df\n\u2022 Foto in den sozialen Medien\n\nHerr, lass Anstand und politische Bildung vom Himmel fallen! \ud83e\udd26\ud83c\udffd\u200d\u2642\ufe0f\n\nOder war er nur zu faul, selbst zu k\u00fcndigen?\n\nAber: #Kennzeichnungspflicht wirkt!", "langs": ["deu"], "like_count": 588, "reply_count": 23, "repost_count": 173, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 48793194, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202311232105, "text": "Das ganze ist traurig und ziemlich lost. Aber immerhin: solche Theorien zu verbreiten k\u00f6nnte seinerseits strafbar sein. Zumindest wurden Ermittlungen aufgenommen.\n\nWie schon die alten Schotten wussten: Nemo me impune lacessit. \n\nTo be continued...\n\n(14/14)", "langs": ["deu"], "like_count": 75, "reply_count": 3, "repost_count": 2, "reply_to": 9481545, "replied_author": 1637, "thread_root": 9481545, "thread_root_author": 1637, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 38888928, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202311232105, "text": "Nachklapp: die harte, rechte Cop-Bubble (von mir schon lange gro\u00dfz\u00fcgig geblockt, aber ich wohne ja trotzdem mietfrei in deren K\u00f6pfen...) schwadroniert offen, die Generalstaatsanw\u00e4ltin und die Amtsanwaltschaft \"sch\u00fctzen\" mich. Anders lie\u00dfe sich das ja nicht erkl\u00e4ren.\n\n(13/x)", "langs": ["deu"], "like_count": 73, "reply_count": 0, "repost_count": 3, "reply_to": 9481545, "replied_author": 1637, "thread_root": 9481545, "thread_root_author": 1637, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 13755951, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202311232105, "text": "Die Amtsanwaltschaft stellte das Verfahren nach \u00a7 170 (2) StPO ein.\nAlso viel L\u00e4rm um nichts? Naja, ein Beigeschmack bleibt: Priorit\u00e4ten... so wichtig!\n\nFazit: Zeigt mich an und ich \u00f6ffne einen Sekt,\ndas ist alles von Artikel 5 gedeckt! \ud83c\udfb6\n\n(12/x)", "langs": ["deu"], "like_count": 121, "reply_count": 3, "repost_count": 7, "reply_to": 9481545, "replied_author": 1637, "thread_root": 9481545, "thread_root_author": 1637, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 38888933, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202311232105, "text": "Und als Filetst\u00fcck der Ermittlungen: ein 22-seitiges Dossier \u00fcber meine aktivistischen T\u00e4tigkeiten.\nDie Amerikaner sagen zu so etwas \u00bbYour tax dollars hard at work\u00ab.\n\nEnde vom Lied (immerhin): ich stehe auch nach Auffassung meines LKA fest auf dem Boden des Grundgesetzes.\n\n(11/x)", "langs": ["deu"], "like_count": 95, "reply_count": 0, "repost_count": 6, "reply_to": 9481545, "replied_author": 1637, "thread_root": 9481545, "thread_root_author": 1637, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 38888935, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202311232104, "text": "...einiges anders laufen. Keine Verneinung der Strafbarkeit, sondern pl\u00f6tzlich der Tiger im Tank des Ermittlungsmotors!\nGegen mich ermittelte (auch) ein Kommissariat des Staatsschutzes. Inklusive solcher Dinge wie TK-Bestandsdatenabfrage, Anfrage beim Verfassungsschutz.\n\n(10/x)", "langs": ["deu"], "like_count": 79, "reply_count": 0, "repost_count": 7, "reply_to": 9481545, "replied_author": 1637, "thread_root": 9481545, "thread_root_author": 1637, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 62912168, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202311232104, "text": "...Stelle bearbeitet (in Berlin in den so genannten Abschnittskommissariaten, wo i.d.R. keine gesondert geschulten Kriminalist:innen t\u00e4tig sind). Hei\u00dft also stets: Einstellung, T\u00e4ter:in nicht ermittelbar.\n\nDiesmal sollte bei der Anzeige des Kollegen gegen mich aber...\n\n(9/x)", "langs": ["deu"], "like_count": 74, "reply_count": 0, "repost_count": 4, "reply_to": 9481545, "replied_author": 1637, "thread_root": 9481545, "thread_root_author": 1637, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 62912170, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202311232104, "text": "...Meinungsfreiheit. Und hey, ich kenne es ja auch: Eindeutige Beleidigungen und Bedrohungen pp. gegen mich zeige ich gar nicht mehr an. Denn obwohl Viele mich als politischen Aktivisten framen, werden diese F\u00e4lle stets als normale Vergehen behandelt und an unterster...\n\n(8/x)", "langs": ["deu"], "like_count": 76, "reply_count": 0, "repost_count": 3, "reply_to": 9481545, "replied_author": 1637, "thread_root": 9481545, "thread_root_author": 1637, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 38888937, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202311232104, "text": "...geschah: Der gute Kollege zeigte mich an. Wegen \"\u00dcbler Nachrede\". Nun - ich wurde in den letzten Jahren x-fach angezeigt. Denn rechte Hater und populistische Betonk\u00f6pfe sto\u00dfen sich h\u00e4ufig an meiner Haltung. Zu Verfahren kam es nie, denn da gibt es ja so etwas wie...\n\n(7/x)", "langs": ["deu"], "like_count": 83, "reply_count": 0, "repost_count": 4, "reply_to": 9481545, "replied_author": 1637, "thread_root": 9481545, "thread_root_author": 1637, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 38888939, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202311232104, "text": "...bereits einmal in den @@4092496, wo er als \"rassistischer P\u00f6bler\" bezeichnet wurde.\nTrotz seiner gewisser Weise bestehenden Bekanntheit habe ich sein Foto und Namen bei den exemplarischen Screenshots seiner Tweets gepixelt.\n\nVielleicht ahnt ihr bereits, was dann... (6/x)", "langs": ["deu"], "like_count": 80, "reply_count": 0, "repost_count": 6, "reply_to": 9481545, "replied_author": 1637, "thread_root": 9481545, "thread_root_author": 1637, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 38888941, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202311232103, "text": "...durch Menschenfeindlichkeit und rechtes Gedankengut auf. Auch einen seiner damaligen Wut-Tweets beendete er formvollendet geschmacklos mit dem Zitat \u00bbJedem das Seine\u00ab. Mit dieser Weltanschauung war und ist er nat\u00fcrlich kein Unbekannter. So \"schaffte\" er es vor Jahren...\n\n(5/x)", "langs": ["deu"], "like_count": 82, "reply_count": 0, "repost_count": 4, "reply_to": 9481545, "replied_author": 1637, "thread_root": 9481545, "thread_root_author": 1637, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 38888943, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202311232103, "text": "...\u00f6ffentliche Aussagen (Tweets) eines Polizeimitarbeiters, in denen er w\u00fctend seine Verachtung f\u00fcr Klimaaktivist:innen zum Ausdruck brachte. Was die Sache pikant macht: der Kollege ist selbst im Polizeigewahrsam angestellt und fiel in sozialen Medien bereits h\u00e4ufig...\n\n(4/x)", "langs": ["deu"], "like_count": 76, "reply_count": 0, "repost_count": 4, "reply_to": 9481545, "replied_author": 1637, "thread_root": 9481545, "thread_root_author": 1637, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 38888945, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202311232103, "text": "Im Fr\u00fchjahr \u00e4u\u00dferte ich mich zu den Vorw\u00fcrfen von Klimaaktivist:innen, dass sie nach Festnahme im Berliner Polizeigewahrsam misshandelt worden sein sollen.\nIch pl\u00e4dierte daf\u00fcr, solche Vorhalte gr\u00fcndlich zu pr\u00fcfen und unterstrich dies mit einem Beispiel. Ich verwies auf...\n\n(3/x)", "langs": ["deu"], "like_count": 81, "reply_count": 1, "repost_count": 6, "reply_to": 9481545, "replied_author": 1637, "thread_root": 9481545, "thread_root_author": 1637, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 38888947, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202311232102, "text": "...ermittelte sogar der Staatsschutz des Landeskriminalamts. Am Ende ohne Substanz, aber trotzdem fragw\u00fcrdig.\nDieser bekannte Vorgang erinnert mich an einen eigenen Vorfall, den ich heute mit euch teilen m\u00f6chte:\n\n(2/x)", "langs": ["deu"], "like_count": 89, "reply_count": 0, "repost_count": 6, "reply_to": 9481545, "replied_author": 1637, "thread_root": 9481545, "thread_root_author": 1637, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 9481545, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202311232102, "text": "\ud83e\uddf5 Ein Polizist zeigt als AfD-Funktion\u00e4r den Journalisten @@70868 an, da dieser unliebsam \u00fcber Straf- und Gerichtsverfahren des Beamten berichtete. Doch wer denkt, eine solche Nonsens-Anzeige w\u00fcrde gar nicht erst aufgenommen, denkt falsch: Gegen Julius Geiler...\n\n(1/14)", "langs": ["deu"], "like_count": 245, "reply_count": 19, "repost_count": 125, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 8841256, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202311211056, "text": "2022/23:\nElon Musk macht aus Twitter die toxische, teils faschistoide Jauchegrube X und rechtfertigt dies mit \u201eRedefreiheit\u201c.\n\n2023:\nElon Musk geht gerichtlich gegen Medienschaffende vor, welche ihr Recht auf Redefreiheit aus\u00fcben.", "langs": ["deu"], "like_count": 147, "reply_count": 2, "repost_count": 29, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 8841257, "quoted_author": 1197, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 17280030, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202311201646, "text": "Aber doch nur, weil der heilige Sankt Manuel, Schutzpatron des Racial Profiling und Ehrendoktor der Fakenews-Akademie, h\u00f6chstselbst seit Anfang Oktober mit dem Flammenwerfer neben dem Grenzstein hockt.", "langs": ["deu"], "like_count": 90, "reply_count": 1, "repost_count": 15, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 17280031, "quoted_author": 1197, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 9716629, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202311200933, "text": "Endlich wieder eine M\u00f6glichkeit, sich bundes- und weltweit zum Gesp\u00f6tt zu machen.", "langs": ["deu"], "like_count": 159, "reply_count": 18, "repost_count": 32, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 2161428, "quoted_author": 1197, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 16969737, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202311200632, "text": "Politiker:innen machen Fehler, die \u00c4rmsten m\u00fcssen daf\u00fcr bluten.\nSicher genau das richtige Zeichen in diesen Zeiten\u2026", "langs": ["deu"], "like_count": 136, "reply_count": 5, "repost_count": 29, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 860580, "quoted_author": 1197, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2452999, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202311181630, "text": "Wie sicher, dass einem niemand was kann, muss man sein, um als Polizist:in \u00f6ffentlich wahrnehmbar die eigene Menschenfeindlichkeit zu zelebrieren?", "langs": ["deu"], "like_count": 116, "reply_count": 3, "repost_count": 33, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 13135287, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202311172131, "text": "Kolleg:innen,\nKolleg*innen,\nKolleg_innen,\nKollegInnen,\nKollegen und Kolleginnen.\n\nWitzig finde ich, dass einige Polizeien und Vertreter der Lobbyverb\u00e4nde ohne Not nun h\u00e4ufig mit \u201eKolleg.\u201c abk\u00fcrzen.\nUnd ich bin mir nicht sicher, ob ich das pragmatisch oder konfliktscheu finde\u2026", "langs": ["deu"], "like_count": 77, "reply_count": 12, "repost_count": 11, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 67122440, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202311171115, "text": "Weihnachten - ach was\u2026 die Welt! - ist gerettet. \u2764\ufe0f", "langs": ["deu"], "like_count": 39, "reply_count": 1, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 226227623, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202311171015, "text": "Polizeistudie 2020 Hessen. Man d\u00fcrfe \"nicht verschweigen, dass es antisemitisches Gedankengut in Reihen der Polizei gebe\", hei\u00dft es. Eine \"gesicherte Existenz Israels\" als \"Staatsr\u00e4son\" in D vernein 9,3 der Beamt:innen v\u00f6llig und 35,1% eher. Werden sie nun ausgeb\u00fcrgert?\nhke.hessen.de/sites/hke.he...", "langs": ["deu"], "like_count": 105, "reply_count": 4, "repost_count": 38, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 1174734, "reposted_author": 71885, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 38206595, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202311141950, "text": "Fazit: Hier spricht sich eine Polizistin ihren Frust von der Seele. Mit \"Wahrheit\" haben diese subjektiven Eindr\u00fccke nicht unbedingt zu tun.\n\nEs zeigt, dass Polizist:innen zwingend VERSTEHEN m\u00fcssen, wie Abl\u00e4ufe funktionieren.\nEs braucht politische Bildung, Einsatznachbewertungen, Supervision!\n\n(5/5)", "langs": ["deu"], "like_count": 99, "reply_count": 4, "repost_count": 9, "reply_to": 21194117, "replied_author": 1637, "thread_root": 21194117, "thread_root_author": 1637, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 47236186, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202311141950, "text": "...nachzulesen. Vielmehr wird der derzeit unbestrittene rechtspopulistische Drift kritiklos und unverantwortlich gest\u00e4rkt.\nVom Tagesspiegel war man mal Qualit\u00e4t gewohnt.\nNicht nur Springer legt also allzu leichtfertig die Axt an die Demokratie.\n\nArtikel:\nwww.tagesspiegel.de/gesellschaft...\n\n(4/5)", "langs": ["deu"], "like_count": 74, "reply_count": 0, "repost_count": 3, "reply_to": 21194117, "replied_author": 1637, "thread_root": 21194117, "thread_root_author": 1637, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 47236188, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202311141949, "text": "...verst\u00e4rkt das aktuelle Narrativ, wonach zu sanft mit migrantisierten Menschen vorgegangen wird, dass sie in hoher Zahl kriminell sind und den Staat \"austricksen\".\nWoran es in personalplanerischer, organisatorischer und vor allem rechtlicher Hinsicht tats\u00e4chlich hapert, davon ist nichts...\n\n(3/5)", "langs": ["deu"], "like_count": 74, "reply_count": 0, "repost_count": 4, "reply_to": 21194117, "replied_author": 1637, "thread_root": 21194117, "thread_root_author": 1637, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 47236190, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202311141949, "text": "...\"unsere Informantin\", was allein schon seltsam anmutet. Denn es suggeriert die vermeintliche Annahme \u00bbDas darf man ja nicht mehr sagen!!1!\u00ab. In Wirklichkeit darf man es sagen. Man sollte es aber nicht, weil es in dieser undifferenzierten Form schlicht falsch ist. Und noch schlimmer: Es...\n\n(2/5)", "langs": ["deu"], "like_count": 82, "reply_count": 0, "repost_count": 5, "reply_to": 21194117, "replied_author": 1637, "thread_root": 21194117, "thread_root_author": 1637, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 21194117, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202311141949, "text": "Sowohl der Inhalt dieses Artikels als auch die Aufmachung des Themas durch den Tagesspiegel werfen Fragen auf.\nZum Beispiel warum man vorurteilsbeladene und rechtlich nicht fundierte Thesen einer Beamtin, die unautorisiert und daher anonym vortr\u00e4gt, hiermit verbreitet.\nGenannt wird sie...\n\n(1/5)", "langs": ["deu"], "like_count": 127, "reply_count": 7, "repost_count": 38, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 18440710, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202311130633, "text": "Gestern noch toxisch maskuliner, intellektbefreiter AfD-W\u00e4hler, der \u00f6ffentlich ausgegrenzt wurde, heute geachteter Talkgast der Nachrichtenformate:\nDodge RAM-Fahrer mit \u201eFuck you Greta!\u201c-Aufkleber erfreut \u00fcber neueste Entwicklungen\u2026", "langs": ["deu"], "like_count": 85, "reply_count": 0, "repost_count": 11, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 226227624, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202311121324, "text": "Auf die Frage, ob er im Zweiten Weltkrieg ein guter Soldat gewesen sei, antwortete Loriot: \n\n\u201eNicht gut genug, sonst h\u00e4tte ich am 20. Juli 1944 zum Widerstand geh\u00f6rt. Aber f\u00fcr den schauerlichen deutschen Beitrag zur Weltgeschichte werde ich mich sch\u00e4men bis an mein Lebensende.\u201c\n\nEr fehlt sehr.", "langs": ["deu"], "like_count": 817, "reply_count": 3, "repost_count": 155, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 1919773, "reposted_author": 35069, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 47236512, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202311112150, "text": "(Und ja, spitzfindige und/oder schlaue Menschen werden es merken: Das sind nur drei der Reiter. Der vierte wird nach Beschluss des Bundesvorstands im Rotationsverfahren besetzt. Manchmal ist es eben Kusterer, mal Pfalzgraf oder auch Jungfer...)", "langs": ["deu"], "like_count": 28, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": 47236511, "replied_author": 1637, "thread_root": 47236511, "thread_root_author": 1637, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 47236511, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202311112149, "text": "Zugegeben: postfaktische Thesen haben Konjunktur. Nichtsdestotrotz ist es bei L\u00fcgen anders als bei gutem Wein: sie werden mit den Jahren nicht besser. Erwartungsgem\u00e4\u00df haben Wendt, Teggatz und Ostermann als apokalytische Reiter der DPolG wieder einmal nur schales Bier in der Satteltasche.", "langs": ["deu"], "like_count": 73, "reply_count": 1, "repost_count": 9, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 16984643, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202311090905, "text": "Transparenzmitteilung:\nDieser Post wurde erstmals als Tweet auf X/Twitter am 9. November 2019 ver\u00f6ffentlicht.\nDoch wer wei\u00df, wie lange er dort noch zur Verf\u00fcgung steht.", "langs": ["deu"], "like_count": 77, "reply_count": 2, "repost_count": 5, "reply_to": 1796314, "replied_author": 1637, "thread_root": 1796314, "thread_root_author": 1637, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1796314, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202311090904, "text": "Heute gedenke ich derer, die in den dunkelsten Jahren deutscher Geschichte einen grausamen Tod fanden.\nAls Mensch, dessen Vorfahren dies taten oder nicht verhinderten.\nAls Polizist, dessen Kollegen an diesem Verbrechen beteiligt waren.\n\n#NieWieder #KeinVerblassen #9November #NeverAgainIsNow", "langs": ["deu"], "like_count": 828, "reply_count": 18, "repost_count": 153, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 226227625, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202311082122, "text": "Der #BDK ist mindestens dreimal so schlau wie die #DPolG. \n\nWenn man etwas zur Polizei wissen will, dann sollte man die Polizei fragen. \n\nWenn man gewerkschaftliche Positionen wissen m\u00f6chte, fragt man die Gewerkschaften. \n\n2/X", "langs": ["deu"], "like_count": 119, "reply_count": 1, "repost_count": 12, "reply_to": 9606990, "replied_author": 20132, "thread_root": 9606990, "thread_root_author": 20132, "repost_from": 12350671, "reposted_author": 20132, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 107622, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202311072001, "text": "Juden haben 78 Jahre nach der Niederlage der deutschen Streitkr\u00e4fte wieder Angst, auf die Stra\u00dfe zu gehen.\nDie AfD wurde wieder als \u201egesichert rechtsextrem\u201c eingeordnet.\nUnd der Bundeswehrverband posiert l\u00e4chelnd mit Alice Weidel.\nM\u00f6gen ihre Schnauzb\u00e4rte zur Strafe in die Kartoffelsuppe fallen.", "langs": ["deu"], "like_count": 1529, "reply_count": 93, "repost_count": 491, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 226227626, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202311071805, "text": "Der \"sehr historische\" Asylkompromiss ist in erster Linie sehr populistische Augenwischerei. \nDie niemandem wirklich n\u00fctzt ( au\u00dfer der \"Ausl\u00e4nder raus\" Fraktion ) und vielen Menschen schadet. \nWir brauchen Menschen. \nMenschen wollen zu uns kommen. \nIt's a match! 1/4", "langs": ["deu"], "like_count": 91, "reply_count": 2, "repost_count": 25, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 6172930, "reposted_author": 29673, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1797145, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202311031917, "text": "Wann genau fanden eigentlich vergleichbar aufwendig organisierte und hochklassig besetzte Fachkongresse von CDU/CSU, FDP und SPD statt?\nOder k\u00fcmmern sich darum nur die ach so \u201epolizeifeindlichen\u201c Gr\u00fcnen, die von Innenpolitik angeblich null Ahnung haben?", "langs": ["deu"], "like_count": 151, "reply_count": 7, "repost_count": 46, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 1797146, "quoted_author": 3417, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 111829925, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202310311733, "text": "Hey\u2026 der Ursprung hier waren die Unterschiede, wie GKV- und PKV-Patient:innen de facto behandelt werden. Ich kritisiere diese Unterschiede. That\u2018s it.\nWarum nun diese beleidigt wirkende Diskussion? Jeder kann und darf seine Meinung dazu haben\u2026", "langs": ["deu"], "like_count": 6, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": 111829928, "replied_author": 17796, "thread_root": 15266817, "thread_root_author": 1637, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 226227627, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202310311729, "text": "Wie ich bereits schrieb: durch den Dialog mit neutralen Dritten, die ebenso medizinische Kompetenz aufweisen und au\u00dferdem nichts davon h\u00e4tten, mir zu schaden, indem sie mir abraten.", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 15266835, "replied_author": 17796, "thread_root": 15266817, "thread_root_author": 1637, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 153013790, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202310311727, "text": "Ja, in einem Fall nach Einholung von Zweit- und Drittmeinung.\nAber ich gebe zu bedenken, dass viele Patient:innen, zumal durch das Krankheitsbild verunsichert, diese Dinge gar nicht hinterfragen. (k\u00f6nnen). Doch das macht es moralisch nicht besser.", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 111829930, "replied_author": 17796, "thread_root": 15266817, "thread_root_author": 1637, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 111829929, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202310311724, "text": "Aus Furcht oder Konfliktscheu offensichtliche Dinge unausgesprochen lassen steht also f\u00fcr ein gutes Vertrauensverh\u00e4ltnis zwischen Mediziner:in und Patient:in?\nDa gehe ich eher nicht mit\u2026", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 2, "repost_count": 1, "reply_to": 111829932, "replied_author": 17796, "thread_root": 15266817, "thread_root_author": 1637, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 111829931, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202310311721, "text": "Ja. Und hinzu kommt, dass ich wei\u00df, dass man zu meinen Gunsten teils GKV-Patient:innen von bereits festen Terminen gekickt hat, damit ich Vorzug erhalte. Nicht cool.", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 153013792, "replied_author": 442382, "thread_root": 15266817, "thread_root_author": 1637, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 90413981, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202310311719, "text": "Ich schie\u00dfe dieses Votum nicht einfach aus der H\u00fcfte raus. Der Vergleich mit der goldenen Kuh kam von einem befreundeten Arzt.\nUnd ja: ich wei\u00df nicht, ob 4x MRT und 4x Langzeit-EKG innerhalb von acht Monaten unbedingt n\u00f6tig sind.\nAlle alternativ von mir befragten Mediziner:innen sagten: nein.", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 111829935, "replied_author": 17796, "thread_root": 15266817, "thread_root_author": 1637, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 12139359, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202310311715, "text": "Am letzten Tag noch den Sieg gesichert:\nDer erste Platz im Wettbewerb \u00bbGeschmacklosester Rechtsanw\u00e4lt:innen-Account in Social Media\u00ab geht im Oktober an Herrn Mandic.\nHerzlichen Gl\u00fcckwunsch.", "langs": ["deu"], "like_count": 57, "reply_count": 9, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 111829936, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202310311703, "text": "Das soll nicht undankbar klingen. Ich mache mir gro\u00dfe Sorgen \u00fcber das Krankheitsbild und bin froh, wenn man mir optimal hilft.\nNur bin ich nicht immer zu 100% \u00fcberzeugt, dass der Behandlungserfolg das ausschlie\u00dfliche Kriterium ist\u2026", "langs": ["deu"], "like_count": 20, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 15266817, "replied_author": 1637, "thread_root": 15266817, "thread_root_author": 1637, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 15266817, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202310311701, "text": "Ich registriere seit Beginn meiner LongCovid-Herzgeschichte nicht nur, dass mehr Freundlichkeit und schnellere Termine f\u00fcr PKV-Kunden erm\u00f6glicht werden - auch wird man als goldene Kuh endlos gemolken: MRT hier, Sonographie da, Herzkatheter-OP dort.\nImmer n\u00f6tig? Naja\u2026\nIch verstehe es ebenso nicht.", "langs": ["deu"], "like_count": 59, "reply_count": 1, "repost_count": 7, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 20001293, "quoted_author": 89257, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 8841857, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202310311457, "text": "Sie sind noch warm - die Elektroden des Defibrillators, der die \"Fahr doch Porsche!\"-Partei schon x-fach aus der politischen Bedeutungslosogkeit raus reanimiert hat. Trotzdem diese kesse Lippe, obwohl sie als Miniatur-Partner die Ampel dominieren.\nVollkommene Wahrnehmungsst\u00f6rung oder Chuzpe?", "langs": ["deu"], "like_count": 107, "reply_count": 5, "repost_count": 21, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 2321078, "quoted_author": 1234, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 226227628, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202310311159, "text": "Hauptsache, du nimmst ihn dann \u00fcber Nacht mit rein\u2026", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 145861750, "replied_author": 37449, "thread_root": 28371718, "thread_root_author": 37449, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1608489, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202310311158, "text": "Einerseits Entsetzen \u00fcber die Hamas und die Reaktionen in Neuk\u00f6lln oder Dagestan.\nAndererseits munteres Hakenkreuzspr\u00fchen, Israel vor den UN h\u00e4ngenlassen und ein rechtsradikaler P\u00f6bler ist nun Vize-Ministerpr\u00e4sident des gr\u00f6\u00dften Fl\u00e4chenlandes.\nDeutscher \u201eKampf\u201c gegen Antisemitismus, 2023.", "langs": ["deu"], "like_count": 167, "reply_count": 4, "repost_count": 45, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2332238, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202310300957, "text": "Er wurde gefasst.\nEr hat sich laut Medienberichten also nicht etwa gestellt, z.B. um an der Aufkl\u00e4rung der Tatvorw\u00fcrfe mitzuwirken.\nEs zeigt wieder einmal die Rechtsverachtung dieser rechtsextremen und mitunter kriminellen Partei.", "langs": ["deu"], "like_count": 386, "reply_count": 6, "repost_count": 96, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 2332239, "quoted_author": 1197, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 9716669, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202310270920, "text": "Eine Reporterin des Bayerischen Rundfunks, die auf X ganz offen \u00fcber \u201eDiversity-Wahn\u201c und \u201emigrationsfreudige Gutmenschen\u201c schwadroniert und den Pluralismus verhohnepipelt (\u201eSchnappatmung der Offenherzigen\u201c), indiziert sehr gut den aktuellen Zum-Kotzen-Wert dieses Faschopodiums dort\u2026", "langs": ["deu"], "like_count": 259, "reply_count": 9, "repost_count": 70, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 12168504, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202310240719, "text": "Ich denke, w\u00fcrden Politik und Medien (mehr) den Zusammenhang zwischen Klimakatastrophe und Migration fokussieren, w\u00fcrden auch CSU-Ilse und AfD-Ronny ruck-zuck mit dem Tesla regional produzierte Verbrauchsg\u00fcter in ihren w\u00e4rmepumpenbeheizten Schutzbunker transportieren\u2026", "langs": ["deu"], "like_count": 76, "reply_count": 5, "repost_count": 17, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 5233907, "quoted_author": 29390, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 21795618, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202310211422, "text": "Ich w\u00e4re ein schlechter Spitzenpolitiker, denn statt jeden Rest von Anstand und Idealen aufzugeben w\u00fcrde ich wohl eher bis zum letzten Atemzug f\u00fcr den Fortbestand von Freiheit, Menschlichkeit und Pluralismus k\u00e4mpfen.\nWas ist aus diesem Land geworden?\n\n#Migrationspolitik \n\n(2/2)", "langs": ["deu"], "like_count": 137, "reply_count": 1, "repost_count": 21, "reply_to": 6804455, "replied_author": 1637, "thread_root": 6804455, "thread_root_author": 1637, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 6804455, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202310211422, "text": "Wie fast alle Partei-Vorturner v\u00f6llig faktenbefreit und gar gegen \u00f6konomische Indikatoren Narrative von Rechten befeuern, ist kurzsichtig und primitiv nur auf spontanes Umfrageheil gerichtet.\nIch verachte diesen neuen Spin unserer Politik. Sehr.\n\n(1/2)", "langs": ["deu"], "like_count": 264, "reply_count": 9, "repost_count": 76, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1596372, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202310201424, "text": "Wir m\u00fcssen schneller begreifen, dass unsere Gesellschaft auf diesem Kurs hin zu einem rechtsnationalen Vollpfostanien folgenschwer implodiert.", "langs": ["deu"], "like_count": 138, "reply_count": 2, "repost_count": 37, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 1596373, "quoted_author": 1197, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 103968874, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202310201313, "text": "Referenz:\n\nwww.tagesspiegel.de/gesellschaft...", "langs": ["deu"], "like_count": 7, "reply_count": 0, "repost_count": 2, "reply_to": 9015878, "replied_author": 1637, "thread_root": 9015878, "thread_root_author": 1637, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 9015878, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202310201312, "text": "Was sagen Rechtspopulisten und Polizeigewerkschaftsfunktion\u00e4re (oft in Personalunion\u2026) eigentlich zu dem Umstand, dass Deutsche im Ausland mehrfach durch Gruppenvergewaltigungen und nun auch durch t\u00f6dliche Messerstechereien auffallen?\nZerbricht daran die t\u00e4gliche Hetze gegen Ausl\u00e4nder:innen?", "langs": ["deu"], "like_count": 81, "reply_count": 4, "repost_count": 21, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 226227629, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202310181430, "text": "Demokratische Parteien: - Warum wird die AfD nur immer st\u00e4rker? - Keine Ahnung, lass aber mal lieber ihre L\u00fcgen wiederholen und ihre rassistischen Forderungen legitimieren- Und gleichzeitig alle sozialpolitischen Ma\u00dfnahmen kippen oder k\u00fcrzen!- Ja, das wird sicher helfen!", "langs": null, "like_count": 581, "reply_count": 6, "repost_count": 173, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 5155025, "reposted_author": 1231, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 4295296, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202310171742, "text": "Damit werden die aktuellen furchtbaren Vorf\u00e4lle in und um Israel instrumentalisiert, um Aversionen gg. die Klimaaktivist:innen zu verst\u00e4rken und ihnen gleichzeitig eine mittelbare Beg\u00fcnstigung von Hamas-Sympathisant:innen anzudichten.\nDas ist m.E. mindestens geschmacklos, ggf. rechtlich bedenklich.", "langs": ["deu"], "like_count": 124, "reply_count": 1, "repost_count": 19, "reply_to": 235247, "replied_author": 1637, "thread_root": 235247, "thread_root_author": 1637, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 235247, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202310171739, "text": "Eine oberste staatliche Stelle sollte vorsichtig(er) bei der \u00f6ffentl. Bewertung von Gruppierungen sein, die grds. Art. 8 GG in Anspruch nehmen.\nDass die Innensenatorin die Letzte Generation bl\u00f6d findet, ist kein Geheimnis.\nIhnen aber vorzuwerfen, den \"Schutz j\u00fcdischen Lebens zu gef\u00e4hrden\"... Alter!", "langs": ["deu"], "like_count": 289, "reply_count": 8, "repost_count": 87, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 95661731, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202310171724, "text": "Als Geschenk von @@15333.\n\u2764\ufe0f", "langs": ["deu"], "like_count": 12, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 95661733, "replied_author": 159549, "thread_root": 13359311, "thread_root_author": 1637, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 13359311, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202310171722, "text": "Es wird k\u00e4lter in unserem Land.\nZieht euch warm an.\n\n#FCKNZS", "langs": ["deu"], "like_count": 257, "reply_count": 6, "repost_count": 40, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1799011, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202310170542, "text": "Als ich \u00bbLeider nur zwei Mal.\u00ab antwortete, wurde mir \u00bbZwei Mal zu viel!\u00ab geantwortet.\n\nIch frage mich zunehmend, was mit uns passiert ist.\nWann genau Intoleranz, H\u00e4me und  Hass zur unhinterfragten Grundkonfiguration unserer Gesellschaft geworden sind.\n\nIch bin m\u00fcde.\nUnd es ist erst Oktober\u2026\n\n(2/2)", "langs": ["deu"], "like_count": 243, "reply_count": 17, "repost_count": 8, "reply_to": 5179368, "replied_author": 1637, "thread_root": 5179368, "thread_root_author": 1637, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 5179368, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202310170540, "text": "COVID-19 wird diesen Herbst/Winter wieder um sich greifen.\nBekannte hat es schon stark erwischt.\n\nIch selbst wurde \u00e4rztlich vor einem halben Jahr als Long-Covid-Patient gelabelt und habe erhebliche Probleme.\n\nGestern wurde ich beim Kinderarzt gefragt, wie oft die Jungs geimpft seien.\n\n(1/2)", "langs": ["deu"], "like_count": 202, "reply_count": 4, "repost_count": 32, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 17281133, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202310151706, "text": "Och n\u00f6\u00f6\u00f6!", "langs": ["deu"], "like_count": 106, "reply_count": 17, "repost_count": 16, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 226227630, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202310151701, "text": "Ach guck... hatte der Parodist schon die selbe Idee.", "langs": ["deu"], "like_count": 10, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 27743831, "replied_author": 581807, "thread_root": 9716696, "thread_root_author": 1637, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 9716696, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202310151635, "text": "Leider haben wir in Deutschland in den Sicherheitsbeh\u00f6rden vermutlich strukturellen Rassismus. Auf jeden Fall aber ein Polizeiproblem.\nMit ein Grund warum das so ist\n\u2b07\ufe0f", "langs": ["deu"], "like_count": 175, "reply_count": 8, "repost_count": 38, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1596577, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202310131311, "text": "Israels Freiheit und Zukunft m\u00fcssen IMMER und \u00dcBERALL verteidigt werden. Auch an deutschen Stammtischen, auf deutschen Schulh\u00f6fen und in Fu\u00dfg\u00e4ngerzonen, auch auf der Sonnenallee!\n\ud83d\udc99\ud83e\udd0d", "langs": ["deu"], "like_count": 432, "reply_count": 4, "repost_count": 114, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 226227631, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202310091428, "text": "1950: Im Bundestag verpr\u00fcgeln SPD-Abgeordnete einen Nazi. Er hatte behauptet, \u00fcber den Holocaust k\u00f6nne man \"geteilter Meinung\" sein.", "langs": ["deu"], "like_count": 2138, "reply_count": 71, "repost_count": 588, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 21722, "reposted_author": 1200, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 674392, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202310091432, "text": "Viele meinen, man sollte die Sorgen von Faschismusbef\u00fcrworter:innen mit AfD-Wahlpr\u00e4ferenz endlich ernst nehmen.\n\nIch denke, man sollte endlich die Gefahren ernst nehmen, die von Menschenfeinden mit geschichtlich-kognitiver Dissonanz f\u00fcr unsere demokratische Gesellschaft ausgehen.", "langs": ["deu"], "like_count": 907, "reply_count": 18, "repost_count": 296, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2801982, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202310091222, "text": "Soviel Schaden, wie Faschismusbef\u00fcrworter:innen und anstandsbefreite so genannte \u201eProtestw\u00e4hler:innen\u201c bei jeder einzigen Wahl in Deutschland derzeit anrichten, w\u00fcrde auch eine schlimmstm\u00f6gliche Ampelkoalition in 10.000 Jahren nicht schaffen.", "langs": ["deu"], "like_count": 253, "reply_count": 3, "repost_count": 59, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 4691172, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202310081210, "text": "Menschen in Bayern & Hessen:\nAuch wenn ihr entt\u00e4uscht, w\u00fctend, verunsichert seid - lasst euch nicht von rechten Rattenf\u00e4ngern blenden. Deren Antrieb sind Hass, Intoleranz und der feuchte Traum vom Ende unserer Freiheit.\n\nBitte zeigt Anstand.\nBitte w\u00e4hlt demokratische Parteien. \u2764\ufe0f", "langs": ["deu"], "like_count": 492, "reply_count": 9, "repost_count": 127, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10095383, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202310051854, "text": "Was f\u00fcr ein sch\u00f6ner Abend!\nEben war ich bei der Buchvorstellung vom wunderbaren @@1598.\nEs ist grandios, kauft es, falls noch nicht geschehen.\nUnd da ich neben @@127705 sa\u00df, f\u00fchlte es sich gleich wie mein allererstes Bluesky-Klassentreffen an\u2026 \ud83d\udc9c", "langs": ["deu"], "like_count": 211, "reply_count": 8, "repost_count": 14, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 42925287, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202310051545, "text": "Neben rassistischen und sexistischen Spr\u00fcchen fantasierten m\u00e4nnliche Polizeikollegen auch davon, sie zu vergewaltigen.\nSie vertraute sich Vorgesetzten an. Immer wieder. Ohne Erfolg.\nErst als sie k\u00fcndigte, reagierte die Polizei - sie forderte Teile des Gehalts zur\u00fcck...\n\n(2/2)", "langs": ["deu"], "like_count": 166, "reply_count": 8, "repost_count": 19, "reply_to": 3328223, "replied_author": 1637, "thread_root": 3328223, "thread_root_author": 1637, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 3328223, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202310051545, "text": "Neues von der hessischen Polizei:\nNach dem Bericht #Humorpolizei des @@4101681 zum menschenfeindlichen Chat \"Itiotentreff\" bei der @@4107264 berichtet eine Polizistin nun, wie sie bel\u00e4stigt wurde und letztendlich k\u00fcndigte.\n\nbetter-police.de/rechtsextrem...\n\n(1/2)", "langs": ["deu"], "like_count": 267, "reply_count": 5, "repost_count": 114, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 226227632, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202310040841, "text": "\ud83e\uddf5\ud83e\uddf5\nNicht ACAB.\nDanke Oliver f\u00fcr deine stabile Haltung.\nGleich noch eine Leseempfehlung hier lassen:", "langs": ["deu"], "like_count": 95, "reply_count": 0, "repost_count": 17, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 9017919, "reposted_author": 82970, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 226227633, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202310041536, "text": "Die AfD l\u00fcgt, sie sei eine \"Patrioten\" Partei, aber niemand hasst sein Land & die Menschen darin so sehr wie die Anh\u00e4nger dieser rechtsextremen Partei. Laut einer aktuellen Umfrage gibt es sogar keine Partei, in der man \"lieber in einem anderen Land\" leben will - jeder zweite!", "langs": ["deu"], "like_count": 268, "reply_count": 12, "repost_count": 40, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 8842477, "reposted_author": 1231, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 9017916, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202310040826, "text": "Damit Polizist:innen nicht mehr schweigen, wenn ihre Kolleg:innen gegen Regeln versto\u00dfen, haben die Gesellschaft f\u00fcr Freiheitsrechte und die Alfred Landecker Foundation nun die Kampagne \u00bbMach Meldung!\u00ab gestartet.\nGute Grundlage hierf\u00fcr: das neue Hinweisgeberschutzgesetz.\n\nyoutu.be/CG5H64oU2SI\n\n(4/4)", "langs": ["deu"], "like_count": 105, "reply_count": 3, "repost_count": 23, "reply_to": 2851762, "replied_author": 1637, "thread_root": 2851762, "thread_root_author": 1637, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 213511032, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202310040824, "text": "Dass viele Vorw\u00fcrfe zurecht erhoben werden und dass Polizist:innen sich oft nur allzu sicher sind, dass ihr Fehlverhalten folgenlos bleiben wird, zeigen viele Vorf\u00e4lle der letzten Jahre (siehe u.a. beim \"Itiotentreff\"-Chat Frankfurter Polizist:innen - #Humorpolizei im ZDF Magazin Royale).\n\n(3/4)", "langs": ["deu"], "like_count": 63, "reply_count": 0, "repost_count": 2, "reply_to": 2851762, "replied_author": 1637, "thread_root": 2851762, "thread_root_author": 1637, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 17281686, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202310040823, "text": "Lange schon frage ich mich, wie kann man einerseits entsetzt und gekr\u00e4nkt sein, dass so viele h\u00e4ssliche Vorw\u00fcrfe gegen die Polizei \u00f6ffentlich werden, aber andererseits den Fehler reflexhaft nur bei den Medien und Hinweisenden sehen?\n\n(2/4)", "langs": ["deu"], "like_count": 55, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": 2851762, "replied_author": 1637, "thread_root": 2851762, "thread_root_author": 1637, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2851762, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202310040822, "text": "Ausraster, illegitime Gewalt, Nazi-Chats.\nWarum gibt es das alles bei der Polizei?\nAuch, weil ein Klima herrscht, das es den Anst\u00e4ndigen erschwert, die Stimme zu erheben.\n\nGute Nachrichten:\nDagegen kann man endlich mehr tun.\nMach Meldung!\nHilf, deine Polizei zu verbessern.\n\n(1/4)", "langs": ["deu"], "like_count": 237, "reply_count": 9, "repost_count": 97, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 226227634, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202310032013, "text": "freiheitsrechte.org/uploads/docu...", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 11301746, "replied_author": 178520, "thread_root": 11301726, "thread_root_author": 178520, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 11301737, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202310032013, "text": "Schutzfaktoren sind u.a. Steigerungen in den Bereichen politische Bildung, Kommunikationskompetenz, Diversitykompetenz, Teilnahme an Netzwerken (NGOs, queer, religi\u00f6s usw.).\nBeim Whistleblowing sei auf das neue Hinweisgeberschutzgesetz verwiesen. Da gibt es auch sehr bald was von der GFF/ALF.", "langs": ["deu"], "like_count": 6, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 11301746, "replied_author": 178520, "thread_root": 11301726, "thread_root_author": 178520, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 11301747, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202310031900, "text": "Fehlerkultur.\nWhistleblowing.\nSchutzfaktoren gegen Menschenfeindlichkeit.", "langs": ["deu"], "like_count": 10, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 11301748, "replied_author": 178520, "thread_root": 11301726, "thread_root_author": 178520, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 226227635, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202310031753, "text": "Da die Umgangsformen hier partiell auch schon zu w\u00fcnschen \u00fcbrigen lassen, ein kleiner Tweet-Recycle:  \n\nDie bittere Wahrheit ist: Nein. Man kann nicht alles werden, was man sein will. Aber man kann jeden Morgen aufstehen und versuchen kein Arschloch zu sein. Und damit w\u00e4re viel erreicht.", "langs": ["deu"], "like_count": 629, "reply_count": 8, "repost_count": 110, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 1241619, "reposted_author": 39000, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 58936586, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202310031802, "text": "Sagen Sie, was wollen Sie eigentlich von mir?\nSie sind echt der erste P\u00f6bler, der mir hier begegnet.\nIn der Plattform geirrt?", "langs": ["deu"], "like_count": 12, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 58936588, "replied_author": 398201, "thread_root": 17249249, "thread_root_author": 1637, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 17249252, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202310031752, "text": "Schwach sind vielleicht Ihre Geographiekompetenz sowie die Awareness f\u00fcr die Gr\u00e4uel, die Deutschland in Osteuropa zu verantworten hat und die dort auch heute noch Thema sind.\nAber jeder hat halt andere Priorit\u00e4ten.", "langs": ["deu"], "like_count": 13, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": 17249251, "replied_author": 398201, "thread_root": 17249249, "thread_root_author": 1637, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 58936589, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202310031734, "text": "Am Tag der Deutschen Einheit schreiben, dass eben diese nicht vollkommen sei, garniert u.a. mit deutschen Gebieten in Nordtschechien und mit Pfeilen Richtung Polen und noch weiter\u2026\nDas ist peinlich und unsensibel. Vorsichtig gesprochen.\nEgal, ob die SPD eigentlich f\u00fcr andere Werte steht.", "langs": ["deu"], "like_count": 25, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 58936590, "replied_author": 398201, "thread_root": 17249249, "thread_root_author": 1637, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 17249249, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202310031721, "text": "Alter! Wann genau sind wir denn in Tschechien einmarschiert?!\n\n(Was um alles in der Welt gibt es in den Medienabteilungen der \u201egro\u00dfen\u201c Parteien eigentlich Feines im Glas?)", "langs": ["deu"], "like_count": 57, "reply_count": 8, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 121180089, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202310031215, "text": "Eher so mittel.", "langs": ["deu"], "like_count": 57, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 121180090, "quoted_author": 381290, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 226227636, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202310021925, "text": "Eine gro\u00dfe Frage!\nAngesichts der (trotz stark zur\u00fcckgehender Follower:innenzahlen) immer noch gro\u00dfen Reichweite und des Umstands, dass ich Twitter extrem viel zu verdanken habe, werde ich meinen Account voraussichtlich nicht in absehbarer Zeit l\u00f6schen. Aber eher auf Standby fahren.", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 186828888, "replied_author": 501934, "thread_root": 6797935, "thread_root_author": 1637, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 7903368, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202310021826, "text": "Es f\u00fchlt sich hier langsam nach was Gro\u00dfem an\u2026\nDie Bubbles konstituieren sich.\nIch bin freudig und stolz, meinen Beitrag zur Polizei-Thematik leisten zu k\u00f6nnen und danke allen Follower:innen bis hierhin!\n\nSolidarische Gr\u00fc\u00dfe. \ud83d\udc9c\u270a\ud83c\udffc\ud83d\udc6e\ud83c\udffd\u200d\u2642\ufe0f", "langs": ["deu"], "like_count": 163, "reply_count": 7, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 73028084, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202310021621, "text": "War vorhin mit den Kindern im Kino und es ist krass, wie sogar die Kleinsten schon indoktriniert werden:\n\u00bbGibt es \u00c4rger und Stress, ruf nicht die Polizei!\u00ab\n\n\u2026sondern die PawPatrol.", "langs": ["deu"], "like_count": 42, "reply_count": 5, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 226227637, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202310021539, "text": "\ud83e\udd1d\ud83c\udffc", "langs": ["deu"], "like_count": 25, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 23911734, "quoted_author": 178338, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 6797935, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202310021041, "text": "Bisschen Trennungsschmerz von Vollpfostanien aber auch irgendwie\u2026", "langs": ["deu"], "like_count": 202, "reply_count": 16, "repost_count": 16, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 13137256, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202310011431, "text": "Als wirklich kleiner Junge habe ich mal in einem Geb\u00fcsch einen 50,- DM-Schein gefunden.\nMeine Freude wurde von Ungl\u00e4ubigkeit abgel\u00f6st, und dem Gef\u00fchl, dass man ihn mir wieder abnimmt.\n\nExakt das selbe Gef\u00fchl habe ich nun, wenn ich \u00fcber die Friedlichkeit und Freundlichkeit bei Bluesky staune... \ud83e\udd14", "langs": ["deu"], "like_count": 100, "reply_count": 4, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 226227638, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202310011426, "text": "1\ufe0f\u20e3\nAufwachsen in der Inselstadt, US Army als Nachbar, DDR-/Sowjettruppen gleich hinter dem Kanal.\n\n2\ufe0f\u20e3\nGymnasium mit weltoffener und pluralistischer Ausrichtung.\n\n3\ufe0f\u20e3\nPolizist werden, trotz all des Irrsinns.\n\n4\ufe0f\u20e3\nDer erste Kuss von meiner Ehefrau.\n\n5\ufe0f\u20e3\nJedes meiner Kinder zum ersten Mal auf dem Arm halten.", "langs": ["deu"], "like_count": 7, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 66867269, "replied_author": 157569, "thread_root": 473102, "thread_root_author": 1598, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 226227639, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202310011413, "text": "Nein.\n(Einerseits zum Gl\u00fcck, andererseits kann ich auf solche \u201eSatire\u201c auch gern verzichten\u2026)", "langs": ["deu"], "like_count": 9, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 44847893, "replied_author": 89257, "thread_root": 27744071, "thread_root_author": 537374, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2104632, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202309301126, "text": "Nicht, wenn wir das verhindern k\u00f6nnen\u2026\n[geblockt]", "langs": ["deu"], "like_count": 61, "reply_count": 6, "repost_count": 6, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 41503252, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202309281606, "text": "Merz macht m\u00fcde Menschenfeinde munter.", "langs": ["deu"], "like_count": 55, "reply_count": 2, "repost_count": 6, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 226227640, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202309281332, "text": "Heute gute Post von einem wunderbaren Menschen bekommen.\nDanke!\n(You know\u2026)", "langs": ["deu"], "like_count": 6, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 13137385, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202309281103, "text": "Eben endlich die Steuererkl\u00e4rung versandt.\nGibt es daf\u00fcr ein Finisher-Shirt?", "langs": ["deu"], "like_count": 23, "reply_count": 5, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 28030962, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202309271602, "text": "Gewalt und Kriminalit\u00e4t haben vor allem mit der sozialen Herkunft zu tun, nicht mit der ethnischen oder geografischen.\nUnd alle, die wie Messer-Manuel und seine Freunde Probleme mit den Fakten haben, frage ich:\nWann thematisiert ihr eigentlich mal die Kausalit\u00e4t von Alkohol i.Z.m. Kriminalit\u00e4t?", "langs": ["deu"], "like_count": 67, "reply_count": 2, "repost_count": 10, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10793701, "user_id": 1637, "instance": "de", "date": 202309261200, "text": "Guten Tag.\nIch freue mich echt, hier sein zu d\u00fcrfen!\n\u2665\ufe0f", "langs": ["deu"], "like_count": 133, "reply_count": 18, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
