{"post_id": 86632035, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202403171448, "text": "Das Wort hat sich von der urspr\u00fcnglichen Bedeutung ja l\u00e4ngst gel\u00f6st.", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 86632036, "replied_author": 668286, "thread_root": 86632036, "thread_root_author": 668286, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632037, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202403150533, "text": "Lage der Nation - LdN373\n\n\ud83e\uddff Bundeswehr fast kampfbereit (Eva H\u00f6gl)\n\n\ud83e\uddff AfD vs. Verfassungsschutz (Christoph Koopmann)\n\n\ud83e\uddff W\u00e4rmepumpenf\u00f6rderung\n\n\ud83e\uddff Rentenpl\u00e4ne der Ampel (Martin Werding)\n\n\ud83e\uddff Krankenhaustransparenzgesetz\n\n\ud83e\uddff Regierung beschlie\u00dft Synopsen\n\n@@1169\n@@1690, #PhilipBanse", "langs": ["deu"], "like_count": 16, "reply_count": 1, "repost_count": 9, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 43447354, "reposted_author": 106480, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632038, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202403091059, "text": "Kampagnen von Springer & co funktionieren deshalb so gut, weil \u201eMainstream\u201c Medien es nicht schaffen, diese Kampagnen out zu callen, sondern sie stattdessen amplifizieren.\n\nDas Schema ist doch inzwischen klar: rechte Medien st\u00fcrzen sich systematisch auf etwas, das irgendeinen \u201erealen\u201c Kern 1/", "langs": ["deu"], "like_count": 109, "reply_count": 4, "repost_count": 43, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 13522352, "reposted_author": 12996, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632039, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202403070015, "text": "#LageDerNation - LdN 372\n\n\ud83e\uddff Sieg bei Vorwahlen: Ist Trump noch zu stoppen?\n\n\ud83e\uddff Bundeswehr-Offiziere abgeh\u00f6rt\n\n\ud83e\uddff Deutschlands ungerechtes Steuersystem\n\n\ud83e\uddff Mythos \u201eClankriminalit\u00e4t\u201c\n\n\ud83e\uddff Arbeitspflicht f\u00fcr Gefl\u00fcchtete\n\n\ud83e\uddff Recht auf Abtreibung in Frankreichs Verfassung\n\n@@1690, #Philip Banse", "langs": ["eng"], "like_count": 11, "reply_count": 0, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 36137366, "reposted_author": 106480, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.912}
{"post_id": 86632040, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202403070719, "text": "Ich glaube, Herr Ramelow hat die Lage geh\u00f6rt, @@1690", "langs": ["deu"], "like_count": 26, "reply_count": 1, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 47523931, "reposted_author": 1827640, "quotes": 17448, "quoted_author": 1234, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 7886361, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202402282015, "text": "In der Tat, sehr spannend!\n\nWesentlicher Punkt: \u00e4ltere Menschen sind ein Verkehrsrisiko - aber die geplanten Ma\u00dfnahmen der EU sind nicht geeignet, diese Gefahr zu bannen. Sinnvoll w\u00e4re stattdessen eine Probefahrt von 45 Minuten alle paar Jahre, um die kognitiven F\u00e4higkeiten zu \u00fcberpr\u00fcfen.", "langs": ["deu"], "like_count": 12, "reply_count": 3, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 7886362, "quoted_author": 314453, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1816656, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202402231831, "text": "Keine Entlastung der Wirtschaft, kein Schutz f\u00fcrs BVerfG - die #Union blockiert Reformen inzwischen selbst dann, wenn sie inhaltlich einverstanden ist.\n\nSo entsteht der Eindruck, dass die Demokratie insgesamt nicht mehr liefere. Bessere Unterst\u00fctzung kann sich die #noAfD kaum w\u00fcnschen.", "langs": ["deu"], "like_count": 305, "reply_count": 4, "repost_count": 92, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632041, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202402222047, "text": "Lage der Nation - LdN370\n\nA. Nawalny ist tot\nRecap S. Mau\nPotential der deutschen Wirtschaft\nMigration als Gewinnerthema\nStreit um deutsche Solarindustrie (F. Brantner, Gr\u00fcne)\nUnion blockiert Wachstumschancengesetz\nProblem Bundesrat\nDeutschland l\u00f6scht CO\u2082-Zertifikate\n\n@@1690, Philip Banse", "langs": ["deu"], "like_count": 14, "reply_count": 0, "repost_count": 6, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 43448046, "reposted_author": 106480, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632042, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202402230841, "text": "Warum lassen sich die relativ Armen gegen die Armen mobilisieren, statt gegen die Reichen. \nWarum reden wir so viel \u00fcber Migration und B\u00fcrgergeld statt \u00fcber Erbschafts- oder Verm\u00f6genssteuer?\nDer Soziologe Stefan Mau gibt im Lage Interview Antworten.\n@@1690 \nlagedernation.org/podcast/ldn3...", "langs": ["deu"], "like_count": 29, "reply_count": 0, "repost_count": 7, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 75694199, "reposted_author": 349252, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632043, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202402181054, "text": "Lage der Nation - LdN396 \n\nSpezial mit Soziologe Steffen Mau: Wer spaltet unsere Gesellschaft?\n\nT\u00e4uscht das Gef\u00fchl einer gespaltenen Gesellschaft?\n\nWo ist der breite Konsens?\n\nWas sind die Grunddaten der Forschung?\n\nWas sind die Konflikte?\n\n...\n\n@@1690\n@@4452\nPhilip Banse", "langs": ["eng"], "like_count": 14, "reply_count": 1, "repost_count": 9, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 43448272, "reposted_author": 106480, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.899}
{"post_id": 8446945, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202402212042, "text": "Der Deutschlandfunk berichtet aus Belgien: Warum es in der Wallonie keine Rechtspopulisten gibt\n\nwww.deutschlandfunk.de/belgien-waru...\n\nWenn sich der Sender doch nur selbst daran halten w\u00fcrde, Rechtspopulisten keinen Platz im Programm zu geben \u2026 bei uns haben Radio & TV die AfD erst gro\u00df gemacht.", "langs": ["deu"], "like_count": 73, "reply_count": 2, "repost_count": 33, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632044, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202402161937, "text": "Klimaexperte \u00fcber Kipppunkte: \u201eDas Risiko ist inakzeptabel hoch\u201c \nMein Interview mit der taz zur Atlantikstr\u00f6mung: t.co/NOjf07SksT", "langs": ["eng"], "like_count": 458, "reply_count": 7, "repost_count": 178, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 1779138, "reposted_author": 8179, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.825}
{"post_id": 86632045, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202402170617, "text": "Das Fediverse ist sich oft selbst genug, viele wehren sich reflexhaft gegen alles Neue. Damit verspielt das dezentrale Netzwerk die einzigartige Chance, Motor f\u00fcr eine neue globale \u00d6ffentlichkeit zu sein. Doch genau an dieser sollten wir jetzt bauen. Ein Pl\u00e4doyer. netzpolitik.org/2024/threads...", "langs": ["deu"], "like_count": 122, "reply_count": 12, "repost_count": 65, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 7887181, "reposted_author": 52844, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632046, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202402110824, "text": "Im November besprach Ausgabe 357 der @@1169 die M\u00f6glichkeiten einer Minderheitsregierung. H\u00f6rt sich f\u00fcr mich nach keiner schlechten Option an.", "langs": ["deu"], "like_count": 6, "reply_count": 0, "repost_count": 3, "reply_to": 2428925, "replied_author": 1690, "thread_root": 2428925, "thread_root_author": 1690, "repost_from": 57620203, "reposted_author": 151308, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2428927, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202402170806, "text": "Lesenswerter Text von \n@@167515 \nin der taz", "langs": ["deu"], "like_count": 14, "reply_count": 1, "repost_count": 7, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 2428925, "quoted_author": 1690, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632047, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202402072045, "text": "Die Professorin ist Mitglied im rechten \"Netzwerk Wissenschaftsfreiheit\". Beim DLF sah man wohl eine Hintergrund\u00fcberpr\u00fcfung nicht als n\u00f6tig an - oder war zufrieden mit deren Ergebnis.", "langs": ["deu"], "like_count": 27, "reply_count": 1, "repost_count": 8, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 39951370, "reposted_author": 360995, "quotes": 614886, "quoted_author": 1690, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632048, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202402080858, "text": "Jetzt eben endlich das \"Interview\" geh\u00f6rt. Es sind genau jene rechten Thinktanks, die die offensichtliche Gefahr herunterspielen. Vielleicht sollte man auch mal an die Entziehung von Titeln wegen Unw\u00fcrdigkeit denken, wer so eine Schei\u00dfe labert. Das hat mit Wissenschaft n\u00e4mlich nichts mehr zu tun.", "langs": ["deu"], "like_count": 8, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": 614886, "replied_author": 1690, "thread_root": 614886, "thread_root_author": 1690, "repost_from": 86632049, "reposted_author": 220703, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632050, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202402080858, "text": "Die Idee von @@1690, einen professionell erstellten Entwurf eines AfD-Verbotsantrags zur \u00f6ffentlichen Diskussion zu stellen, scheint mir eine sinnvolle M\u00f6glichkeit, das juristische #Schwarmwissen quasi im Rahmen eines #Crowdfundings zu aktivieren und zu beteiligen.", "langs": ["deu"], "like_count": 83, "reply_count": 4, "repost_count": 27, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 16447167, "reposted_author": 127816, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632051, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202402081519, "text": "Weil in der Folgenabw\u00e4gung die drohenden Sch\u00e4den eines Antrags jedenfalls nicht eindeutig \u00fcberwiegen, besteht eine Antragspflicht.\n\nAntr\u00e4ge sollten aber auch unabh\u00e4ngig davon ausgearbeitet & ver\u00f6ffentlicht werden (s. @@1690/Banse) - damit W\u00e4hlende wissen, was sie da genau w\u00e4hlen w\u00fcrden.  7/", "langs": ["deu"], "like_count": 7, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": 28766288, "replied_author": 63253, "thread_root": 28766285, "thread_root_author": 63253, "repost_from": 28766287, "reposted_author": 63253, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632052, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202402081458, "text": "Grundrechtsverwirkung und Parteiverbote gegen radikale AfD-Landesverb\u00e4nde (Teil III)\n\nWarum ich in diesen Fragen nicht befangener bin als andere - und warum das Antragsermessen hier auf Null reduziert ist, also eine Antragspflicht besteht\n\n1/\nverfassungsblog.de/grundrechtsv...", "langs": ["deu"], "like_count": 22, "reply_count": 1, "repost_count": 8, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 28766285, "reposted_author": 63253, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632053, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202402101003, "text": "Ein Hoch auf @@1690, welcher inhaltlich gut diskutiert und konstruktiv auf demokratische Wege hinweist, um mit der aktuellen politischen Situation umzugehen.\n\nIm Gegensatz zu den Vertretern der CDU /A**, bei den Aussagen ich echt nur den Kopfsch\u00fctteln kann.", "langs": ["deu"], "like_count": 10, "reply_count": 0, "repost_count": 2, "reply_to": 78282340, "replied_author": 837926, "thread_root": 78282340, "thread_root_author": 837926, "repost_from": 78282341, "reposted_author": 837926, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2428925, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202402102329, "text": "Warum Olaf Scholz die FDP aus der Regierung werfen sollte.\n\nEin beeindruckend klarer Text in der taz, der lediglich einen Makel hat: Er zieht diese Konsequenz nicht, die doch auf der Hand liegt.", "langs": ["deu"], "like_count": 59, "reply_count": 3, "repost_count": 18, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 111407, "quoted_author": 8201, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632054, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202402051103, "text": "Was redet die da?\nAuf der einen Seite Demonstrationen diskreditieren & ihnen die Legitimit\u00e4t absprechen,auf der anderen Seite von \"Generalstreik\" (der ungesetzlich ist in DE) reden.\nVerharmlosung der Bedrohung durch Faschisten.\nDie NSDAP war 1932 auch in der Opposition!\n#WehretDenAnf\u00e4ngen #NieWieder", "langs": ["deu"], "like_count": 12, "reply_count": 0, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 57801962, "reposted_author": 150761, "quotes": 614886, "quoted_author": 1690, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632055, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202402051113, "text": "Gruselig ist m.E. etwas zu schwach, um die uns\u00e4gliche Position von Frau Lotter zu beschreiben.\nDas ist gef\u00e4hrliche Verharmlosung einer in Teilen gesichert rechtsextremen Partei. Alleine die Tatsache, die Pl\u00e4ne als Ger\u00fccht zu labeln und die Demonstranten in eine paranoide Ecke zu stellen ist krass!", "langs": ["deu"], "like_count": 27, "reply_count": 1, "repost_count": 7, "reply_to": 830676, "replied_author": 1690, "thread_root": 614886, "thread_root_author": 1690, "repost_from": 46085359, "reposted_author": 838075, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632056, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202402051153, "text": "In diesem Beitrag des Deutschlandfunk von heute berichtet Nils Schniederjann www.deutschlandfunk.de/belgien-waru..., dass das Verhalten der Medien m\u00f6glicherweise ein entscheidender Faktor f\u00fcr den geringen Erfolg der Rechten im franz\u00f6sisch-sprachigen Teil Belgiens ist.", "langs": ["deu"], "like_count": 24, "reply_count": 0, "repost_count": 17, "reply_to": 830676, "replied_author": 1690, "thread_root": 614886, "thread_root_author": 1690, "repost_from": 28963307, "reposted_author": 1215523, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632057, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202402051414, "text": "W\u00e4re das nicht als \"Stimme aus der Wissenschaft\" angek\u00fcndigt worden, sondern einfach als Meinungsst\u00fcck - vielleicht okay. So eingeordnet ohne Nachfrage in Richtung Wissenschaft, fand ich es v\u00f6llig daneben", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": 19773130, "replied_author": 460943, "thread_root": 614886, "thread_root_author": 1690, "repost_from": 86632058, "reposted_author": 336652, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632059, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202402051501, "text": "Jetzt zum Nachh\u00f6ren: Unser Vorstand @@1690 zu  der Frage, wie das Bundesverfassungsgericht wetterfest gegen Angriffe von rechtsau\u00dfen gemacht werden kann & zu wehrhafter Demokratie im Gespr\u00e4ch mit @@1149806 (SPD) & E. Winkelmeier-Becker (CDU) bei \u201eKontrovers\u201c im Deutschlandfunk.", "langs": ["deu"], "like_count": 8, "reply_count": 0, "repost_count": 6, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 25159951, "reposted_author": 29360, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632060, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202402052107, "text": "\"Vielleicht kommen die ja nicht weil unser Land ein Rassismus Problem hat\"\n@@1690 \n#HartAberFair", "langs": ["deu"], "like_count": 13, "reply_count": 0, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 86632061, "reposted_author": 172743, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632062, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202402060434, "text": "Unglaublich starker Ulf @@1690 bei hart aber fair. Warum h\u00f6rt man Menschen wie ihm so wenig zu?\n\nwww1.wdr.de/daserste/har...", "langs": ["deu"], "like_count": 17, "reply_count": 0, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 7618456, "reposted_author": 321832, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632063, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202402060626, "text": "Wenn die blauen erst an der Macht sind, sind Demos zu sp\u00e4t und garantiert nicht mehr zugelassen. Wie weltfremd ist die?", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": 614886, "replied_author": 1690, "thread_root": 614886, "thread_root_author": 1690, "repost_from": 86632064, "reposted_author": 518499, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632065, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202402060639, "text": "Hier hat der #Deutschlandfunk versagt. Er gibt einer Person ungefiltert eine Stimme, die nicht nur relativiert und l\u00fcgt, sondern  auch Millionen von B\u00fcrgern l\u00e4cherlich macht", "langs": ["deu"], "like_count": 15, "reply_count": 0, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 41706288, "reposted_author": 16158, "quotes": 830676, "quoted_author": 1690, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632066, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202402061144, "text": "Was hilft gegen die extrem Rechten? Zuh\u00f6ren, demonstrieren oder gar verbieten? GFF-Vorstandsmitglied @@1690 gibt bei Hart Aber Fair Antworten.", "langs": ["deu"], "like_count": 11, "reply_count": 1, "repost_count": 6, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 36325637, "reposted_author": 29360, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632067, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202402062044, "text": "Danke an @@1690 f\u00fcr den tollen Abend in Dresden. Wir haben gemeinsam viele Baustellen gefunden. Aber auch L\u00f6sungsideen. Auf bald - auf meinem Kopfh\u00f6rer @@1169", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 86632068, "reposted_author": 951409, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632069, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202402062147, "text": "Danke an @@1690 f\u00fcr den redlichen und ehrenwerten Versuch bei hart aber fair entsprechende Punkte zu machen. Ich hoffe sehr Sie werden \u00f6fter in solche Runden eingeladen. Starke Stimme und bella figura - so muss das! \ud83d\udcaa", "langs": ["deu"], "like_count": 17, "reply_count": 0, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 43448753, "reposted_author": 3429, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632070, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202402051515, "text": "Vielen Dank f\u00fcr die Einladung und die spannende Diskussion!", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 75470524, "replied_author": 496578, "thread_root": 75470524, "thread_root_author": 496578, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632071, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202402051502, "text": "\u201eRechtspopulismus: \nSind Demokratie und Rechtsstaat resilient genug?\u201c \u201cKontrovers\u201d/DLF mit @@1690 (@@29360, @@1169), @@1149806 (@@9563, @@9564) und E. Winkelmeier-Becker (@@40607) Audio:  \nshare.deutschlandradio.de/dlf-audiothe...", "langs": ["deu"], "like_count": 10, "reply_count": 1, "repost_count": 6, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 75470524, "reposted_author": 496578, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 25612188, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202402050809, "text": "Hier der Link zu dem gruseligen Interview:\n\nwww.deutschlandfunk.de/demos-gegen-...\n\nAus meiner Sicht ein Fall f\u00fcr eine Programm-Beschwerde.", "langs": ["deu"], "like_count": 17, "reply_count": 5, "repost_count": 3, "reply_to": 25612189, "replied_author": 13504, "thread_root": 614886, "thread_root_author": 1690, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 830676, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202402050809, "text": "Hier der Link zu dem gruseligen Interview:\n\nwww.deutschlandfunk.de/demos-gegen-...\n\nAus meiner Sicht ein Fall f\u00fcr eine Programm-Beschwerde.", "langs": ["deu"], "like_count": 76, "reply_count": 7, "repost_count": 17, "reply_to": 614886, "replied_author": 1690, "thread_root": 614886, "thread_root_author": 1690, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 614886, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202402050757, "text": "Falls ihr mal wieder Briefe schreiben wollt: Im Deutschlandfunk durfte heute Morgen eine Philosophie-Professorin einen \u201erespektvollen\u201c Umgang mit der AfD anmahnen. Demos zum Schutz der Demokratie seien v\u00f6llig \u00fcberzogen, die Rechten seien ja noch nicht an der Macht.\n\nWer l\u00e4dt so jemanden ein?", "langs": ["deu"], "like_count": 665, "reply_count": 65, "repost_count": 211, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632072, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202312301755, "text": "Man braucht echt starke Nerven f\u00fcr das Buch \u201eBaustellen der Nation\u201c von @@1169 \u2026 Hatte gerade das Thema Verm\u00f6gensverteilung am Wickel \u2026 Das h\u00e4lste ja kaum aus \ud83d\ude35\u200d\ud83d\udcab", "langs": ["deu"], "like_count": 30, "reply_count": 3, "repost_count": 7, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 51124218, "reposted_author": 46938, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632073, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202401181331, "text": "Was Deutschland braucht, ist eine Infrastrukturschuldenbremse!", "langs": ["deu"], "like_count": 21, "reply_count": 1, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 56422433, "reposted_author": 127818, "quotes": 56422434, "quoted_author": 47061, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 7889675, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202401181327, "text": "Das Verfahren ist komplex, aber wg der akuten Bedrohung w\u00fcrde ich vom BVerfG \"Vollgas\" erwarten. \n\nWenn man den Verbotsantrag auf die 3 krassesten Landesverb\u00e4nde beschr\u00e4nkt, wo aktuell die gr\u00f6\u00dfte Gefahr droht, ist viel weniger Material zu verarbeiten. Dann sollten 18 Monaten bis zum Verbot reichen.", "langs": ["deu"], "like_count": 63, "reply_count": 8, "repost_count": 25, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 7889676, "quoted_author": 238738, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632074, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202401181320, "text": "Falls sich jemand fragt, was das \"Team\" von Friedrich Merz\ngerade so umtreibt: Das hier sind Tweets zur aktuellen Situation in Deutschland. Im Angesicht von in der Summe knapp 100.000 Demonstrierenden gegen rassistische Vertreibungspl\u00e4ne. Das ist kein Zufall, das ist Vorsatz.", "langs": ["deu"], "like_count": 495, "reply_count": 43, "repost_count": 191, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 409424, "reposted_author": 1597, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632075, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202401112206, "text": "N\u00e4chsten Donnerstag (18.1.) lese ich in Pforzheim aus den \u201eBaustellen der Nation\u201c - ich freu mich, wenn ihr dabei seid!\n\nwww.pz-news.de/pforzheim_ar...", "langs": ["deu"], "like_count": 27, "reply_count": 0, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632075, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202401112206, "text": "N\u00e4chsten Donnerstag (18.1.) lese ich in Pforzheim aus den \u201eBaustellen der Nation\u201c - ich freu mich, wenn ihr dabei seid!\n\nwww.pz-news.de/pforzheim_ar...", "langs": ["deu"], "like_count": 27, "reply_count": 0, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632076, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202401101924, "text": "\u201eDie wichtigste Konsequenz muss daher darin bestehen, den Opfergruppen und Diskriminierten zur Seite zu stehen \u2013 mit den Mitteln der Zivilcourage und des Rechtsstaats. Diejenigen, die von den Nazis vertrieben werden sollen, brauchen die sp\u00fcrbare Solidarit\u00e4t dieser Gesellschaft.\u201c Pitt von Bebenburg", "langs": ["deu"], "like_count": 177, "reply_count": 4, "repost_count": 68, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 6170572, "reposted_author": 71885, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632077, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202312310945, "text": "Deine Freiheit braucht Menschen, die f\u00fcr sie k\u00e4mpfen!\n\nBitte hilf @@29360 \ud83e\udef6", "langs": ["deu"], "like_count": 35, "reply_count": 0, "repost_count": 6, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 4792995, "quoted_author": 57506, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632078, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202401101852, "text": "Ein wertvoller Nebeneffekt der Correctiv-Enth\u00fcllungen sind die vielen Stimmen aus den h\u00f6chsten R\u00e4ngen der AfD zur Unterst\u00fctzung des rechtsextremistischen \u201eMasterplans\u201c. Da entsteht eine F\u00fclle an wichtigem Beweismaterial f\u00fcr das aktuelle Verfahren AfD ./. BfV - und einen m\u00f6glichen Verbotsantrag.", "langs": ["deu"], "like_count": 57, "reply_count": 3, "repost_count": 11, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 7890245, "reposted_author": 57506, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632079, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202401101911, "text": "Kann und sollte man die AfD verbieten? Diese Frage stellt sich nach der heutigen Recherche noch dr\u00e4ngender. Wir diskutieren bei RechtGr\u00fcn dar\u00fcber am 31.1. um 19 Uhr in Berlin mit Prof. Dr. Jelena v. Achenbach, Dr. Till Steffen (Gr\u00fcne) und Marco Wanderwitz (CDU)\ndoo.net/veranstaltun...", "langs": ["deu"], "like_count": 27, "reply_count": 0, "repost_count": 8, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 39292341, "reposted_author": 446398, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 19107583, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202312310949, "text": "Leider ist genau von diesem freiheitlichen Denken bei der FDP nicht mehr viel zu erkennen \u2026 beispielsweise h\u00e4ngt eine Reform f\u00fcr die Anerkennung der Elternschaft in Regenbogenfamilien seit langem im BMJ fest. Ich habe lange auf Buschmann gesetzt, aber da kommt extrem wenig.", "langs": ["deu"], "like_count": 15, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 12822280, "replied_author": 788948, "thread_root": 357338, "thread_root_author": 1690, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632080, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202312242043, "text": "#Service", "langs": ["deu"], "like_count": 11, "reply_count": 0, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 86632081, "reposted_author": 304392, "quotes": 357338, "quoted_author": 1690, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 357338, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202312182050, "text": "Nazis bek\u00e4mpft man nicht, indem man sie teilweise kopiert, sondern indem man sie ausgrenzt und die wirklichen Probleme der Menschen l\u00f6st: Wohnung, Arbeit, \u00d6PNV, soziale Sicherheit - NICHT Migration.\n\nPirna ist geschehen, weil viel zu viele in der Politik das nicht beherzigen.", "langs": ["deu"], "like_count": 911, "reply_count": 21, "repost_count": 251, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632082, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202312301715, "text": "\"...\u00a0lebt vom Bahnbloggen\u00a0...\" \n \nHaha, sch\u00f6n w\u00e4rs \ud83d\ude05\n\nAber super, jetzt wei\u00df ich endlich, wo dieser mysteri\u00f6se Zustrom an Newsletter-Abos in den letzten Wochen herkommt \ud83d\ude42", "langs": ["deu"], "like_count": 6, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": 23974719, "replied_author": 892554, "thread_root": 23974719, "thread_root_author": 892554, "repost_from": 23974718, "reposted_author": 49384, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632083, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202312301514, "text": "Wow, @@49384 in der @@1169 Nr. 361 - herzlichen Gl\u00fcckwunsch und sehr verdient! Ich schlie\u00dfe mich dem Tipp und der Empfehlung f\u00fcr den Newsletter an! Guten Rutsch!", "langs": ["deu"], "like_count": 10, "reply_count": 1, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 23974719, "reposted_author": 892554, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632077, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202312310945, "text": "Deine Freiheit braucht Menschen, die f\u00fcr sie k\u00e4mpfen!\n\nBitte hilf @@29360 \ud83e\udef6", "langs": ["deu"], "like_count": 35, "reply_count": 0, "repost_count": 6, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 4792995, "quoted_author": 57506, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632084, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202312310642, "text": "Gruselig, und genau deshalb wichtig. \n\nWegen dieser Entwicklung klagen wir @@29360 so oft gegen anlasslose Massen\u00fcberwachung wie die \u201eChatkontrolle\u201c und den Einsatz von Software wie Palantirs \u201eGotham\u201c.\n\nUnterst\u00fctzt uns dabei im neuen Jahr, wenn Ihr k\u00f6nnt: @29360/mitmachen", "langs": ["deu"], "like_count": 58, "reply_count": 0, "repost_count": 30, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 4792995, "reposted_author": 57506, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 16297687, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202312191133, "text": "Deswegen bin ich ja so froh, dass wir keine Volksabstimmungen auf Bundesebene haben \u2026 sonst w\u00fcrde uns Putin noch in den Dexit twittern \u00e4h ixxen.", "langs": ["deu"], "like_count": 8, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 86632085, "replied_author": 66659, "thread_root": 11945114, "thread_root_author": 1690, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 11945114, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202312191128, "text": "Genau. Das ist doch der Witz an der repr\u00e4sentativen Demokratie: Wir w\u00e4hlen Menschen, die hoffentlich schlauer entscheiden als der Schwarm aka Stammtisch.\n\nZum Problem wird es aber, wenn diese Menschen dann dem Schwarm hinterher laufen, weil Volkswille und so.", "langs": ["deu"], "like_count": 50, "reply_count": 3, "repost_count": 15, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 11945115, "quoted_author": 606203, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632086, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202312191100, "text": "Und was folgt daraus? Nat\u00fcrlich gibt es Nazis, die keine Gr\u00fcnde brauchen, um Nazis zu sein. Das sind aber nur rund 7-8% der Bev\u00f6lkerung. Es geht um die anderen 25%.", "langs": ["deu"], "like_count": 6, "reply_count": 3, "repost_count": 0, "reply_to": 86632087, "replied_author": 4489, "thread_root": 357338, "thread_root_author": 1690, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632088, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202312191052, "text": "Ich halte das f\u00fcr richtig, aber was folgt daraus? Ein Staat kann ja nicht mehr tun, als einen guten Job zu machen \u2026 in den F\u00fcnfzigern\nhaben auch im Westen viele den Nazis nachgetrauert, da waren wir immerhin noch wer \ud83d\ude44 Aber das Wirtschaftswunder hat die allermeisten f\u00fcr die Demokratie gewonnen.", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 86632089, "replied_author": 859083, "thread_root": 357338, "thread_root_author": 1690, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 62910923, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202312191047, "text": "Mag sein, aber die muss man dann eben \u00fcberzeugen, dass Migration als solche nicht nur kein Problem, sondern bitter n\u00f6tig ist. Migration l\u00e4sst sich ohnehin nicht stoppen oder regulieren. Da muss man sich schon ehrlich machen.", "langs": ["deu"], "like_count": 6, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 17994264, "replied_author": 1059176, "thread_root": 17994265, "thread_root_author": 1690, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 17994265, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202312190836, "text": "Wir d\u00fcrfen auf keinen Fall ernst nehmen, wenn Leute sich \u00fcber Migration beschweren, weil kaum jmd wirklich ein Problem mit Migration hat und wir an Migration ohnehin nur im Nachkommabereich etwas \u00e4ndern k\u00f6nnen. Wer sich um Migration \u201ek\u00fcmmert\u201c, beweist den Menschen nur, dass Politik machtlos ist.", "langs": ["deu"], "like_count": 41, "reply_count": 2, "repost_count": 11, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 4979906, "quoted_author": 1059176, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 4979907, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202312190835, "text": "Wir d\u00fcrfen auf keinen Fall ernst nehmen, wenn Leute sich \u00fcber Migration beschweren, weil kaum jmd wirklich ein Problem mit Migration hat und wir an Migration ohnehin nur im Nachkommabereich etwas \u00e4ndern k\u00f6nnen. Wer sich um Migration \u201ek\u00fcmmert\u201c, beweist den Menschen nur, dass Politik machtlos ist.", "langs": ["deu"], "like_count": 19, "reply_count": 1, "repost_count": 3, "reply_to": 4979906, "replied_author": 1059176, "thread_root": 357338, "thread_root_author": 1690, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632090, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202312182133, "text": "www.volksverpetzer.de/analyse/25-k...", "langs": ["deu"], "like_count": 156, "reply_count": 7, "repost_count": 71, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 3519422, "reposted_author": 1191, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 85546249, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202312182117, "text": "Es gibt ja schon ein ganzes B\u00fcndel an Gr\u00fcnden, mit der Performance der real existierenden Demokratie unzufrieden zu sein: Handynetze, Bahn, \u00d6PNV, Schulen (PISA!) - plus die spezifischen Ost-Faktoren (biografische Br\u00fcche). Und das wird dann gerne auf Migration und Demokratie als solche projiziert.", "langs": ["deu"], "like_count": 16, "reply_count": 3, "repost_count": 0, "reply_to": 86632091, "replied_author": 106681, "thread_root": 357338, "thread_root_author": 1690, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632092, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202312182101, "text": "High time.", "langs": ["eng"], "like_count": 191, "reply_count": 5, "repost_count": 33, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 1695575, "reposted_author": 1180, "quotes": 1695576, "quoted_author": 15717, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.599}
{"post_id": 86632093, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202312182107, "text": "Ich kenne mich konkret in Pirna auch nicht aus, aber soziale Sicherheit scheint mir in Sachsen ein ganz gro\u00dfes Thema zu sein. Und selbstverst\u00e4ndlich ist es immer Wasser auf die M\u00fchlen der AfD, wenn man \u00fcber Migration redet, als sei das sowas wie Corona.", "langs": ["deu"], "like_count": 12, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 86632094, "replied_author": 106681, "thread_root": 357338, "thread_root_author": 1690, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 357338, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202312182050, "text": "Nazis bek\u00e4mpft man nicht, indem man sie teilweise kopiert, sondern indem man sie ausgrenzt und die wirklichen Probleme der Menschen l\u00f6st: Wohnung, Arbeit, \u00d6PNV, soziale Sicherheit - NICHT Migration.\n\nPirna ist geschehen, weil viel zu viele in der Politik das nicht beherzigen.", "langs": ["deu"], "like_count": 911, "reply_count": 21, "repost_count": 251, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632095, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202312181118, "text": "\u201eDie anderen\u201c sind in der Realit\u00e4t die Quandts und Klattens dieses Landes. Das ist den meisten nur nicht bewusst.", "langs": ["deu"], "like_count": 11, "reply_count": 1, "repost_count": 3, "reply_to": 4043722, "replied_author": 1690, "thread_root": 4043722, "thread_root_author": 1690, "repost_from": 60109766, "reposted_author": 1117212, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632096, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202312171452, "text": "Tolle zweite Folge von \u201eGrundgesetzlich\u201c, dem Podcast der @@29360! Diesmal geht es um Grundrechte rund um die Organspende.\n\n@@1109463 \n\ngrundgesetzlich.org/podcast/2-or...", "langs": ["deu"], "like_count": 22, "reply_count": 0, "repost_count": 6, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632097, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202312181018, "text": "Danke @@29360 \ud83e\udd42", "langs": ["deu"], "like_count": 31, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 1836580, "quoted_author": 106716, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632098, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202312180948, "text": "Das Oberverwaltungsgericht NRW hat entschieden, dass der Widerruf des Lehrauftrags von @@29398 rechtswidrig war.\n\nwww.ovg.nrw.de/behoerde/pre...", "langs": ["deu"], "like_count": 435, "reply_count": 8, "repost_count": 138, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 1836580, "reposted_author": 106716, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 4043722, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202312181018, "text": "\u201eMigrationsdebatte\u201c ist das neue Opium f\u00fcrs Volk. \n\nSorgen ernst nehmen hei\u00dft: Verstehen, was die Menschen wirklich umtreibt. Und das ist nicht Migration, sondern Armut und soziale Unsicherheit. Verunsicherte Menschen lassen sich allerdings wunderbar gegen \u201edie anderen\u201c aufhetzen.", "langs": ["deu"], "like_count": 85, "reply_count": 1, "repost_count": 37, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632099, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202312151710, "text": "Heute entschied der @@318076, das Bundesgesundheitsministerium dazu aufzufordern, sich erneut mit der Widerspruchsl\u00f6sung zu befassen. Aber ist das Organspende-Modell grundrechtlich machbar? Jetzt in der aktuellen Folge des GFF-Podcasts #Grundgesetzlich. grundgesetzlich.org", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 1, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 14944269, "reposted_author": 29360, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632100, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202312170803, "text": "Gut investierte Zeit: @@1169 (@@314453 & @@1690): Einigung Haushalt 2024, Machtwechsel in Polen, AfD verbieten, Gewalt gegen Frauen (Interview Julia Cruschwitz, Co-Autorin \u201eFemizide\u201c), COP28-Kompromiss, Nachtzug von Berlin nach Paris. @1169/podcast/ldn3...", "langs": ["deu"], "like_count": 26, "reply_count": 1, "repost_count": 8, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 4979840, "reposted_author": 127643, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632096, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202312171452, "text": "Tolle zweite Folge von \u201eGrundgesetzlich\u201c, dem Podcast der @@29360! Diesmal geht es um Grundrechte rund um die Organspende.\n\n@@1109463 \n\ngrundgesetzlich.org/podcast/2-or...", "langs": ["deu"], "like_count": 22, "reply_count": 0, "repost_count": 6, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632101, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202312151856, "text": "This was fun! Philip @@75018 und Ulf @@1690 haben mich gefragt, ob ich Philip mal in der Lage @@1169 vertreten k\u00f6nnte. Ich habe mich nicht lang geziert. @1169/podcast/ldn3...", "langs": ["deu"], "like_count": 45, "reply_count": 4, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 11023313, "reposted_author": 314453, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 45637877, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202312100950, "text": "\u201eParadoxe Intervention!\u201c\n\nwww.derstandard.at/story/300000...", "langs": ["deu"], "like_count": 7, "reply_count": 0, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 45637878, "quoted_author": 92739, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632102, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202312110544, "text": "Die \u201eBaustellen der Nation\u201c haben es auch in den Weihnachtskatalog von #Dussmann geschafft. Herzlichen Gl\u00fcckwunsch @@1690, Philip Banse und das Team von @@1169. Eine Leseempfehlung und nat\u00fcrlich auch ein hervorragendes Weihnachtsgeschenk. \n#Politik #Zukunft #Deutschland", "langs": ["deu"], "like_count": 11, "reply_count": 0, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 74891282, "reposted_author": 2339024, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632103, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202312101025, "text": "Heute vor 75 Jahren wurde die Allgemeine Erkl\u00e4rung der Menschenrechte verabschiedet. Dass alle Menschen gleich an W\u00fcrde und Rechten geboren sind, wird heute auch in D wieder offen in Frage gestellt. Dar\u00fcber habe ich mit der @@4395  gesprochen: www.rosalux.de/mediathek/me...", "langs": ["deu"], "like_count": 22, "reply_count": 0, "repost_count": 9, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 14944353, "reposted_author": 159566, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632104, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202312101034, "text": "Wenn sich Welt-Redakteure so unterhalten. Freuen wir uns auf spannende Investigativ-Recherchen im linksgr\u00fcnen NGO-Sumpf!", "langs": ["deu"], "like_count": 138, "reply_count": 3, "repost_count": 35, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 11292478, "reposted_author": 8710, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 11023670, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202312101052, "text": "Am 5. Februar 2024 kommen die \"Baustellen der Nation\" nach Dresden :) \n\nTickets gibt's hier:\n\ntickets.lagedernation.org/ldn/bdn-dd-2...", "langs": ["deu"], "like_count": 10, "reply_count": 0, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 11023661, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202312101043, "text": "Die Frankfurter Rundschau hat unser Buch gelesen \u2026 \n\nwww.fr.de/politik/was-...\n\nFalls ihr noch ein Geschenk zu Weihnachten sucht:\n\nLage.link/buch\n\nWenn ihr \u00fcber den Link bestellt, unterst\u00fctzt ihr aktuell einen Buchladen vor Ort.", "langs": ["deu"], "like_count": 9, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632105, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202312100951, "text": "Gute Besserung \ud83d\udc90", "langs": ["deu"], "like_count": 9, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 181436, "replied_author": 1193, "thread_root": 181436, "thread_root_author": 1193, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 45637877, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202312100950, "text": "\u201eParadoxe Intervention!\u201c\n\nwww.derstandard.at/story/300000...", "langs": ["deu"], "like_count": 7, "reply_count": 0, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 45637878, "quoted_author": 92739, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632106, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202312091645, "text": "Freu mich sehr, dass unser STANDARD-Beitrag zur #COP28 sogar in der aktuellen @@1169 erw\u00e4hnt wird! Die Folge ist wie immer sehr gelungen - Gro\u00dfe H\u00f6rempfehlung \u2728", "langs": ["deu"], "like_count": 22, "reply_count": 0, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 45637878, "reposted_author": 92739, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632107, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202312090721, "text": "Starke neue Folge der @@1169 (dieses Mal mit Jana Klaro an der Seite von @@1690 - das war klasse und hat gut gepasst): \n\nKlimakonferenz COP28, Haushaltskrise, wieder PISA-Schock (Interview Saskia Esken, SPD), Novelle des StVG vorerst gescheitert: @1169/podcast/ldn3...", "langs": ["deu"], "like_count": 21, "reply_count": 1, "repost_count": 6, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 9720343, "reposted_author": 127643, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632108, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202312080702, "text": "Das Erbe von Neoliberalismus+Merkel: Verfall in jeder Hinsicht.", "langs": ["deu"], "like_count": 11, "reply_count": 0, "repost_count": 3, "reply_to": 16297706, "replied_author": 1690, "thread_root": 4064178, "thread_root_author": 118312, "repost_from": 16297705, "reposted_author": 261287, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632109, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202312080822, "text": "Ich kenne keine, das ist ein gro\u00dfer Teil des Problems \u2026", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 86632110, "replied_author": 1707297, "thread_root": 4064178, "thread_root_author": 118312, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 16297706, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202312072230, "text": "Danke dir f\u00fcr das Zitat! Das war ein besonders bitteres Kapitel.", "langs": ["deu"], "like_count": 6, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 4064178, "replied_author": 118312, "thread_root": 4064178, "thread_root_author": 118312, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632111, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202312072224, "text": "Wir reden viel \u00fcber Euroschulden aber wenig \u00fcber die enormen Infrastrukturschulden Deutschlands. Je l\u00e4nger Infrastruktur verfallen gelassen wird, desto teurer wird es. \n\nAus \u201eBaustellen der Nation\u201c von @@1690 und Philip Banse", "langs": ["deu"], "like_count": 102, "reply_count": 4, "repost_count": 38, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 4064178, "reposted_author": 118312, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632112, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202312061601, "text": "Am 22.01. 24 darf ich mit Ulf @@1690  immerhin satte 50% der fabelhaften @@1169  begr\u00fc\u00dfen, Die haben ein Buch geschrieben: \u201eBaustellen der Nation\u201c. Karten f\u00fcr die Baustellenbesichtigung gibts hier.\nwww.peteredel.de/lagedernation", "langs": ["deu"], "like_count": 13, "reply_count": 0, "repost_count": 6, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 56485100, "reposted_author": 652170, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632113, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202312031816, "text": "Habe den Text schon auf meiner Leseliste ;)", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 70884486, "replied_author": 2703775, "thread_root": 70884486, "thread_root_author": 2703775, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2574064, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202311212144, "text": "K\u00f6nnen bitte alle, die sich das leisten k\u00f6nnen, eine monatliche Spende f\u00fcr Signal einrichten?\n\nSignal leistet einen unsch\u00e4tzbaren Beitrag zur sicheren Kommunikation im Netz. \n\nDie Arbeit der @@29360 & @@1169 w\u00e4re ohne Signal nur schwer denkbar.\n\nwww.heise.de/news/Signal-...", "langs": ["deu"], "like_count": 236, "reply_count": 4, "repost_count": 119, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632114, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202311291556, "text": "Worum geht\u2019s eigentlich beim Lage-Buch \u201eBaustellen der Nation\u201c? \n\nUlf @@1690 war in Hannover beim Literarischen Salon zu Gast und hat unser Buch vorgestellt. Hier k\u00f6nnt ihr den Abend nachh\u00f6ren:\n\nopen.spotify.com/episode/3Hz0...", "langs": ["deu"], "like_count": 27, "reply_count": 1, "repost_count": 9, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 74891268, "reposted_author": 1169, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632115, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202311290921, "text": "Nochmal ein Klassiker Kuechenstudio Mythos USA mit @@1690 \ud83c\udfa7\ud83c\udfa7 www.kuechenstud.io/kuechenradio...", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 86632116, "reposted_author": 432340, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632117, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202311242040, "text": "Da ich ab Januar 2024 die Leitung der KZ-Gedenkst\u00e4tte Mittelbau-Dora in der @@1239 \u00fcbernehme, sucht die Stiftung Gedenkst\u00e4tten Sachsen-Anhalt nun eine Nachfolge f\u00fcr die Leitung der Gedenkst\u00e4tte Feldscheune Isenschnibbe Gardelegen. Weitere Infos: t1p.de/vyrn1", "langs": ["deu", "fra"], "like_count": 33, "reply_count": 2, "repost_count": 26, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 11935452, "reposted_author": 71900, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632118, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202311261555, "text": "Visa stopped posting on Twitter.\nEtsy stopped posting on Twitter.\nAdobe stopped posting on Twitter.\nLady Gaga stopped posting on Twitter.\nTaylor Swift stopped posting on Twitter.\nMastercard stopped posting on Twitter.\nMcDonald's stopped posting on Twitter.\n\nTwitter isn't dying, it's dead!", "langs": ["eng"], "like_count": 1343, "reply_count": 70, "repost_count": 329, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 918106, "reposted_author": 1603, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 0, "sent_score": 0.638}
{"post_id": 86632119, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202311261818, "text": "Ich f\u00fcrchte auch, dass das geltende Recht hier in der Praxis weitgehend zahnlos ist. Sonst w\u00e4re Insourcing nicht so unglaublich beliebt, um die Renditen zu steigern \u2026 k\u00e4me es bei Nebenkosten wirklich auf Wirtschaftlichkeit an, k\u00f6nnte man damit ja kaum etwas verdienen.", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 86632120, "replied_author": 106681, "thread_root": 5231980, "thread_root_author": 1594, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632121, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202311261814, "text": "Wir m\u00fcssen alle den G\u00fcrtel enger schnallen!", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 86632122, "replied_author": 4578, "thread_root": 86632122, "thread_root_author": 4578, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 4113851, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202311251443, "text": "Albrecht von Lucke sorgt sich, dass mit einem Verbot der AfD eine \u201eRepr\u00e4sentationsl\u00fccke\u201c entst\u00fcnde.\n\nDas stimmt, und es w\u00e4re gut so!\n\nWehrhafte Demokratie bedeutet eben, dass Faschismus keine demokratische Option mehr ist. Der NS sollte Begr\u00fcndung genug daf\u00fcr sein, dass wir das \u201enie wieder\u201c wollen.", "langs": ["deu"], "like_count": 201, "reply_count": 9, "repost_count": 67, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 1106927, "quoted_author": 57506, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632123, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202311252303, "text": "Der Parteitag der Gr\u00fcnen hat mehrheitlich daf\u00fcr gestimmt, dass die \u00dcberschrift zur Migrationspolitik im Wahlprogramm \"Humanit\u00e4t und Ordnung\" statt \"Menschenrechte\" hei\u00dft. Warum die Menschenrechte deshalb nicht nur begrifflich, sondern real unter die R\u00e4der geraten, habe ich hier ausgef\u00fchrt \ud83d\udc47", "langs": ["deu"], "like_count": 156, "reply_count": 9, "repost_count": 73, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 7181335, "reposted_author": 127353, "quotes": 18854, "quoted_author": 127353, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632124, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202311261035, "text": "Das mag sein, mir geht es um die politische Verantwortung.", "langs": ["deu"], "like_count": 6, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 86632125, "replied_author": 14174, "thread_root": 11024458, "thread_root_author": 1690, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 11024458, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202311261010, "text": "Als 1973 Fahrverbote verh\u00e4ngt wurden, um Erd\u00f6l zu sparen, war \u00fcbrigens auch die FDP am Ruder. Sie tickte nur anders: f\u00fcr Freiheit in Verantwortung.", "langs": ["deu"], "like_count": 116, "reply_count": 5, "repost_count": 35, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 1915596, "quoted_author": 15123, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632126, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202311260731, "text": "Danke", "langs": ["eng"], "like_count": 7, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 86632127, "reposted_author": 1889963, "quotes": 80775, "quoted_author": 1690, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.714}
{"post_id": 86632128, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202311260852, "text": "Nein, wehrhafte/streitbare Demokratie bedeutet genau das, dass man wei\u00df, das solche Meinungen existieren, die aber daran gehindert werden m\u00fcssen, die demokratische Grundordnung kaputt machen zu k\u00f6nnen.", "langs": ["deu"], "like_count": 6, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": 18111096, "replied_author": 2761270, "thread_root": 4113851, "thread_root_author": 1690, "repost_from": 18111095, "reposted_author": 714881, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 43452824, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202311260845, "text": "Die Meinungen werden ja nicht verboten, sie d\u00fcrfen nur nicht mehr gew\u00e4hlt werden. Das ist der Kerngedanke der wehrhaften Demokratie: sich nicht mit demokratischen Mitteln abschaffen zu lassen.", "langs": ["deu"], "like_count": 43, "reply_count": 0, "repost_count": 8, "reply_to": 18111096, "replied_author": 2761270, "thread_root": 4113851, "thread_root_author": 1690, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 43452824, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202311260845, "text": "Die Meinungen werden ja nicht verboten, sie d\u00fcrfen nur nicht mehr gew\u00e4hlt werden. Das ist der Kerngedanke der wehrhaften Demokratie: sich nicht mit demokratischen Mitteln abschaffen zu lassen.", "langs": ["deu"], "like_count": 43, "reply_count": 0, "repost_count": 8, "reply_to": 18111096, "replied_author": 2761270, "thread_root": 4113851, "thread_root_author": 1690, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 80775, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310220816, "text": "Wir haben keine Migrationskrise, sondern eine Journalismus-Krise. \n\nNur weil bestimmte Parteien auf Krise machen, d\u00fcrfen wir das nicht senden und drucken. Es br\u00e4uchte viel mehr entspannte Analyse und eiskaltes \ufffcDe-Bullshitting.", "langs": ["deu"], "like_count": 954, "reply_count": 30, "repost_count": 337, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 2135736, "quoted_author": 349031, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632129, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202311251518, "text": "Wirklich schlimm die Krise der Gr\u00fcnen, +2% gegen\u00fcber der Bundestagswahl - aber das kommt dann halt davon.", "langs": ["deu"], "like_count": 108, "reply_count": 6, "repost_count": 19, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 3118071, "reposted_author": 1221, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632130, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202311251532, "text": "Das finde ich sehr spannend.", "langs": ["deu"], "like_count": 6, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 86632131, "reposted_author": 314453, "quotes": 2389062, "quoted_author": 29399, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632132, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202311251538, "text": "This.", "langs": ["deu"], "like_count": 15, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 86632133, "quoted_author": 14174, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632134, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202311231426, "text": "\ud83d\udcd6 @@1212 sucht Mitstreiter:innen f\u00fcr Demokratie und Menschenrechte, um aktuelle Ereignisse und Entwicklungen journalistisch einzuordnen. Bewirb Dich jetzt als Senior Editor (m/w/d) f\u00fcr Deutsches/Europ\u00e4isches Verfassungsrecht in Berlin \ud83e\udd1d", "langs": ["deu"], "like_count": 11, "reply_count": 0, "repost_count": 8, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 59933971, "reposted_author": 309563, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 4113851, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202311251443, "text": "Albrecht von Lucke sorgt sich, dass mit einem Verbot der AfD eine \u201eRepr\u00e4sentationsl\u00fccke\u201c entst\u00fcnde.\n\nDas stimmt, und es w\u00e4re gut so!\n\nWehrhafte Demokratie bedeutet eben, dass Faschismus keine demokratische Option mehr ist. Der NS sollte Begr\u00fcndung genug daf\u00fcr sein, dass wir das \u201enie wieder\u201c wollen.", "langs": ["deu"], "like_count": 201, "reply_count": 9, "repost_count": 67, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 1106927, "quoted_author": 57506, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632135, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202311251144, "text": "Hatte schon drauf gewartet. Ist sozusagen das Dressing auf dem Politiksalat der Woche.", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": 56422917, "replied_author": 1690, "thread_root": 56422917, "thread_root_author": 1690, "repost_from": 86632136, "reposted_author": 77679, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632137, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202311251048, "text": "\"Putin wartet auf nichts anderes, als dass Europa an der Migrationsfrage scheitert.\" Recht hat sie, die @@4129007. #bdk23", "langs": ["deu"], "like_count": 74, "reply_count": 2, "repost_count": 22, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 14831214, "reposted_author": 46951, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632138, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202311251051, "text": "Wir bei EYEOpening.Media freuen uns, dass wir bei einer der bedeutendsten Auszeichnungen f\u00fcr Journalisten in Deutschland, die alle medialen Gattungen (TV/Radio/Print/Online) vereint, den ersten Preis erhielten! F\u00fcr den Film \u201eDealer\u201c aus der ARD-Reihe \u201eGeheimsache Doping\u201c.", "langs": ["deu"], "like_count": 12, "reply_count": 0, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 20840058, "reposted_author": 434904, "quotes": 20840059, "quoted_author": 228010, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 56422917, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202311241958, "text": "Lage ist da \u2026 Wochenende \ud83e\udd42\n\nlagedernation.org", "langs": ["deu"], "like_count": 86, "reply_count": 5, "repost_count": 11, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632139, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202311251051, "text": "Wir haben eine Umfrage gemacht. Ergebnis: Das Interesse an Alternativen war so gering, dass das Thema endg\u00fcltig vom Tisch ist. Man kann also nur mit Kreditkarte zahlen, aber die sind ja inzwischen kostenlos, sodass das keine echte H\u00fcrde mehr sein sollte.", "langs": ["deu"], "like_count": 0, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 86632140, "replied_author": 2991238, "thread_root": 56422917, "thread_root_author": 1690, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632141, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202311251041, "text": "Toller DLF-Hintergrund.", "langs": ["deu"], "like_count": 7, "reply_count": 0, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 86632142, "reposted_author": 314453, "quotes": 20719495, "quoted_author": 357006, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632143, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202311251024, "text": "\u201eWenn Menschen sich gemeinsam entscheiden f\u00fcr etwas einzustehen, von dem sie sich ein besseres Leben versprechen.\u201c\n@@152740 \u00fcber das Grundrecht auf Streik. Gro\u00dfartig erkl\u00e4rt, bitte zahlreich h\u00f6ren!\ud83d\ude4f\n\npodcasts.apple.com/de/podcast/g...", "langs": ["deu"], "like_count": 23, "reply_count": 2, "repost_count": 11, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 65777074, "reposted_author": 4594, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 56422917, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202311241958, "text": "Lage ist da \u2026 Wochenende \ud83e\udd42\n\nlagedernation.org", "langs": ["deu"], "like_count": 86, "reply_count": 5, "repost_count": 11, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632144, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202311231641, "text": "\"Bei aller Kritik an #\u00f6rMedien: Zumindest kann nicht morgen irgendein reicher Dude um die Ecke kommen, sie aufkaufen, mehr als die H\u00e4lfte der Belegschaft rausschmei\u00dfen und Neonazis zu Kolumnist:innen machen,\u201c sagt @@1626 zu Beginn der #OttoBrennerPreis-Verleihung.", "langs": ["deu"], "like_count": 129, "reply_count": 7, "repost_count": 37, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 18972982, "reposted_author": 228010, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632145, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202311221917, "text": "Man w\u00fcnscht sich quasi, dass die Hauptakteure die @@1169 h\u00f6ren.\nLindner tut's und zittert vielleicht schon...", "langs": ["deu"], "like_count": 17, "reply_count": 1, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 74891325, "reposted_author": 965004, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632146, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202311221117, "text": "Das von uns gef\u00f6rderten Projekt \u201eMach Meldung!\u201c von @@29360 kl\u00e4rt \u00fcber die Bedeutung des Hinweisgeberschutzgesetzes auf und wirkt auf st\u00e4rkeren Schutz f\u00fcr Hinweisgeber in der Polizei hin.\n\nMehr dazu im \ud83c\udfa5 hier \ud83d\udc49\ud83c\udffc bit.ly/40LL50n oder auf unserer Webseite\ud83d\udd17 \u27a1\ufe0f bit.ly/3MKwEUJ", "langs": ["eng"], "like_count": 18, "reply_count": 2, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 26323621, "reposted_author": 196720, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.635}
{"post_id": 86632147, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202311221251, "text": "Klaaaar! Will doch meine \ud83d\ude80", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": 2574064, "replied_author": 1690, "thread_root": 2574064, "thread_root_author": 1690, "repost_from": 51126219, "reposted_author": 46938, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632148, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202311221038, "text": "Das gilt f\u00fcr so viele der Arbeit, die grad eigentlich von Politik, Staaten, Industrie gemacht werden m\u00fcsste.\nEs macht mich hilflos, dass Menschen, die echt Kohle haben, nicht von selbst auf die Idee kommen, dass sie mit ihrem Geld Gutes bewahren und pushen k\u00f6nnen.", "langs": ["eng"], "like_count": 27, "reply_count": 4, "repost_count": 1, "reply_to": 2574064, "replied_author": 1690, "thread_root": 2574064, "thread_root_author": 1690, "repost_from": 39122665, "reposted_author": 8201, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.717}
{"post_id": 86632149, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202311212309, "text": "Guter Hinweis. Direkt umgesetzt.  Sternabzeichen. N\u00e4chstes Jahr kommt das UFO dazu.", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": 2574064, "replied_author": 1690, "thread_root": 2574064, "thread_root_author": 1690, "repost_from": 86632150, "reposted_author": 528884, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2574064, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202311212144, "text": "K\u00f6nnen bitte alle, die sich das leisten k\u00f6nnen, eine monatliche Spende f\u00fcr Signal einrichten?\n\nSignal leistet einen unsch\u00e4tzbaren Beitrag zur sicheren Kommunikation im Netz. \n\nDie Arbeit der @@29360 & @@1169 w\u00e4re ohne Signal nur schwer denkbar.\n\nwww.heise.de/news/Signal-...", "langs": ["deu"], "like_count": 236, "reply_count": 4, "repost_count": 119, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632151, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202311212135, "text": "wundersch\u00f6n :)  Viel Freude damit.", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 86632152, "replied_author": 530372, "thread_root": 86632153, "thread_root_author": 530372, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 82360697, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202311201243, "text": "eine kleine Spende hilft einer Kleinstpartei sogar mehr als jede Erstattung von Wahlkampfkosten ... die Stimme kann man dann einer Partei geben, die auch reinkommt.", "langs": ["deu"], "like_count": 0, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 82360698, "replied_author": 51804, "thread_root": 1678546, "thread_root_author": 1690, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1678546, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202311192305, "text": "Mario liegt ganz richtig. Wenn ihr eine Kleinstpartei unterst\u00fctzen wollt, spendet ihr ein paar Euro, aber w\u00e4hlt eine Partei, die auch reinkommt. Das bringt der Kleinstpartei mehr als jede Wahlkampf-Kosten-Erstattung - und eure Stimme z\u00e4hlt.", "langs": ["deu"], "like_count": 86, "reply_count": 2, "repost_count": 21, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 3147472, "quoted_author": 106617, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632154, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202311192053, "text": "Genau diese Denkweise hat Scheuer in einer seltenen Mischung von Dummheit und Ehrlichkeit schon 2016 ausgesprochen:\n\u201eDas Schlimmste ist ein Fu\u00dfball spielender, ministrierender Senegalese, der \u00fcber drei Jahre da ist, den wirst du nie wieder abschieben\u201c.", "langs": ["deu"], "like_count": 10, "reply_count": 0, "repost_count": 3, "reply_to": 856556, "replied_author": 1690, "thread_root": 856556, "thread_root_author": 1690, "repost_from": 86632155, "reposted_author": 1015226, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632156, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202311192257, "text": "Diese H\u00fcrde scheint mir nicht un\u00fcberwindbar :)", "langs": ["deu"], "like_count": 8, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 14936359, "replied_author": 665402, "thread_root": 856556, "thread_root_author": 1690, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632157, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202311191939, "text": "Mich nervt das Argument, \u201eJa was soll die Union denn anderes machen als sich zu radikalisieren?\u201c. \n\n1. bringt ihr das nichts (s. @@4510 u.), 2. kann sie nat\u00fcrlich etwas anderes machen, 3. ist das nicht zu viel verlangt und 4. lenkts davon ab, dass sie den Rechtsruck einfach will.", "langs": ["deu"], "like_count": 53, "reply_count": 1, "repost_count": 13, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 13524963, "reposted_author": 57506, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632158, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202311191751, "text": "St\u00e4dtische R\u00e4ume sind so viel sch\u00f6ner ohne Autos. Hier Maastricht, NL. \ud83c\uddf3\ud83c\uddf1\ud83d\udeb2\ud83d\udc9a #Verkehrswende #St\u00e4dteF\u00fcrMenschen", "langs": ["deu"], "like_count": 107, "reply_count": 4, "repost_count": 34, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 671182, "reposted_author": 159498, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632159, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202311171634, "text": "Maske auf beim Arzt!\n\nBitte Repost bis es bei jedem in der TL gelandet ist!", "langs": ["deu"], "like_count": 351, "reply_count": 10, "repost_count": 320, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 1787300, "reposted_author": 3823, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632160, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202311191441, "text": "Heute kleine Stadtwanderung, dazu zwei Stunden den neuen Podcast \"This Band is Tocotronic\" geh\u00f6rt. Dringende H\u00f6rempfehlung, nicht nur f\u00fcr Fans.\n\nwww.ardaudiothek.de/sendung/this...", "langs": ["deu"], "like_count": 7, "reply_count": 0, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 56422949, "reposted_author": 63239, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 856556, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202311170932, "text": "Ich bin mir sicher, dass es in Berlin dutzende Gefl\u00fcchtete gibt, die einen Bus fahren k\u00f6nnten. Leider lassen wir sie nicht fahren, ein Job k\u00f6nnte sich ja als Pull-Faktor erweisen \u2026 und nichts gilt es aus Sicht von Hardlinern so sehr zu vermeiden wie Integration derjenigen, die man abschieben m\u00f6chte.", "langs": ["deu"], "like_count": 451, "reply_count": 16, "repost_count": 107, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 856557, "quoted_author": 398472, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632161, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202311190833, "text": "@@1625 empfiehlt in der aktuellen Folge piratensenderpowerplay.podigee.io das Buch \"Baustellen der Nation\" von @@1690 und Philip Banse, den Machern der @@1169 Dieser Empfehlung kann ich mich nur anschlie\u00dfen. Sehr lesenswert!", "langs": ["deu"], "like_count": 22, "reply_count": 0, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 74891354, "reposted_author": 38986, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632162, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202311191037, "text": "@@159523, @@166525, @@314319, @@1233, @@153553, @@71887, @@51787, @@40624 und @@49455.\n\nInterviews mit @@127702 und @@1690", "langs": ["deu"], "like_count": 13, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": 16428955, "replied_author": 1686, "thread_root": 1061072, "thread_root_author": 1686, "repost_from": 19713005, "reposted_author": 1686, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632163, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202311191025, "text": "Am Montag erscheint, herausgegeben von @@75982 und mir, im Herder-Verlag das Buch #Staatsgewalt. Wir sind gespannt auf eure Reaktionen.\n\nMit einem Vorwort von @@75972. Und Beitr\u00e4gen u.a. von @@143431, @@1598,", "langs": ["deu"], "like_count": 173, "reply_count": 5, "repost_count": 56, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 1061072, "reposted_author": 1686, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632164, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202311180853, "text": "In Hamburg geht das ... Schon seit 2018.\n\ndialog.hochbahn.de/unser-job-fu...", "langs": ["deu"], "like_count": 24, "reply_count": 0, "repost_count": 6, "reply_to": 856556, "replied_author": 1690, "thread_root": 856556, "thread_root_author": 1690, "repost_from": 48056536, "reposted_author": 49526, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 11945233, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202311171553, "text": "Im Saarland war es besonders krass, weil die Zersplitterung des gr\u00fcnen Potenzials dazu f\u00fchrte, dass weder die Original-Gr\u00fcnen noch die radikalen Gr\u00fcnen im Landtag vertreten sind. Zusammen meine ich rund 9 % \u2026", "langs": ["deu"], "like_count": 11, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": 11945232, "replied_author": 1230, "thread_root": 2389127, "thread_root_author": 1230, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632165, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202311171516, "text": "Heute beim #transformsummit der #dsee in #Berlin. Wer noch?", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 86632166, "reposted_author": 599618, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632167, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202311171551, "text": "Danke f\u00fcr eure Arbeit!", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 61566152, "replied_author": 20123, "thread_root": 61566152, "thread_root_author": 20123, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632168, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202311171406, "text": "Wir hier auch. \ud83d\udc4d Aber inzwischen sind viele schon deutsche Busfahrer:innen. \ud83d\ude09", "langs": ["deu"], "like_count": 9, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": 29500820, "replied_author": 49731, "thread_root": 856556, "thread_root_author": 1690, "repost_from": 48056541, "reposted_author": 1576921, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632169, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202311171310, "text": "Neue Folge @@1169 ist raus. Insbesondere zu den 60 Milliarden und zu den st\u00e4ndigen Rufen nach Neuwahlen (ab 48 Min.) bekommt hier gute Infos gg Stammtischparolen. Rest muss ich noch h\u00f6ren.\n\nDanke daf\u00fcr @@1690 und den Rest des Teams.\n\nopen.spotify.com/episode/6RXU...", "langs": ["deu"], "like_count": 17, "reply_count": 0, "repost_count": 9, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 74891372, "reposted_author": 83049, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632170, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202311171300, "text": "damit hat das nichts zu tun, es geht ja um Statistiken, nicht um die Ver\u00f6ffentlichung individueller Verm\u00f6gen.", "langs": ["deu"], "like_count": 0, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632171, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202311171259, "text": "Offenbar quasi als Pfand, solange die Forderungen nicht beglichen wurden \u2026", "langs": ["deu"], "like_count": 0, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 86632172, "replied_author": 64306, "thread_root": 22532233, "thread_root_author": 1690, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632173, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202311171111, "text": "Selbst bei uns im Altenburger Land (Brandnerland) werden Migrant*innen erfolgreich zu Busfahrer*innen ausgebildet. WTF is the problem, Berlin?", "langs": ["deu"], "like_count": 14, "reply_count": 0, "repost_count": 3, "reply_to": 11024880, "replied_author": 150487, "thread_root": 856556, "thread_root_author": 1690, "repost_from": 48056539, "reposted_author": 151602, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632174, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202311171056, "text": "Das machen wir auch im Landkreis L\u00f6rrach und es ist unsere einzige Chance noch einen Rest an \u00d6PNV aufrecht zu erhalten, denn die Deutschen arbeiten lieber f\u00fcr das doppelte Gehalt in der Schweiz. \ud83e\udd37\u200d\u2642\ufe0f", "langs": ["deu"], "like_count": 20, "reply_count": 3, "repost_count": 2, "reply_to": 11024880, "replied_author": 150487, "thread_root": 856556, "thread_root_author": 1690, "repost_from": 29500820, "reposted_author": 49731, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632175, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202311171101, "text": "Die K\u00f6lner Verkehrsbetriebe haben ebenfalls Gefl\u00fcchtete als Busfahrer:innen ausgebildet (Pressemitteilung von 2017).\n\nKann es sein, dass man in Berlin etwas einfallslos ist oder liegt es an der Berliner B\u00fcrokratie?\n\nwww.presseportal.de/pm/122503/36...", "langs": ["eng"], "like_count": 12, "reply_count": 0, "repost_count": 5, "reply_to": 29500820, "replied_author": 49731, "thread_root": 856556, "thread_root_author": 1690, "repost_from": 48056543, "reposted_author": 150487, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.757}
{"post_id": 86632176, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202311171054, "text": "In anderen St\u00e4dten im Rhein-Main-Gebieten auch (siehe FR-Artikel vom 20.02.2019, andere Nahverkehrsunternehmen bilden ebenfalls Gefl\u00fcchtete aus).\n\nwww.fr.de/frankfurt/kr...", "langs": ["eng"], "like_count": 16, "reply_count": 2, "repost_count": 5, "reply_to": 11024879, "replied_author": 123828, "thread_root": 856556, "thread_root_author": 1690, "repost_from": 11024880, "reposted_author": 150487, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.849}
{"post_id": 86632177, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202311170956, "text": "Den Weg ist man \u00fcbrigens in Mainz gegangen, und heute haben wir einen zuverl\u00e4ssigen Busverkehr \ud83e\udd37. Priorit\u00e4ten.", "langs": ["deu"], "like_count": 21, "reply_count": 3, "repost_count": 4, "reply_to": 856556, "replied_author": 1690, "thread_root": 856556, "thread_root_author": 1690, "repost_from": 11024879, "reposted_author": 123828, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632178, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202311171037, "text": "Ein \u00e4rgerlicher Text, weil er so tut, als liege es an den Gefl\u00fcchteten \u2026 die zentrale Info ist doch: Sie brauchen zum Arbeiten immer noch eine Genehmigung f\u00fcr jeden einzelnen Job - und die dauert halt.", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632179, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202311171023, "text": "Vor Jahren ein echtes Highlight bei mir: Ich auf dem Fahrrad in der Stadt, neben mir h\u00e4lt ein O-Bus (Solingen!), die T\u00fcr geht auf und vom Steuer winkt ein (Ex-)Fl\u00fcchtling, um den wir uns vier Jahre vorher gek\u00fcmmert hatten. Es geht!", "langs": ["deu"], "like_count": 23, "reply_count": 2, "repost_count": 5, "reply_to": 856556, "replied_author": 1690, "thread_root": 856556, "thread_root_author": 1690, "repost_from": 11024877, "reposted_author": 459961, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 856556, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202311170932, "text": "Ich bin mir sicher, dass es in Berlin dutzende Gefl\u00fcchtete gibt, die einen Bus fahren k\u00f6nnten. Leider lassen wir sie nicht fahren, ein Job k\u00f6nnte sich ja als Pull-Faktor erweisen \u2026 und nichts gilt es aus Sicht von Hardlinern so sehr zu vermeiden wie Integration derjenigen, die man abschieben m\u00f6chte.", "langs": ["deu"], "like_count": 451, "reply_count": 16, "repost_count": 107, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 856557, "quoted_author": 398472, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632180, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202311170849, "text": "Der Busfahrermangel bei der BVG stoppt Berlins Verkehrswende abrupt. L\u00e4uft es schlecht, wird der Nahverkehr am Stadtrand auf Jahre nicht mehr besser. Die Folgen f\u00fcr die Stadt w\u00e4ren verheerend. Mein Kommentar \u2b07\ufe0f www.tagesspiegel.de/berlin/die-v...", "langs": ["deu"], "like_count": 34, "reply_count": 2, "repost_count": 9, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 856557, "reposted_author": 398472, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632181, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202311170746, "text": "Das Schuldenbremsen-Urteil und seine Konsequenzen f\u00fcr Investitionen, Klimaschutz, und den Fortbestand der Koalition \n* kompakt\n* umfassend und \n* VERST\u00c4NDLICH \nvon Richter Ulf @@1690 und Journalist Philip Banse erkl\u00e4rt im Podcast @@1169 #LDN357. \n\n@1169/podcast/ldn3...", "langs": ["deu"], "like_count": 18, "reply_count": 0, "repost_count": 7, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 11024892, "reposted_author": 349252, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 11945238, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202311170928, "text": "Wie ungerecht die Verteilung des Verm\u00f6gens in Deutschland ist, kann man letztlich nur sch\u00e4tzen, weil es dazu keine Statistiken gibt. Ratet mal, warum.", "langs": ["deu"], "like_count": 24, "reply_count": 0, "repost_count": 9, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 1618170, "quoted_author": 1696, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632182, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202311170736, "text": "Konservative, fast die ganze Presse, die Schadenfreude der FDP, Scholz\u2018 Indolenz gegen\u00fcber dem Karlsruher Urteil etc: Wie Umweltschutz als \u201cHerzensprojekt der Gr\u00fcnen\u201c geframed wird, h\u00f6h\u00f6 das wird nix, als ob das nicht alle existenziell betrifft - so absurd", "langs": ["deu"], "like_count": 697, "reply_count": 30, "repost_count": 211, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 19052, "reposted_author": 4578, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 22532233, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202311170926, "text": "Examensf\u00e4lle ahead \u2026 skurriler Fall, vom BGH sauber durchgepr\u00fcft. W\u00fcrde mich sehr wundern, wenn der nicht bald auch als Aufgabe in Pr\u00fcfungen auftauchen w\u00fcrde.\n\nwww.bundesgerichtshof.de/SharedDocs/P...", "langs": ["deu"], "like_count": 17, "reply_count": 1, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632183, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202311161627, "text": "Die \"Baustellen der Nation\" kommen nach Essen!\n\nAm 26. Januar stellt Ulf Buermeyer @@1690 das Lage-Buch im Mariengymnasium in Essen-Werden vor. Tickets gibt es hier:\n\nwww.schmitzbuch.de/schmitz-die-...", "langs": ["deu"], "like_count": 36, "reply_count": 0, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 74891341, "reposted_author": 1169, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632184, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202311161616, "text": "Es sind Gerichte notwendig, um den Feinden der Freiheit von der AfD die Pressefreiheit n\u00e4her zu bringen. www.presseportal.de/pm/7899/5650...", "langs": ["deu"], "like_count": 179, "reply_count": 4, "repost_count": 66, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 12566577, "reposted_author": 1632, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632185, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202311160844, "text": "Dass Wagenknecht kostenlos f\u00fcr den Kreml gearbeitet hat, glaubt auch nur der Postillon. \ud83d\ude02 www.der-postillon.com/2023/11/seip...", "langs": ["deu"], "like_count": 18, "reply_count": 0, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 86632186, "reposted_author": 1632, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632187, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202311150822, "text": "Muss der Gesetzgeber auf rechtsextreme Beamte mit einer Reform des Dienst- und Disziplinarrechts reagieren? @@75982 spricht in unserem Buch \u201e#Staatsgewalt - wie rechtsradikale Netzwerke die Sicherheitsbeh\u00f6rden unterwandern\u201c mit Ulf  @@1690. Erscheint am 20.11. bei Herder", "langs": ["deu"], "like_count": 11, "reply_count": 0, "repost_count": 7, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 18440580, "reposted_author": 1686, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632188, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202311142038, "text": "Diese Geschichte ist vollkommen irre: \u201eUnsere Recherchen zeigen, dass ein preisgekr\u00f6nter Fernsehjournalist, bekannt f\u00fcr seine putinfreundliche Berichterstattung, \u00fcber Jahre versteckte Zahlungen aus Russland erhalten hat, von denen sein Publikum nichts erfuhr.\u201c \n\nwww.spiegel.de/wirtschaft/h...", "langs": ["deu"], "like_count": 96, "reply_count": 7, "repost_count": 38, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 1795480, "reposted_author": 9491, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632189, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202311141622, "text": "Gegen falsche Versprechen, faktenfreie Debatten und fiese Tricks: Wir haken nach und decken auf. Mit investigativen Recherchen, Leaks und einem langen Atem. Daf\u00fcr brauchen wir eure Unterst\u00fctzung. In diesem Jahr fehlen uns noch 442.000 Euro.\n\nnetzpolitik.org/2023/bullshi...", "langs": ["eng"], "like_count": 24, "reply_count": 0, "repost_count": 13, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 44434013, "reposted_author": 8212, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.807}
{"post_id": 86632190, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202311131253, "text": "Das schlaue Buch von @@8063 und @@4579 \u00fcber gef\u00e4hrlichen Glauben gibt es jetzt bei der BpB. Guter Anlass f\u00fcr einen Buchauszug, hier aus dem Kapitel \"Braune Esoterik\". #lesenswert!", "langs": ["deu"], "like_count": 97, "reply_count": 2, "repost_count": 47, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 1601877, "reposted_author": 1224, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2574131, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202311121710, "text": "Korrekterweise k\u00f6nnte man schreiben: Wissing m\u00f6chte weiter auch Menschen fahren lassen, die nicht mehr fahren k\u00f6nnen \u2026", "langs": ["deu"], "like_count": 114, "reply_count": 7, "repost_count": 24, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 2389260, "quoted_author": 1230, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 72207504, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202311131606, "text": "Was muss ich sehen? :)", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 86632191, "replied_author": 532643, "thread_root": 19713112, "thread_root_author": 1690, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 19713112, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202311131430, "text": "Morgen bin ich in L\u00f6rrach zu Gast bei der Sch\u00f6pflin-Stiftung: Mit Raphael Thelen von der Letzten Generation diskutiere ich im \"Werkraum Sch\u00f6pflin\" dar\u00fcber, was Protest darf - und was nicht.\n\nUm 19 Uhr 30 geht's los.\n\nTickets hier:\n\nwww.werkraum-schoepflin.de/detailansich...", "langs": ["deu"], "like_count": 29, "reply_count": 2, "repost_count": 9, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 48628375, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202311121757, "text": "Das ist eine politische Entscheidung: Wie viel Risiko will man in Kauf nehmen? Und die MPU ist ohnehin das falsche Instrument, es geht ja weniger um Psycho als um Fitness.", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 68749453, "replied_author": 858712, "thread_root": 2574131, "thread_root_author": 1690, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632192, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202311121633, "text": "Fleischhauer und co. feiern das Interview mit irgendeinem Briten, gucken wir doch mal, was der sonst so mach\u2014oh, okay", "langs": ["deu"], "like_count": 87, "reply_count": 4, "repost_count": 12, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 18321346, "reposted_author": 29694, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2574131, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202311121710, "text": "Korrekterweise k\u00f6nnte man schreiben: Wissing m\u00f6chte weiter auch Menschen fahren lassen, die nicht mehr fahren k\u00f6nnen \u2026", "langs": ["deu"], "like_count": 114, "reply_count": 7, "repost_count": 24, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 2389260, "quoted_author": 1230, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632193, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202311121706, "text": "Komme mit #Bahn 1.5 Std. sp\u00e4ter in Berlin an, als geplant... Immerhin interessante Lekt\u00fcre dabei. Gute Arbeit @@1169 @@1690", "langs": ["deu"], "like_count": 10, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 74946725, "reposted_author": 2834785, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632194, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202311121032, "text": "Die Wahrheit liegt in der Mitte: Ja, das BMF hat die Technik f\u00fcr das Klimageld verbummelt - das darf keine zwei Jahre dauern. Aber nun ist das Geld aus dem KTF weitgehend verplant, BMF verweigert offenbar Umschichtungen, und die Gr\u00fcnen wollen aus psychologischen Gr\u00fcnden lieber kein Mini-Klimageld.", "langs": ["deu"], "like_count": 7, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 86632195, "replied_author": 66659, "thread_root": 19196, "thread_root_author": 1597, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632196, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202311120806, "text": "Wenn heute Bundestagswahlen w\u00e4ren, w\u00fcrden rund 20% der Wahlberechtigten eine national-v\u00f6lkische, eu- und demokratiefeindliche Partei w\u00e4hlen, die zudem auch noch einem Gro\u00dfteil des eigenen W\u00e4hlerklientes wirtschaftliche Nachteile garantiert. Irre. Und vor allem gef\u00e4hrlich. \nwww.wahlrecht.de/umfragen/", "langs": ["deu"], "like_count": 23, "reply_count": 1, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 70104036, "reposted_author": 49472, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632197, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202311091335, "text": "Neige nicht zur Eigenwerbung, aber jetzt kommt einmal eine Ausnahme: Ich habe in der aktuellen Folge von \"Zwischen zwei Deckeln\" das Buch \"Baustellen der Nation\" der Macher der @@1169 vorgestellt. Wenn ihr Lust habt reinzuh\u00f6ren, freue ich mich!\n\nzwischenzweideckeln.de/065", "langs": ["deu"], "like_count": 9, "reply_count": 2, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 74891399, "reposted_author": 532658, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632198, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202311081841, "text": "Habe heute euer Buch \u201eBaustellen der Nation\u201c in einer Buchhandlung in M\u00fchldorf am Inn entdeckt. Cc @@1169", "langs": ["deu"], "like_count": 14, "reply_count": 1, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 74891396, "reposted_author": 179089, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632199, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202311091159, "text": "Abschiebepl\u00e4ne, die nur einen kleinen Teil von abgelehnten Asylbewerbern betreffen \n\nUnrealistische Visionen von Asylzentren in Afrika, weil rechtlich fragw\u00fcrdig und kaum Bereitschaft oder Eignung dortiger L\u00e4nder \n\nDiese Talking Points nehmen unverh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig viel Raum ein, oder?", "langs": ["deu"], "like_count": 24, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 37135502, "reposted_author": 35074, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632200, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202311070708, "text": "@@1169 @@1690 Ob jemand aus der Ampel die Baustellen der Nation gelesen hat? \ud83d\ude05 Eure Einsch\u00e4tzung dazu kommt hoffentlich in der n\u00e4chsten Lage... Macht jedenfalls insgesamt Hoffnung! www.spiegel.de/wirtschaft/u...", "langs": ["deu"], "like_count": 6, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 70884502, "reposted_author": 2703775, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 14944947, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202311061416, "text": "Ein ziemlich \u00e4rgerlicher Text, weil er wieder den Eindruck erweckt, die Menschen wollten nicht arbeiten, obwohl sie d\u00fcrfen. Der zentrale Satz ist doch: \u201eMenschen aus beiden Gruppen brauchen, um einen Arbeitsvertrag abschlie\u00dfen zu k\u00f6nnen, eine Erlaubnis der Ausl\u00e4nderbeh\u00f6rde.\u201c Und das dauert halt.", "langs": ["deu"], "like_count": 25, "reply_count": 2, "repost_count": 7, "reply_to": 14944946, "replied_author": 797186, "thread_root": 14944946, "thread_root_author": 797186, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632201, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202311061310, "text": "Stimme dir/euch \ud83d\udcafzu, @@1690: Der Fokus vieler auf \u201eschneller abschieben\u201c ist Quark - wegen der geringen Anzahl an Betreffenden und v. a. sieht\u2019s mau aus mit DEs Wirtschaft wenn wir f\u00fcr Zuwandernde nicht attraktiv sind.\nHemmnisse m\u00fcssen weg.\n\nGleichzeitig: www.tagesspiegel.de/berlin/ein-g...", "langs": ["deu"], "like_count": 7, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 14944946, "reposted_author": 797186, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 62188985, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202311061519, "text": "Oder man verzichtet einfach auf diese Antr\u00e4ge. Wenn die Menschen prinzipiell arbeiten d\u00fcrfen, gibt\u2019s doch gar keinen Grund mehr, das von einer Genehmigung abh\u00e4ngig zu machen.", "langs": ["deu"], "like_count": 11, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 62188988, "replied_author": 797186, "thread_root": 14944946, "thread_root_author": 797186, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 14944947, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202311061416, "text": "Ein ziemlich \u00e4rgerlicher Text, weil er wieder den Eindruck erweckt, die Menschen wollten nicht arbeiten, obwohl sie d\u00fcrfen. Der zentrale Satz ist doch: \u201eMenschen aus beiden Gruppen brauchen, um einen Arbeitsvertrag abschlie\u00dfen zu k\u00f6nnen, eine Erlaubnis der Ausl\u00e4nderbeh\u00f6rde.\u201c Und das dauert halt.", "langs": ["deu"], "like_count": 25, "reply_count": 2, "repost_count": 7, "reply_to": 14944946, "replied_author": 797186, "thread_root": 14944946, "thread_root_author": 797186, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632202, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202311052021, "text": "Noch unheimlicher geht es heute bei dem FDP-Bundestagsabgeordneten Maximilian Mordhorst zu, der in Hinblick auf Nicht-EU-Ausl\u00e4nder wortw\u00f6rtlich Folgendes in den Raum stellt: \n\n\"Kein Wahlrecht (auch nicht in Kommunen), keine Mitbestimmung in Parteien oder anderen Gremien, keine Versammlungsfreiheit.\"", "langs": ["deu"], "like_count": 321, "reply_count": 33, "repost_count": 140, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 2015708, "reposted_author": 57507, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632203, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202311051506, "text": "Nur eines von vielen Beispielen daf\u00fcr, wie sehr die Versammlungsfreiheit in Deutschland gerade unter Druck ger\u00e4t (auch bei Klimaprotesten \u00fcbrigens).\n\nWarum Teutebergs Hinweis mindestens irref\u00fchrend ist, hat Clemens Arzt neulich im @@1212 erkl\u00e4rt.\n\n\ud83d\udc49 @1212/pro-palastin...", "langs": ["deu"], "like_count": 155, "reply_count": 7, "repost_count": 48, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 2651865, "reposted_author": 57507, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632204, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202311051632, "text": "Was bringt uns eine links-gr\u00fcn-liberale Regierung, wenn sie rechtspopulistische Politik betreibt - und damit eben jene Kr\u00e4fte st\u00e4rkt, deren Aufstieg sie verhindern will? Mein Kommentar zur uns\u00e4glichen Migrationsdebatte hier bereits zu h\u00f6ren oder lesen:", "langs": ["deu"], "like_count": 392, "reply_count": 10, "repost_count": 153, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 645587, "reposted_author": 57506, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632205, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202311051439, "text": "Die sozialdemokratische d\u00e4nische Regierung betreibt erfolgreich eine harte Asylpolitik. Vorbild f\u00fcr Deutschland? Unterwegs in Kopenhagen, wo Anwohner gegen das sogenannte Ghetto-Gesetz klagen, durch das Menschen mit Migrationshintergrund zwangsumgesiedelt werden (\u20ac): www.zeit.de/politik/ausl...", "langs": ["eng"], "like_count": 7, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 86632206, "reposted_author": 71939, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.772}
{"post_id": 86632207, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202311051259, "text": "Nach rund 1/2 \u201eBaustellen der Nation\u201c schwirrt mir trotz des meist zuversichtlichen Tons u der L\u00f6sungsans\u00e4tze der Kopf.\nDa Probleme erkannt u verstanden sein m\u00fcssen um sie anzugehen: Dringende Leseempfehlung\ud83d\udc4d\ud83d\udc4d\n& Herzlichen Dank an @@1169 @@1690", "langs": ["deu"], "like_count": 7, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 2329865, "reposted_author": 942531, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632208, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202311051159, "text": "Aus Angst vor der AfD findet gerade ein \u00dcberbietungswettkampf an Massnahmen gegen Migranten statt.  \"Gef\u00e4hrder\", \"Wir werden \u00fcberschwemmt\" und Forderungen nach Gewalt gegen Fl\u00fcchtlinge (Jens Spahn) f\u00fchren zur Verrohung des politischen Diskurses. Was ist mit der W\u00fcrde des Menschen ist unantastbar?", "langs": ["deu"], "like_count": 6, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": 24506966, "replied_author": 1690, "thread_root": 24506966, "thread_root_author": 1690, "repost_from": 86632209, "reposted_author": 238327, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632210, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202311041628, "text": "Das Verm\u00f6gen in Deutschland ist ungleicher verteilt als irgendwo sonst im Euro-Raum.\n100 Menschen, eine Torte, die zu verteilen ist: Einer kriegt ein Drittel, 50 kriegen einen Kr\u00fcmel.\nInteressanter @@9487 Artikel zur Ungerechtigeit, an die wir uns zu sehr gew\u00f6hnt haben\nwww.@9487/zeit-magazin...", "langs": ["deu"], "like_count": 151, "reply_count": 6, "repost_count": 61, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 5138245, "reposted_author": 1664, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 24506966, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202311042054, "text": "\u201emehr Abschieben\u201c: Fake-L\u00f6sung f\u00fcr eine Fake-Krise. \n\nJa, es gibt Probleme, zB zu wenig Wohnraum, zu wenig Lehrer:innen. Aber die beruhen nicht auf Migration, sondern auf politischen Fehlern. Und Abschiebungen tragen nichts zur L\u00f6sung der Probleme bei - doch die Debatte lenkt von echten L\u00f6sungen ab.", "langs": ["deu"], "like_count": 94, "reply_count": 2, "repost_count": 24, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632211, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310310934, "text": "Aus aktuellem Anlass. Gr\u00fc\u00dfe nach S\u00fcdwestfalen.", "langs": ["deu"], "like_count": 93, "reply_count": 4, "repost_count": 36, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 9260154, "reposted_author": 120023, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632212, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202311040623, "text": "Danke @@1169, dass die Verteilung von Wohnraum in der aktuellen Folge ausf\u00fchrlich behandelt wurde.\n\nGerade in Ballungsgebieten lohnt Umzug in kleinere Wohnungen nicht mehr. Der Markt gibt falsche Anreize.\nEin Recht auf #Wohnungstausch ginge #Klimaschutz und #Wohnungsnot gleichzeitig an.", "langs": ["deu"], "like_count": 19, "reply_count": 1, "repost_count": 6, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 74891411, "reposted_author": 857865, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632213, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202311040937, "text": "Hello book world, it\u2019s me", "langs": ["deu"], "like_count": 62, "reply_count": 5, "repost_count": 9, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 15607704, "reposted_author": 4510, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632214, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202311031003, "text": "Fellow BewohnerInnen S\u00fcdbadens:\nUlf @@1690 kommt nach L\u00f6rrach.\n\nWer L\u00f6rrach kennt, wei\u00df, dass da niemand zweimal hin geht. Also nutzt die Gelegenheit:", "langs": ["deu"], "like_count": 9, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 72207768, "reposted_author": 25547, "quotes": 72207769, "quoted_author": 1690, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 72207769, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202311030943, "text": "\u201eWas darf Protest?\u201c \n\nAm 14. November diskutiere ich dar\u00fcber mit Raphael Thelen von @@630581 in einem \u201eWortwechsel\u201c bei der Sch\u00f6pflin-Stiftung: \n\nwww.werkraum-schoepflin.de/detailansich...", "langs": ["deu"], "like_count": 11, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632215, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310301202, "text": "#Strafrechtsinteressierte aufgepasst \ud83d\udce2 es sind drei Stellen als wissenschaftliche Mitarbeiter*innen an meiner Juniorprofessur an der @@4122285 ausgeschrieben \ud83d\ude4c www.uni-muenster.de/Rektorat/Ste... und www.uni-muenster.de/Rektorat/Ste... - ich freue mich \u00fcber Bewerbungen! :)", "langs": ["deu"], "like_count": 52, "reply_count": 0, "repost_count": 32, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 11036848, "reposted_author": 63257, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632216, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202311020616, "text": "Nur anekdotisch: Ich habe in den letzten 2 Jahren \u00f6fter von eher sozialliberalen FDP-Stammw\u00e4hler*innen geh\u00f6rt, dass sie sich abwenden.", "langs": ["deu"], "like_count": 13, "reply_count": 2, "repost_count": 1, "reply_to": 21795111, "replied_author": 1690, "thread_root": 1838251, "thread_root_author": 8064, "repost_from": 86632217, "reposted_author": 77679, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 21795111, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310312335, "text": "Wirklich belastbare Daten w\u00fcrden mich auch interessieren. Aber solange es die nicht gibt, w\u00fcrde ich denken, dass als Evidenz eigentlich die Wahlergebnisse reichen: Die liberale Klimaschutz-FDP von 2021 holte 11%, die heutige rechtspopulistische bis egoliberale bekommt nur 5%, wenn \u00fcberhaupt.", "langs": ["deu"], "like_count": 87, "reply_count": 6, "repost_count": 8, "reply_to": 36557160, "replied_author": 1751003, "thread_root": 1838251, "thread_root_author": 8064, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632218, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310311501, "text": "\"Der zivile Ungehorsam der Letzten Generation sei undemokratisch, hei\u00dft es oft. Doch die wissenschaftliche Debatte zeigt: Ganz so einfach ist es nicht.\" \n\nDie @@1520 hat unser @@1212 Buch zum zivilen Ungehorsam in der Klimakrise aufgegriffen\ud83e\udd73\n\n@1520/Aktivismus-d...", "langs": ["deu"], "like_count": 67, "reply_count": 2, "repost_count": 32, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 13298236, "reposted_author": 57507, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 21795111, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310312335, "text": "Wirklich belastbare Daten w\u00fcrden mich auch interessieren. Aber solange es die nicht gibt, w\u00fcrde ich denken, dass als Evidenz eigentlich die Wahlergebnisse reichen: Die liberale Klimaschutz-FDP von 2021 holte 11%, die heutige rechtspopulistische bis egoliberale bekommt nur 5%, wenn \u00fcberhaupt.", "langs": ["deu"], "like_count": 87, "reply_count": 6, "repost_count": 8, "reply_to": 36557160, "replied_author": 1751003, "thread_root": 1838251, "thread_root_author": 8064, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632219, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310311242, "text": "Bei allem Verst\u00e4ndnis f\u00fcr das Bed\u00fcrfnis nach materieller Gerechtigkeit konsequente Entscheidung. Art. 103 Abs. 3 GG ist abw\u00e4gungsfest. www.bundesverfassungsgericht.de/SharedDocs/E...", "langs": ["deu"], "like_count": 6, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 86632220, "reposted_author": 850838, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632221, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310041711, "text": "\"Warum die AfD verboten werden k\u00f6nnte\" vom Institut f\u00fcr Menschenrechte:\n\nwww.institut-fuer-menschenrechte.de/publikatione...\n\nDas hat bislang m.E. nirgends die angemessene Reichweite gefunden. K\u00f6nntet ihr das bitte mehr verbreiten? Ist wichtig. Verbietet die Faschos, dreht ihnen alle Geldh\u00e4hne zu!", "langs": ["deu"], "like_count": 76, "reply_count": 4, "repost_count": 55, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 2656558, "reposted_author": 633661, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 81674067, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310301415, "text": "Lekt\u00fcre mit Puls-Garantie: wie ungerecht ist unser Steuersystem wirklich?\n\nwww.netzwerk-steuergerechtigkeit.de/jahrbuch2023/", "langs": ["deu"], "like_count": 26, "reply_count": 0, "repost_count": 6, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632222, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310290840, "text": "Es ist noch Wissen da, in der Buchhandlung Eures Vertrauens, den Landeszentralen und der Bundeszentrale f\u00fcr politische Bildung.", "langs": ["deu"], "like_count": 61, "reply_count": 1, "repost_count": 16, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 23909135, "reposted_author": 75986, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632223, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310290854, "text": "\"Weg von Notfallmodus\" - Sch\u00f6n differenziertes Gespr\u00e4ch von Birgid Becker heute morgen im DLF zur Migrationsdebatte \u2013 Interview mit Migrationsforscher Jochen Oltmer share.deutschlandradio.de/dlf-audiothe...", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 86632224, "reposted_author": 314453, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632225, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310280618, "text": "Hab \u00fcberlegt es lieber als H\u00f6rbuch zu kaufen, weil Podcast. Aber ein Lage Buch zu h\u00f6ren ohne Eure Stimmen zerst\u00f6rt die Immersion \ud83d\ude01. Herbststurm, Sofa, Lagebuch! Das ist der Plan @@1690 @@1169", "langs": ["deu"], "like_count": 22, "reply_count": 2, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 20365084, "reposted_author": 1424507, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 74891436, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310280631, "text": "Viel Freude beim Lesen!", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": 20365084, "replied_author": 1424507, "thread_root": 20365084, "thread_root_author": 1424507, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632226, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310271953, "text": "Heute hat mir Ulrike Winkelmann (taz) f\u00fcr \"Der Tag\" vom DLF sehr kompetent alles rund um die Antisemitismusvorw\u00fcrfe gegen die FFF erkl\u00e4rt. Vorher: Peter Kapern \u00fcber den EU-Gipfel. share.deutschlandradio.de/dlf-audiothe...", "langs": ["deu"], "like_count": 8, "reply_count": 1, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 36557215, "reposted_author": 314453, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632227, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310271107, "text": "Wenn ein Plo\u00df, Merz, Linnemann, Spahn etc schwafelt \"Wir m\u00fcssen \u00fcber Begrenzung von Zuwanderung sprechen\"\nmuss die journalistische Antwort nicht \"wie?\" sondern \"warum?\" lauten", "langs": ["deu"], "like_count": 26, "reply_count": 1, "repost_count": 9, "reply_to": 80775, "replied_author": 1690, "thread_root": 80775, "thread_root_author": 1690, "repost_from": 49148201, "reposted_author": 606203, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632228, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310271214, "text": "Hier in #M\u00fcnster bspw. haben die Stadtwerke den #\u00d6PNV tags\u00fcber um ein Drittel(!) gek\u00fcrzt.\nIn der @@1169 hattet ihr die Fristen neulich er\u00f6rtert, die Menschen einhalten m\u00fcssen, um in Deutschland arbeiten zu d\u00fcrfen. Abwehrhaltung.\nDiese Fristen sind es, die weg m\u00fcssen, nicht die Menschen!", "langs": ["deu"], "like_count": 6, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": 86632229, "replied_author": 1690, "thread_root": 16382239, "thread_root_author": 1690, "repost_from": 86632230, "reposted_author": 965004, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632231, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310271211, "text": "Hier in #M\u00fcnster bspw. haben die Stadtwerke den #\u00d6PNV tags\u00fcber um ein Drittel(!) gek\u00fcrzt.\nIn der @@1169 wurden die Fristen neulich er\u00f6rtert, die die Menschen einhalten m\u00fcssen, um in Deutschland arbeiten zu d\u00fcrfen. Abwehrhaltung.\nDiese Fristen sind es, die weg m\u00fcssen, nicht die Menschen!", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": 86632232, "replied_author": 17786, "thread_root": 16382239, "thread_root_author": 1690, "repost_from": 86632233, "reposted_author": 965004, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632229, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310271108, "text": "Ehrlich gesagt haben wir das Problem auf vielen Sektoren jetzt schon, siehe unsere \u201eBaustellen der Nation\u201c. Stichworte: Gesundheitswesen, Bildung, \u00f6ffentliche Verwaltung - alle nahe am Kollaps wegen des Personalmangels.", "langs": ["deu"], "like_count": 17, "reply_count": 2, "repost_count": 1, "reply_to": 86632234, "replied_author": 17786, "thread_root": 16382239, "thread_root_author": 1690, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632235, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310271058, "text": "Brussels - Hamburg. Not only a beautiful view. Whether booked short or long term: the 6.30 h train ride is cheaper than the flight (183 kg CO2/person). Unfortunately an exception, because often in Europe the subsidized flight is the cheaper choice.", "langs": ["deu"], "like_count": 7, "reply_count": 0, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 86632236, "reposted_author": 462682, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632237, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310270550, "text": "W\u00e4re dieses Wording besser? \n\nDie aktuellen Migrationsbewegungen legen als eine von mehreren Herausforderungen die institutionelle Krise der BRD schonungslos offen, die u.a. aus einer eklatanten Unterfinanzierung der kommunalen Ebene besteht.", "langs": ["deu"], "like_count": 16, "reply_count": 2, "repost_count": 3, "reply_to": 80775, "replied_author": 1690, "thread_root": 80775, "thread_root_author": 1690, "repost_from": 16382240, "reposted_author": 162313, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 16382239, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310271056, "text": "Exakt: Die Fixierung auf eine angebliche \u201eMigrationskrise\u201c dient dazu, die vielen Baustellen zu verdecken, die wir auch ohne Migration h\u00e4tten und die durch Migration allenfalls offengelegt werden. Dieses Framing ist aber sehr praktisch: Statt schlechter Politik sind pl\u00f6tzlich \u201eAusl\u00e4nder\u201c Schuld.", "langs": ["deu"], "like_count": 44, "reply_count": 3, "repost_count": 9, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 16382240, "quoted_author": 162313, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632238, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310262152, "text": "Danke f\u00fcr den Tipp!", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 86632239, "replied_author": 63287, "thread_root": 86632239, "thread_root_author": 63287, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632240, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310262152, "text": "Sehenswerte Ausstellung im J\u00fcdischen Museum Berlin.", "langs": ["deu"], "like_count": 6, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 86632239, "reposted_author": 63287, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632241, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310262102, "text": "Sehr komplette und klare Analyse der Situation bei der Versammlungsfreiheit. Verbote sind nicht nur fragw\u00fcrdig, sondern auch oft verfassungswidrig.\nEine obligatorische Lekt\u00fcre!\n@1212/pro-palastin...\nvia @@1212", "langs": ["ita"], "like_count": 20, "reply_count": 1, "repost_count": 9, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 38856554, "reposted_author": 665447, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632242, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310261845, "text": "De-Bullshitting. Merk ich mir als Fachbegriff.", "langs": ["deu"], "like_count": 21, "reply_count": 1, "repost_count": 9, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 24507659, "reposted_author": 106503, "quotes": 80775, "quoted_author": 1690, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 35082534, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310251528, "text": "Wie weit reicht die Versammlungsfreiheit? Wann kann man Demonstrationen verbieten? Dazu habe ich mit dem Politik-Podcast des Deutschlandfunks gesprochen.", "langs": ["deu"], "like_count": 33, "reply_count": 1, "repost_count": 9, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 35082535, "quoted_author": 66205, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632243, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310251914, "text": "Endlich gedruckt - #Podcast ist nicht so meins - und mit Gewinn gelesen. Mein Highlight: die b\u00fcrokratischen H\u00fcrden f\u00fcr den #Windkraftausbau. Wann kommt die Fortsetzung? Themen werden doch schon in der Einleitung genannt. @@1690", "langs": ["deu"], "like_count": 8, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 7944157, "reposted_author": 868799, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632244, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310252118, "text": "Vielen Dank f\u00fcr die netten Worte zu unserem Buch! Wann es eine Fortsetzung geben wird, wissen wir noch nicht, aber ich freue mich, dass Sie sie lesen w\u00fcrden ;)", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 7944157, "replied_author": 868799, "thread_root": 7944157, "thread_root_author": 868799, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632245, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310251708, "text": "Warum Whistleblowing in der Polizei so wichtig ist: mehr in unserem Buch #Staatsgewalt, das, herausgegeben von Heike Kleffner und mir, am 20. November im Herder-Verlag erscheint, darin auch ein Interview mit @@1690, dem Vorsitzenden der @@29360", "langs": ["deu"], "like_count": 31, "reply_count": 0, "repost_count": 8, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 19713484, "reposted_author": 1686, "quotes": 14945134, "quoted_author": 29360, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632246, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310251541, "text": "Vielen Dank f\u00fcr das nette Feedback!", "langs": ["deu"], "like_count": 0, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 86632247, "replied_author": 434516, "thread_root": 35082534, "thread_root_author": 1690, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 35082534, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310251528, "text": "Wie weit reicht die Versammlungsfreiheit? Wann kann man Demonstrationen verbieten? Dazu habe ich mit dem Politik-Podcast des Deutschlandfunks gesprochen.", "langs": ["deu"], "like_count": 33, "reply_count": 1, "repost_count": 9, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 35082535, "quoted_author": 66205, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632248, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310241923, "text": "Save the Date: Am 20.11. erscheint im Herder-Verlag unser Buch #Staatsgewalt - und am 23.11. um 19 Uhr stellen es euch @@1598, @@75982, @@1657 und ich in der Berliner Staatsbibliothek vor. Infos: blog.sbb.berlin/termin/recht...", "langs": ["deu"], "like_count": 142, "reply_count": 3, "repost_count": 55, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 5179011, "reposted_author": 1686, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632249, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310242046, "text": "Wir k\u00f6nnen das Gespr\u00e4ch an dieser Stelle beenden, Sie sind offensichtlich schlecht informiert.", "langs": ["deu"], "like_count": 0, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632250, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310241655, "text": "Zum Thema empfehle ich das sehr informative Gespr\u00e4ch mit Ulf Buermeyer @@1690 @ DLF.\nwww.deutschlandfunk.de/der-tag-19-1...", "langs": ["deu"], "like_count": 7, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": 13136335, "replied_author": 3837, "thread_root": 13136335, "thread_root_author": 3837, "repost_from": 35082535, "reposted_author": 66205, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 81452400, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310240731, "text": "Was Sie beschreiben, ist eine Integrationskrise: Wir schaffen es nicht, die Menschen schnell genug zu integrieren, die schon da sind, weil wir uns von der Illusion leiten lassen, die meisten w\u00fcrden wieder gehen. Und weil wir so wenig Willkommenskultur wagen, gehen Fachkr\u00e4fte lieber anderswo hin.", "langs": ["deu"], "like_count": 31, "reply_count": 2, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 81452400, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310240731, "text": "Was Sie beschreiben, ist eine Integrationskrise: Wir schaffen es nicht, die Menschen schnell genug zu integrieren, die schon da sind, weil wir uns von der Illusion leiten lassen, die meisten w\u00fcrden wieder gehen. Und weil wir so wenig Willkommenskultur wagen, gehen Fachkr\u00e4fte lieber anderswo hin.", "langs": ["deu"], "like_count": 31, "reply_count": 2, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632251, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310221115, "text": "Ich habe dazu ein paar Ideen und Fragen, lass uns doch mal wieder telefonieren, wenn du einen Moment Zeit hast \u2026", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": 86632252, "replied_author": 179118, "thread_root": 80775, "thread_root_author": 1690, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 76663198, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310221019, "text": "Danke f\u00fcr den Hinweis! Das glaube ich sofort, und ich pl\u00e4diere auch immer daf\u00fcr, dass der Bund die Kosten als gesamtstaatliche Aufgabe \u00fcbernimmt. Gleichwohl bleibt das eine Aufgabe und keine \u201eKrise\u201c.", "langs": ["deu"], "like_count": 19, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": 50012489, "replied_author": 179118, "thread_root": 80775, "thread_root_author": 1690, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632253, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310220828, "text": "Man beachte die Diskrepanz zwischen der Berichterstattung \u00fcber Migration und der Klimakrise. Bei letzterem werden im Zweifel lieber keine Zusammenh\u00e4nge berichtet, sodass man niemanden beunruhigt, aber bei Migration steht das Weltbild schon fest und jeder Take wird rausposaunt.", "langs": ["deu"], "like_count": 44, "reply_count": 1, "repost_count": 8, "reply_to": 80775, "replied_author": 1690, "thread_root": 80775, "thread_root_author": 1690, "repost_from": 27962489, "reposted_author": 999076, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 22463759, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310220830, "text": "Falls sich jemand fragt, warum die \u201eBaustellen der Nation\u201c kein Migrations-Kapitel enthalten\n\u2026", "langs": ["deu"], "like_count": 38, "reply_count": 2, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 80774, "quoted_author": 12996, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632254, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310220825, "text": "\u201eWir haben keine Migrationskrise, sondern eine Journalismus-Krise.\u201c\n\nOn point. Deutschlands entwickelt sich nicht entlang realer Probleme nach rechts, Deutschland quatscht und schreibt sich nach rechts. \n\nDie realen Probleme geraten ob der ganzen Scheinprobleme und Scheinl\u00f6sungen in den Hintergrund.", "langs": ["deu"], "like_count": 100, "reply_count": 1, "repost_count": 40, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 80774, "reposted_author": 12996, "quotes": 80775, "quoted_author": 1690, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632255, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310220822, "text": "Es ist zum Verzweifeln. Und es stellt sich die Frage nach staatlicher Ordnung. Wieso ist keine Polizei zu sehen? Wieso wird die Synagoge nicht bewacht? Es ist das Mindeste, dass alle drei Gewalten, Legislative, Judikative und Exekutive, j\u00fcdische und israelische Menschen und Einrichtungen besch\u00fctzen.", "langs": ["deu"], "like_count": 111, "reply_count": 7, "repost_count": 23, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 3897536, "reposted_author": 1581, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 80775, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310220816, "text": "Wir haben keine Migrationskrise, sondern eine Journalismus-Krise. \n\nNur weil bestimmte Parteien auf Krise machen, d\u00fcrfen wir das nicht senden und drucken. Es br\u00e4uchte viel mehr entspannte Analyse und eiskaltes \ufffcDe-Bullshitting.", "langs": ["deu"], "like_count": 954, "reply_count": 30, "repost_count": 337, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 2135736, "quoted_author": 349031, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632256, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310211850, "text": "H\u00f6rtipp: Wichtige Reflektion von @@1690 im Gespr\u00e4ch mit Barb Schmidt-Mattern in \"Der Tag\" vom DLF. Der Tag \u2013 Was hei\u00dft hier Versammlungsfreiheit? share.deutschlandradio.de/dlf-audiothe...", "langs": ["deu"], "like_count": 11, "reply_count": 0, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 76663180, "reposted_author": 314453, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632257, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310210918, "text": "Stell dir vor, du bist sozialdemokratischer Bundeskanzler. Und du setzt deinen Stempel nicht durch Sozialpolitik. Nicht durch Kindergrundsicherung. Nicht durch Antifaschismus. Nein, du l\u00e4ufst dem M\u00e4rchen der Faschisten hinterher.", "langs": ["deu"], "like_count": 2002, "reply_count": 88, "repost_count": 623, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 1107327, "reposted_author": 4582, "quotes": 1107328, "quoted_author": 37924, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632258, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310210954, "text": "\"AN_schieben\" w\u00e4re richtig. An so vielen Stellen. Zu lesen im Buch \"Baustellen der Nation\" von den Machern der Lage der Nation, u.a. @@1690", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": 1107327, "replied_author": 4582, "thread_root": 1107327, "thread_root_author": 4582, "repost_from": 86632259, "reposted_author": 965004, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632260, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310201453, "text": "Am Sonntag, den 22.10. zeigt das Berliner Delphi Lux im Special Screening den Film Total Trust. Wie wird in westlichen Demokratien digital \u00fcberwacht? Das diskutieren danach u.a. Markus Beckedahl (@@1578) & @@57506.", "langs": ["deu"], "like_count": 9, "reply_count": 0, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 14945161, "reposted_author": 29360, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632261, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310201257, "text": "Die @@1169 wird nicht m\u00fcde, immer wieder zu erkl\u00e4ren, wieso nicht im gro\u00dfen Stil abgeschoben werden kann. Aber das wei\u00df man im Kanzleramt whs. sowieso. \nBeunruhigender ist, dass ein Kanzler, der sich eh mit Wortbeitr\u00e4gen rar macht, dann sowas losl\u00e4sst. Verstehe ich echt nicht.", "langs": ["deu"], "like_count": 39, "reply_count": 0, "repost_count": 7, "reply_to": 1881268, "replied_author": 1595, "thread_root": 1881268, "thread_root_author": 1595, "repost_from": 41495029, "reposted_author": 96696, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632262, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310191111, "text": "Die vollste Solidarit\u00e4t f\u00fcr den Antisemitismus-Beauftragten von Baden-W\u00fcrttemberg.\nHerzlichen Dank f\u00fcr Ihre wichtige Arbeit!\n\nwww.swr.de/swraktuell/b...", "langs": ["deu"], "like_count": 70, "reply_count": 1, "repost_count": 26, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 7895505, "reposted_author": 9557, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632263, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310201349, "text": "Ziel solcher S\u00e4tze ist es, die Gesellschaft weiter an Gewalt zu gew\u00f6hnen. Aus den Abschiebungen werden dann Bilder, die \"wir aushalten m\u00fcssen\". Hauptsache Leute abschieben, egal wen, schrittweise Entmenschlichung der \"Anderen\", im Kern Rassismus.", "langs": ["deu"], "like_count": 126, "reply_count": 2, "repost_count": 44, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 22532739, "reposted_author": 1543, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632264, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310201353, "text": "Es w\u00e4re Aufgabe des Kanzlers, rechtsextremen Thesen entgegenzutreten & die Situation in den Kommunen zu verbessern. Stattdessen schl\u00e4gt er populistische Projekte vor, die an den realen Problemen nichts \u00e4ndern werden. \n\nDas ist Wahlkampf f\u00fcr die AfD.\n\nAnalyse: lagedernation.org/podcast/ldn3...", "langs": ["deu"], "like_count": 136, "reply_count": 3, "repost_count": 47, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 1881270, "reposted_author": 1169, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 47239519, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310201230, "text": "\u201eIsrael ist ein Land, das mir Mut macht, weil da vor dem Krieg Woche f\u00fcr Woche 250.000 Menschen f\u00fcr die Demokratie demonstriert haben. Nach deutschen Ma\u00dfst\u00e4ben w\u00e4ren das Millionen!\u201c \n\nMichel Friedman auf der Frankfurter Buchmesse. \n\n/cc @@1171", "langs": ["deu"], "like_count": 62, "reply_count": 4, "repost_count": 16, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632265, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310201211, "text": "Es ist bitter, denn das ist Rechtspopulismus auf AfD-Niveau. Wir wissen auch, wem es n\u00fctzen wird. Meine G\u00fcte SPD, was ist mit Euch nur los? Wie soll man Euch denn, als jemand, der f\u00fcr humanistische und rechtsstaatliche Werte steht, noch w\u00e4hlen? Rechtsruck jetzt auch bei Euch @@1652", "langs": ["deu"], "like_count": 77, "reply_count": 5, "repost_count": 20, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 12083428, "reposted_author": 1632, "quotes": 12083429, "quoted_author": 272964, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 17281006, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310201218, "text": "Wichtiger Punkt von Michel Friedman auf der @@432569: Wenn es dem Iran wirklich um die Menschen in Pal\u00e4stina geht - warum investiert das Regime seine Milliarden dann in Waffen statt in die Lebensqualit\u00e4t in Gaza? \n\n/cc @@1171", "langs": ["deu"], "like_count": 101, "reply_count": 1, "repost_count": 20, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632266, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310201104, "text": "Ich freue mich, am 8.11. zum Thema Sicherheitsl\u00fccken und zur Schaffung eines sicheren Rechtsrahmens f\u00fcr #ITSicherheit|sforschung mitdiskutieren zu d\u00fcrfen.\n\n#CyberSecurity #Recht\n\nwww.bidt.digital/veranstaltun...", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 0, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 86632267, "reposted_author": 920263, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632268, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310201112, "text": "Noch sch\u00f6ner w\u00e4re es nat\u00fcrlich, wenn der Beschwerdef\u00fchrer eine zul\u00e4ssige Verfassungsbeschwerde hinbekommen h\u00e4tte \u2026 bleibt es leider bei einem Obiter.", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 65760085, "replied_author": 89254, "thread_root": 65760085, "thread_root_author": 89254, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632269, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310201104, "text": "Das ist ein wichtiger Vorgang im Kontext der Wahrung der Wissenschaftsfreiheit. \n\nMan fragt sich wirklich regelm\u00e4\u00dfig, was mit den Strafverfolgungsbeh\u00f6rden, in Teilen aber auch der Justiz in BY eigentlich falsch l\u00e4uft. \n\nViel Order, zu wenig Law!", "langs": ["deu"], "like_count": 8, "reply_count": 1, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 65760085, "reposted_author": 89254, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632270, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310201058, "text": "On point @@1690\n\"Auf Menschenrechtsverletzungen in besetzten Gebieten hinzuweisen, das muss auch in Dtld m\u00f6glich sein. Denn die Menschenrechte gelten eben universell & sind - nach den Erfahrungen im Nationalsozialismus - (auch) Teil der dt. Staatsraison.\"\n\nVia Armaghan Naghipour auf Twitter.", "langs": ["deu"], "like_count": 16, "reply_count": 1, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 57952967, "reposted_author": 25547, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632271, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310200940, "text": "Highlight der Frankfurter Buchmesse 2023: @@1169  Live mit den politischen Ereignissen der Woche und privaten Schnappsch\u00fcssen von Philip Banse und @@1690 als Goodie zum Schluss f\u00fcr die rund 1.900 Teilnehmer:innen in der Halle. Klasse!", "langs": ["deu"], "like_count": 16, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 11398808, "reposted_author": 3385218, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632272, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310191841, "text": "Demn\u00e4chst erscheint ein Buch von mir in der edition suhrkamp: \"Law statt Order\". Ich schreibe dar\u00fcber wie der Rechtsstaatsbegriff in der \u00d6ffentlichkeit mit mehr Strafe und H\u00e4rte gleichgesetzt wird - und wie dadurch Grund- und Menschenrechte unter die R\u00e4der geraten.\n\nwww.suhrkamp.de/buch/maximil...", "langs": ["deu"], "like_count": 519, "reply_count": 25, "repost_count": 155, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 2652260, "reposted_author": 127353, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632273, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310192121, "text": "Das n\u00e4chste Mal geht's in die Festhalle, @@1169!\nDanke f\u00fcr den sch\u00f6nen Abend.", "langs": ["deu"], "like_count": 21, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 74891478, "reposted_author": 1806573, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632274, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310192042, "text": "Nicht erst nach der Mittestudie muss man sich schon fragen, wen man als Partei eigentlich an Anh\u00e4ngerschaft erreicht. Und warum.", "langs": ["eng"], "like_count": 63, "reply_count": 2, "repost_count": 23, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 2574402, "reposted_author": 127787, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.735}
{"post_id": 86632275, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310190628, "text": "Elon Musk hat Twitter zerst\u00f6rt. \u201cRadikale Redefreiheit\u201d bedeutete in der Praxis willk\u00fcrliche Sperrungen & ein Boost f\u00fcr Desinformation. Der Journalist @@1577 hat deshalb seinen Account auf Eis gelegt. Im Denkangebot spricht er \u00fcber seine Beweggr\u00fcnde & die Alternativen Mastodon & Bluesky:", "langs": ["deu"], "like_count": 363, "reply_count": 10, "repost_count": 137, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 3979895, "reposted_author": 8063, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632276, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310191540, "text": "Der Kampf gegen Windm\u00fchlen, oder: wie deutsche Medienaufsicht Porno-Seiten sperren will, die 10 Minuten sp\u00e4ter unter einer anderen Domain abrufbar sind.\n\nEs braucht ein Umdenken. netzpolitik.org/2023/mediena...", "langs": ["deu"], "like_count": 7, "reply_count": 0, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 22926917, "reposted_author": 165207, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632277, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310190621, "text": "Aufmerksamkeits\u00f6konomie:\nWir haben nur begrenzte Aufmerksamkeit zur Verf\u00fcgung und alle wollen sie. \nUnsere Aufmerksamkeit! Skandale funktionieren! \nWir entscheiden wem wir unsere Aufmerksamkeit langfristig & dauerhaft geben.\nDieses Game wird online st\u00e4ndig gespielt, aber: Wir entscheiden.", "langs": ["deu"], "like_count": 99, "reply_count": 0, "repost_count": 28, "reply_to": 7182004, "replied_author": 40180, "thread_root": 7182004, "thread_root_author": 40180, "repost_from": 7182005, "reposted_author": 40180, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632278, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310191551, "text": "Die goldene Mitte :)", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 86632279, "replied_author": 510436, "thread_root": 86632279, "thread_root_author": 510436, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632280, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310191457, "text": "N\u00e4chste Woche Donnerstag f\u00fchre ich eine Tour durch die Demokratie-Ausstellung im Historischen Museum Frankfurt.\n\n\ud83c\udfab\ud83c\udfab\ud83c\udfab\n\nAnmeldung hier:\n\nhistorisches-museum-frankfurt.de/de/node/89848", "langs": ["deu"], "like_count": 12, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 86632281, "reposted_author": 127353, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632282, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310191456, "text": "Sehe ich anders. Dass wir aus Deutschland da eine besondere Perspektive haben ist klar, aber gerade deswegen finde ich es spannend, wie Amnesty das Verhalten Israels ohne diese historische Verantwortung einsch\u00e4tzt.", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 86632283, "replied_author": 4167, "thread_root": 74975552, "thread_root_author": 225621, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632284, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310191010, "text": "Danke an @@1690 f\u00fcr die ausf\u00fchrliche Einordnung der aktuellen Ereignisse im Nahostkonflikt. Sehr ausgewogen, wie gewohnt und hilfreich auch die Analyse zum \"Ja, aber...\"", "langs": ["deu"], "like_count": 12, "reply_count": 2, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 74975552, "reposted_author": 225621, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632285, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310161430, "text": "Wie schafft es die Letzte Generation eigentlich immer wieder, sich die schlechtstm\u00f6gliche Symbolik auszusuchen? Das letzte Mal, dass da am Tor nicht \"Dem lebendigen Geist\" lesbar war, hatten die Nazis das \"lebendig\" gegen \"deutsch\" ausgetauscht.\n\nwww.rnz.de/region/regio...", "langs": ["deu"], "like_count": 43, "reply_count": 3, "repost_count": 15, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 18611297, "reposted_author": 1673, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632286, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310170557, "text": "W\u00fcrde ja gerne das neue Buch der @@1169 weiterlesen\u2026\n\n@@1690 & Philip Banse: Falls Ihr noch Cat Content braucht \ud83d\ude09", "langs": ["deu"], "like_count": 12, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 50446018, "reposted_author": 416507, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632287, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310170734, "text": "Buch ist angekommen, lieber @@1690 - danke sehr & bin gespannt \ud83e\udd73", "langs": ["deu"], "like_count": 31, "reply_count": 2, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 49363019, "reposted_author": 8064, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632288, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310161331, "text": "@@1690 Neues Kapitel der \"Demokratische Parteien (insb. SPD) lassen sich von postfaktischen und rechten Narrativen treiben\" -Saga. Als w\u00fcrden sich profess. Schleuser von station\u00e4ren Grenzkontrollen an ausgew\u00e4hlten Grenz\u00fcberg\u00e4ngen irgendwie beeindrucken lassen. smh\n\nwww.zeit.de/politik/deut...", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 0, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 22532814, "reposted_author": 797266, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632289, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310160933, "text": "Wie hat der Kampf f\u00fcr Frauenrechte in Polen die Opposition gest\u00e4rkt? \n\nHabe mit den Organisatorinnen des \u201eStrajk Kobiet\u201c \u00fcber die vergangenen 8 Jahre und das Entstehen einer starken Frauenbewegung gesprochen:\n\nwww.spiegel.de/ausland/pole...", "langs": ["deu"], "like_count": 41, "reply_count": 1, "repost_count": 11, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 80248191, "reposted_author": 127351, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632290, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310160846, "text": "Auswertung von Handys von Gefl\u00fcchteten und abgesenkte Leistungen in Gemeinschaftsunterk\u00fcnften. Gegen genau solche Dinge hat @@29360 erfolgreiche Klagen gef\u00fchrt. Teile der Vorschl\u00e4ge des \"Deutschlandpaktes\" sind offensichtlich verfassungswidrig! rdl.de/beitrag/deut...", "langs": ["deu"], "like_count": 82, "reply_count": 0, "repost_count": 49, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 11294072, "reposted_author": 214629, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632291, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310160920, "text": "Wer h\u00e4tte das gedacht? Baut man sichere Radwege, wird mehr Fahrrad gefahren. \n\nF\u00fcr einige aber pure Ideologie.", "langs": ["deu"], "like_count": 1284, "reply_count": 49, "repost_count": 390, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 46420, "reposted_author": 29606, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 20729641, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310141239, "text": "Hier k\u00f6nnt ihr \u00fcbrigens Stolpersteine in der OpenStreetMap suchen:\n\ntoolbox.kicks-apps.com/overpass-tur...", "langs": ["deu"], "like_count": 65, "reply_count": 1, "repost_count": 21, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632292, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310151547, "text": "K\u00f6nnen wir den Begriff #irregul\u00e4reMigration bitte f\u00fcr das #Unwort des Jahres vorschlagen?\n@@1690 , was h\u00e4ltst Du davon?", "langs": ["deu"], "like_count": 15, "reply_count": 1, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 86632293, "reposted_author": 965004, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632294, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310142036, "text": "Sinnvoll, besonders in diesen Zeiten.", "langs": ["eng"], "like_count": 8, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 86632295, "reposted_author": 879023, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.839}
{"post_id": 86632296, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310150812, "text": "Lesetipp #Booktober heute von @@1637 (Vorwort von @@1690): \u201eIch k\u00e4mpfe f\u00fcr eine bessere Polizei\u201c - aus der Praxis f\u00fcr die Praxis.", "langs": ["deu"], "like_count": 21, "reply_count": 0, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 42580060, "reposted_author": 83182, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632297, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310141217, "text": "Lesenswerte Rezension zu den \"Baustellen der Nation\" aus einer ostdeutschen Perspektive.\n\nDanke in meine alte Heimat :)\n\nwww.l-iz.de/bildung/buec...", "langs": ["deu"], "like_count": 18, "reply_count": 0, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632298, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310141730, "text": "Dieses Buch w\u00e4re nicht m\u00f6glich gewesen ohne die vielen klugen und engagierten Beitr\u00e4ge.\n\nDanke an:\n@@143431 \n@@1598 \n@@29398 \n@@196661 \n@@75972 \nPitt von Bebenburg\n@@1523 \n@@73296", "langs": ["deu"], "like_count": 95, "reply_count": 1, "repost_count": 29, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 18442116, "reposted_author": 1686, "quotes": 19032, "quoted_author": 1686, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632299, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310141342, "text": "Julia Kl\u00f6ckner. F\u00fcr mich das Sinnbild der CDU. Korrupt. Verlogen. Rassistisch.", "langs": ["deu"], "like_count": 687, "reply_count": 15, "repost_count": 218, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 76490, "reposted_author": 8240, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632300, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310141435, "text": "Ich dachte fr\u00fcher \u00fcbrigens immer, so was wie in den James Bond-Filmen, dass ein (ggf durchgeknallter) Privatmann \u00fcber die Geschicke der Welt bestimmt, das kann es doch gar nicht geben. Wie naiv ich war ...", "langs": ["deu"], "like_count": 29, "reply_count": 1, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 28238832, "reposted_author": 106701, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632301, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310141444, "text": "Dr. Schreiner gibt ihr Bestes", "langs": ["deu"], "like_count": 31, "reply_count": 2, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 2574449, "reposted_author": 1696, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1839000, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310081912, "text": "Die FDP muss endlich verstehen: Politisch punkten kann sie in der Ampel nur durch Ampel-Erfolge. Opposition in der Koalition f\u00fchrt zum politischen Exitus. Und mit ihrem st\u00e4ndigen Blinken nach rechts, der Forderung nach \"Abwehr von Migration\" st\u00e4rkt sie nebenbei noch die AfD.", "langs": ["deu"], "like_count": 216, "reply_count": 8, "repost_count": 61, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632302, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310141349, "text": "Ja, unter OpenStreetMap.org gibt es einen Editor. Au\u00dferdem gibt es Apps, mit denen man die Karte entspannt bearbeiten kann. \n\nDu brauchst aber einen Account, und bitte schau dir kurz an, wie man Stolpersteine richtig taggt :)", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 2, "repost_count": 1, "reply_to": 86632303, "replied_author": 1015486, "thread_root": 20729641, "thread_root_author": 1690, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 20729641, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310141239, "text": "Hier k\u00f6nnt ihr \u00fcbrigens Stolpersteine in der OpenStreetMap suchen:\n\ntoolbox.kicks-apps.com/overpass-tur...", "langs": ["deu"], "like_count": 65, "reply_count": 1, "repost_count": 21, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 76826132, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310141227, "text": "Falko L\u00f6ffler vom Buchpodcast \"Kapitel eins\" hat mit Philip Banse ein spannendes Interview \u00fcber unser Buch \"Baustellen der Nation\" gef\u00fchrt, h\u00f6rt doch mal rein:\n\nwww.buchpodcast.de/2023/10/09/f...\n\nDie \"Baustellen\" gibt es hier:\n\nlage.link/buch", "langs": ["deu"], "like_count": 8, "reply_count": 0, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632304, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310131343, "text": "\"Juden als Juden zu attackieren, nicht weil sie etwas Bestimmtes getan haben, sondern weil sie halt Juden sind, das ist Antisemitismus, da braucht es keine gewundenen, politischen Exegesen und bitte auch kein Gegr\u00fcbel bei den deutschen Sicherheitsbeh\u00f6rden.\"", "langs": ["deu"], "like_count": 175, "reply_count": 2, "repost_count": 63, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 13298743, "reposted_author": 4502, "quotes": 207000, "quoted_author": 1171, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632297, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310141217, "text": "Lesenswerte Rezension zu den \"Baustellen der Nation\" aus einer ostdeutschen Perspektive.\n\nDanke in meine alte Heimat :)\n\nwww.l-iz.de/bildung/buec...", "langs": ["deu"], "like_count": 18, "reply_count": 0, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632305, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310121053, "text": "Wir suchen Verst\u00e4rkung: bitte bewerbt euch und gebt diese Information gern weiter, danke!!\ud83d\ude4f\ud83c\udffb\ud83c\udf40\ud83d\udc1e\n\nWir suchen eine Teamassistent*in (w/m/d)!\nwww.diw.de/sixcms/detai...\n\nwww.leibniz-gemeinschaft.de/karriere/ste...", "langs": ["deu"], "like_count": 64, "reply_count": 1, "repost_count": 65, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 1799433, "reposted_author": 9516, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632306, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310091441, "text": "Das Umfeld von Beatrix v. Storch hat Geld aus Russland erhalten.\n\nZum 3. Mal wurde ich verklagt, weil ich das sage - auf mehrere 10.000\u20ac Schadensersatz. Zum 3. Mal habe ich gewonnen.\n\nV. Storch und ihr Umfeld sind eine Gefahr f\u00fcr Demokratie und Menschenrechte.\nwww.tagesspiegel.de/politik/kont...", "langs": ["deu"], "like_count": 2740, "reply_count": 63, "repost_count": 1193, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 81197, "reposted_author": 152531, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632307, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310131310, "text": "In Deutschland werden Wohnungen von Juden mit Graffiti \"markiert\", j\u00fcdische Schulkinder bleiben aus Angst zuhause. Eine inakzeptable Situation, in der die Polizei zu wenig tut. Mein Kommentar", "langs": ["deu"], "like_count": 481, "reply_count": 8, "repost_count": 150, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 207000, "reposted_author": 1171, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632308, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310131302, "text": "Danke \ud83d\ude4f", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 32245103, "replied_author": 50238, "thread_root": 10233807, "thread_root_author": 50238, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632309, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310131246, "text": "\"So eine Nazipartei liegt in Umfragen bei 23 Prozent. Wir sollten etwas tun.\"\n\n\"Wie w\u00e4re es, wenn wir ihr Hauptthema pushen und dann einfach ihre Forderungen und Sprache \u00fcbernehmen? Dann verschwinden die bestimmt wieder ganz von selbst.\"\n\n\"Genial!\"", "langs": ["deu"], "like_count": 484, "reply_count": 18, "repost_count": 90, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 11579513, "reposted_author": 35063, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632310, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310131147, "text": "Wer die Asylpolitik versch\u00e4rft, st\u00e4rkt die AfD und die Menschenfeindlichkeit, und es br\u00e4uchte mehr Journalist*innen, die eine solche Politik kritisieren. Zumal die Entscheider*innen in den anderen Parteien ganz genau wissen, dass sie die Rechtsextremen st\u00e4rken. (1/2) www.mdr.de/altpapier/da...", "langs": ["deu"], "like_count": 44, "reply_count": 1, "repost_count": 22, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 15898505, "reposted_author": 316524, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 32245104, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310131254, "text": "Kannst du noch den Link zu dem Interview posten?", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 10233807, "replied_author": 50238, "thread_root": 10233807, "thread_root_author": 50238, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1318082, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310131251, "text": "Danke! Wir brauchen einfach viel mehr Geschichten von gelingender Integration, denn Migration werden wir ohnehin nicht stoppen k\u00f6nnen - und bei Lichte besehen sollten wir das auch gar nicht wollen.", "langs": ["deu"], "like_count": 48, "reply_count": 2, "repost_count": 9, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 888567, "quoted_author": 1684, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632311, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310131158, "text": "Migrationskrise? \u00dcberforderung? Unser Monitor-Film \u00fcber eine Gemeinde in Oberbayern, die zeigt, wie\u2018s (anders) geht.\nwww.ardmediathek.de/video/monito...", "langs": ["deu"], "like_count": 235, "reply_count": 9, "repost_count": 96, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 888567, "reposted_author": 1684, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632312, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310131003, "text": "Heute erscheint das Buch \"Das Grundgesetz - verst\u00e4ndlich erkl\u00e4rt\" von @@71982 (mit einem Vorwort von @@1546).\n\nIch habe es mir mal in Ruhe angeschaut - und kann nur eine unbedingte Leseempfehlung aussprechen.:)\n\npw-portal.de/themen/alexa...", "langs": ["deu"], "like_count": 26, "reply_count": 1, "repost_count": 13, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 34393903, "reposted_author": 336674, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632313, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310121628, "text": "Gro\u00dfe Ehre, vielen Dank f\u00fcr die Einladung zu Euch!", "langs": ["deu"], "like_count": 18, "reply_count": 2, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 86632314, "reposted_author": 1213, "quotes": 641576, "quoted_author": 1690, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632315, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310122022, "text": "Jetzt ist die neue Folge online - u.a. mit einem Interview mit der Politikwissenschaftlerin @@1213 zu den Wahlerfolgen der AfD und der Mitverantwortung demokratischer Parteien f\u00fcr den Rechtsruck.\n\nlagedernation.org/hoeren", "langs": ["deu"], "like_count": 60, "reply_count": 4, "repost_count": 24, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 2329889, "reposted_author": 1169, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632316, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310121943, "text": "Ohne einen Journalismus, der da mitspielt w\u00fcrde das auch anders laufen.", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": 641576, "replied_author": 1690, "thread_root": 641576, "thread_root_author": 1690, "repost_from": 84404187, "reposted_author": 17797, "quotes": 13298773, "quoted_author": 120515, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632317, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310121253, "text": "Ein Appell von Israels bekanntestem Menschenrechtsanwalt, Michael Sfard", "langs": ["deu"], "like_count": 70, "reply_count": 1, "repost_count": 20, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 1318090, "reposted_author": 1171, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632318, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310121825, "text": "Herzlich willkommen, lieber @@127401! Wer sich f\u00fcr die Geschichte Osteuropas, des Nationalsozialismus (mit Schwerpunkt Holocaust), der Architektur sowie des St\u00e4dtebaus interessiert, folgt ihm bitte!", "langs": ["deu"], "like_count": 50, "reply_count": 8, "repost_count": 15, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 673677, "reposted_author": 15692, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632319, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310121836, "text": "Verneigung vor Ronen Steinke, der auch in diesen Tagen die Fahne der Humanit\u00e4t hochh\u00e4lt.", "langs": ["deu"], "like_count": 22, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 1318090, "quoted_author": 1171, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632320, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310121831, "text": "Wir danken f\u00fcr Ihre Zeit :)\n\nDie Folge erscheint vermutlich recht sp\u00e4t heute Abend.", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 86632314, "replied_author": 1213, "thread_root": 86632314, "thread_root_author": 1213, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632321, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310121557, "text": "Hab was \u00fcber die Erfolge der AfD und den Umgang damit geschrieben:", "langs": ["eng"], "like_count": 947, "reply_count": 24, "repost_count": 329, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 181970, "reposted_author": 1222, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.816}
{"post_id": 641576, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310121626, "text": "in der @@1169 haben wir immer wieder deutlich gemacht, dass rechte Politik NICHT gegen rechte Parteien wirkt - im Gegenteil.\n\nIn der neuen Folge 352 gibt es ebenfalls ein Interview zu dem Thema mit der Politikwissenschaftlerin @@1213.\n\n@1169/hoeren", "langs": ["deu"], "like_count": 75, "reply_count": 3, "repost_count": 26, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 641577, "quoted_author": 40182, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632322, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310112009, "text": "Selbstverst\u00e4ndlich, nur dann muss erst wieder geklagt werden \u2026", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 86632323, "replied_author": 714881, "thread_root": 7182217, "thread_root_author": 1690, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 76826319, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310111929, "text": "Konsequenzen f\u00fcr politischen Verfassungsbruch sieht unser Grundgesetz nicht vor, daher sind auch die Folgen rein politisch.", "langs": ["deu"], "like_count": 12, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": 76826318, "replied_author": 999076, "thread_root": 7182217, "thread_root_author": 1690, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632324, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310111436, "text": "Deutsche skandalisieren Antisemitismus bei Arabern in der Sonnenallee und gehen dann Aiwanger w\u00e4hlen.", "langs": ["deu"], "like_count": 364, "reply_count": 9, "repost_count": 62, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 1014595, "reposted_author": 1681, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632325, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310111621, "text": "Rath zum Gesetzentwurf zu parteinahen Stiftungen \n\nErfordernis der Gew\u00e4hr, \"f\u00fcr die [fdGO]... aktiv einzutreten\". \"Welche positiven Handlungen\" verlangt w\u00fcrden, bleibe \"unklar\". \n\n(Aber: entspr. ist bekannt aus \u00a7 7 I 1 Nr. 2 BeamtStG & dort durch Rspr. konkretisiert.)\nwww.lto.de/recht/hinter...", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 28767745, "reposted_author": 63253, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632326, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310110952, "text": "Ab 12 Uhr ist GFF-Legal Director @@57506 im Rechtsausschuss @@1536 als Sachverst\u00e4ndiger zu dem Unionsantrag, zur Verfolgung von Kindesmissbrauchsdarstellungen im Netz eine Vorratsspeicherung von IP-Adressen einzuf\u00fchren. www.@1536/mediathek/live", "langs": ["deu"], "like_count": 10, "reply_count": 1, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 14945215, "reposted_author": 29360, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 7182217, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310111554, "text": "Was die Ampel jetzt \u00fcberlegt, hat das Bundesverfassungsgericht bereits f\u00fcr verfassungswidrig erkl\u00e4rt - \u00fcbrigens auf Initiative von @@4115048. Das w\u00e4re Verfassungsbruch mit Ansage.", "langs": ["deu"], "like_count": 138, "reply_count": 5, "repost_count": 63, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 641658, "quoted_author": 1543, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632327, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310111527, "text": "Ich denke gerade gerne \u00fcber Postresignation nach. Was kann man jetzt noch tun und was kann man f\u00fcr eine vermutlich zerfallende Ordnung schon mal vorbereiten?", "langs": ["deu"], "like_count": 10, "reply_count": 2, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 641656, "reposted_author": 1681, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632328, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310111509, "text": "@@1690 stimmt. \n\nBraucht die CDU das Arbeitspflicht-Framing um (rechts)konservative Stimmen einzusammeln (die bei Arbeitsm\u00f6glichkeiten immer noch einen l\u00e4ngst widerlegten Pullfaktor wittern)?", "langs": ["deu"], "like_count": 22, "reply_count": 2, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 4043806, "reposted_author": 797186, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632329, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310111249, "text": "Vielleicht sollte sich der ganze Bundestag einfach mal die \u201eLage der Nation\u201c vom 5.10. anh\u00f6ren und dann noch mal von vorn. @@1169 @@1690", "langs": ["deu"], "like_count": 20, "reply_count": 1, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 19713608, "reposted_author": 83182, "quotes": 645794, "quoted_author": 416747, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632330, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310101505, "text": "+++ Servicetweet..skeet...dings +++ \n\nDer Ticketverkauf f\u00fcr @@29692 in K\u00f6ln l\u00e4uft! Wie immer dabei: PhoenixTV.\n\nFreitag, 24.11., WDR-Sendesaal. Jetzt Ticket sichern, dabei sein, zuschauen - mitdiskutieren! \n\nAlle Details + Link zum Ticketshop \ud83d\udc47\nsicherheitspod.de/2023/10/10/s...", "langs": ["deu"], "like_count": 40, "reply_count": 2, "repost_count": 8, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 41500474, "reposted_author": 1519, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632331, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310102201, "text": "Konservative Parteien sind f\u00fcr die Demokratie, f\u00fcr die Gesellschaft, f\u00fcr die Transformation so enorm wichtig! Daher ist es erschreckend zu sehen, wie Merz Politik macht und wohin er die CDU steuert. \u00c4hnliches bei der CSU. \n\nAus: Mitte/Rechts, Thomas Biebricher", "langs": ["eng"], "like_count": 22, "reply_count": 0, "repost_count": 6, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 30969777, "reposted_author": 127787, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.729}
{"post_id": 86632332, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310102208, "text": "ist ja sch\u00f6n dass meine Beobachtungen stimmen. Aber wie kriegen wir jetzt der m\u00e4nnlichen nichtakademischen Landbev\u00f6lkerung erkl\u00e4rt dass sie sich ins eigene Knie schiessen wenn sie die Braunen w\u00e4hlen?", "langs": ["deu"], "like_count": 12, "reply_count": 2, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 17770035, "reposted_author": 249664, "quotes": 2321205, "quoted_author": 4578, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632333, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310102102, "text": "Nat\u00fcrlich muss man in Deutschland noch eine Menge Papier beschreiben, bevor es losgehen kann \u2026 aber wie du sagst, das sind l\u00f6sbare Probleme.", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 6722176, "replied_author": 238806, "thread_root": 674053, "thread_root_author": 1690, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 47262744, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310102102, "text": "Ich kann es nat\u00fcrlich letztlich nicht beurteilen, aber ich w\u00fcrde die Vermutung wagen, dass jemand den Herausforderungen des M\u00fcnsteraner Stadtverkehrs gewachsen sein d\u00fcrfte, wenn er \u00fcbers Mittelmeer gepaddelt ist \u2026", "langs": ["deu"], "like_count": 7, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 86632334, "replied_author": 196044, "thread_root": 674053, "thread_root_author": 1690, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 6722177, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310102036, "text": "Das scheint mir ein l\u00f6sbares Problem, sie m\u00fcssen ja im wesentlichen Augen, H\u00e4nde und F\u00fc\u00dfe haben, um notfalls den F\u00fchrerschein noch zu machen.", "langs": ["deu"], "like_count": 7, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 86632335, "replied_author": 196044, "thread_root": 674053, "thread_root_author": 1690, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632336, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310102007, "text": "So it\u2019s not just my impression \ud83d\ude01\n\n(Yep, this was definitely Musk\u2019s embrace of AFD which brought even official institutions and top-level politicians over.)", "langs": ["eng"], "like_count": 300, "reply_count": 7, "repost_count": 76, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 7753662, "reposted_author": 1630, "quotes": 733352, "quoted_author": 16057, "labels": null, "sent_label": 2, "sent_score": 0.832}
{"post_id": 86632337, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310102006, "text": "Wichtige Initiative zur Unterst\u00fctzung von L\u00e4ndern und Kommunen bei den Kosten f\u00fcr Gefl\u00fcchtete durch den Bund:\n\nDer Bund muss endlich die Kommunen st\u00e4rker unterst\u00fctzen, das Gemauere und Gefeilsche ist schon seit Monaten absolut unw\u00fcrdig!\nwww.spiegel.de/politik/deut...", "langs": ["deu"], "like_count": 19, "reply_count": 1, "repost_count": 7, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 43454140, "reposted_author": 1695, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632338, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310102010, "text": "Zum rechtlichen Hintergrund bitte hier entlang:\n\naufentha.lt/index.php/20...", "langs": ["deu"], "like_count": 15, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 674053, "replied_author": 1690, "thread_root": 674053, "thread_root_author": 1690, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 674053, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310102009, "text": "Personalmangel bei den Stadtwerken f\u00fchrt dazu, dass in M\u00fcnster weniger Busse fahren k\u00f6nnen.\ufffc\n\nOhne jeden Zweifel leben in M\u00fcnster gen\u00fcgend Menschen mit Duldung, die man einfach nur arbeiten lassen m\u00fcsste, dann w\u00e4re das Problem gel\u00f6st. Leider blockiert hier die Union. \n\nwww.wn.de/muenster/bus...", "langs": ["deu"], "like_count": 111, "reply_count": 7, "repost_count": 30, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632339, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310101957, "text": "Das geht hier gerade ziemlich ins abseits. Das Problem ist einfach, dass es zu wenig Menschen gibt, die \u00fcberhaupt Arbeit suchen. Dabei h\u00e4tten wir genug Menschen, wenn wir sie nur arbeiten lie\u00dfen.", "langs": ["deu"], "like_count": 8, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 11206851, "replied_author": 150734, "thread_root": 3864136, "thread_root_author": 1690, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632340, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310101711, "text": "The same in meinen beiden Lieblingsclubs. Keine K\u00f6che, kein Service\u2026 also ist die Gastronomie zu bzw massiv reduziert", "langs": ["deu"], "like_count": 8, "reply_count": 0, "repost_count": 2, "reply_to": 3864136, "replied_author": 1690, "thread_root": 3864136, "thread_root_author": 1690, "repost_from": 86632341, "reposted_author": 9526, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632342, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310101647, "text": "JETZT NEHMEN UNS DIE AUSL\u00c4NDER AUCH NOCH DEN PERSONALMANGEL WEG \ud83e\udd2f", "langs": ["deu"], "like_count": 72, "reply_count": 1, "repost_count": 6, "reply_to": 3864136, "replied_author": 1690, "thread_root": 3864136, "thread_root_author": 1690, "repost_from": 35082688, "reposted_author": 1171, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 3864136, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310101641, "text": "Deutsche Migrationspolitik in einem Bild: Wir verbieten mehreren 100.000 Menschen zu arbeiten, w\u00e4hrend uns parallel hunderttausende Arbeitskr\u00e4fte fehlen.", "langs": ["deu"], "like_count": 211, "reply_count": 8, "repost_count": 59, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632343, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310101512, "text": "Nat\u00fcrlich nutzen wir Excel als Datenbank.\n\nF\u00fcr Tabellen gibt's ja Word.", "langs": ["deu"], "like_count": 46, "reply_count": 7, "repost_count": 9, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 5968348, "reposted_author": 1655, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632344, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310100540, "text": "Vor allem der Klimawandel: www.rnd.de/politik/klim...", "langs": ["deu"], "like_count": 8, "reply_count": 0, "repost_count": 3, "reply_to": 69176693, "replied_author": 83158, "thread_root": 1318092, "thread_root_author": 1690, "repost_from": 69176694, "reposted_author": 398095, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632345, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310091856, "text": "Das ist ja auch ein Missverst\u00e4ndnis. Es geht um Pull-Effekte f\u00fcr Nazis und Rassisten. Bei denen wirkt das auch.", "langs": ["eng"], "like_count": 10, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": 1318092, "replied_author": 1690, "thread_root": 1318092, "thread_root_author": 1690, "repost_from": 86632346, "reposted_author": 10496, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.682}
{"post_id": 86632347, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310091633, "text": "Neue freie Buchpodcast-Folge!\n\nIch war neugierig, wie das Buch \"Baustellen der Nation\" vom Politpodcast \"Lage der Nation\" entstanden ist. Philip Banse hatte Zeit f\u00fcr ein kleines Interview dazu. Jetzt online:\n\nwww.buchpodcast.de/2023/10/09/f...", "langs": ["deu"], "like_count": 17, "reply_count": 3, "repost_count": 8, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 6722181, "reposted_author": 65166, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1318092, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310091833, "text": "Weil sich der Unsinn mit den \"Pull-Faktoren\" hartn\u00e4ckig h\u00e4lt: Die FAZ am Sonntag (Wibke Becker) hat sich das genauer angesehen. Ergebnis: Selbst Parteien, die von Pull-Faktoren sprechen, haben keinerlei Belege daf\u00fcr. Und die Wissenschaft sagt: Wir auch nicht.\n\nzeitung.faz.net/fas/politik/...", "langs": ["deu"], "like_count": 409, "reply_count": 21, "repost_count": 186, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632348, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310100631, "text": "Nicht sterben zu wollen ist ein Pull-Faktor, den man nur beseitigen kann, indem man Menschen auch hier ermordet.", "langs": ["deu"], "like_count": 24, "reply_count": 2, "repost_count": 5, "reply_to": 1318092, "replied_author": 1690, "thread_root": 1318092, "thread_root_author": 1690, "repost_from": 12083459, "reposted_author": 14945, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632349, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310100638, "text": "\u00abErstaunlich ist, dass niemand nachgefragt hat, auf welche Grundlagen sich die genannten Politiker bei ihrem Kausalschluss \u201eDeutscher Sozialstaat zieht Fl\u00fcchtlinge an\u201c eigentlich beziehen. Woher haben sie ihre Erkenntnisse?\u00bb", "langs": ["deu"], "like_count": 14, "reply_count": 0, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 15130875, "reposted_author": 2106765, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632350, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310091832, "text": "Das Ph\u00e4nomen, vor dem wir alle gestern Abend standen: b\u00fcrgerliche Parteien und Medien \u00fcbernehmen die Narrative der extremen Rechten um ihnen potentielle W\u00e4hler abspenstig zu machen und machen sie damit erst richtig stark, ist (mindestens) so alt wie die Bundesrepublik selbst. 1/", "langs": ["deu"], "like_count": 85, "reply_count": 2, "repost_count": 24, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 19713640, "reposted_author": 152739, "quotes": 4295516, "quoted_author": 71885, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632351, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310091040, "text": "Bin echt baff: Danke f\u00fcrs zahlreiche Folgen hier! \ud83d\ude4f", "langs": ["deu"], "like_count": 300, "reply_count": 18, "repost_count": 10, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 11753254, "reposted_author": 1684, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 36557531, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310092206, "text": "Ok ok einen Pull-Faktor gibt\u2018s doch \ud83e\udd21", "langs": ["eng"], "like_count": 24, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 36557532, "quoted_author": 1857110, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.553}
{"post_id": 86632352, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310091910, "text": "Ist egal was die Fakten sagen. Die Parteien machen Politik mit Gef\u00fchlen und hier vor allem mit Angst. Dazu kommt, dass in der deutschen Bev\u00f6lkerung ganz viel Missgunst herrscht. \n\"Weshalb kriegen DIE hier \u00fcberhaupt was umsonst?\" \nKeine gute Mischung, aber genau was wir jetzt haben.", "langs": ["deu"], "like_count": 13, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": 1318092, "replied_author": 1690, "thread_root": 1318092, "thread_root_author": 1690, "repost_from": 69200073, "reposted_author": 518632, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632353, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310091856, "text": "eben! In der @@1169  hatten wir das Thema nat\u00fcrlich auch, aber es ist eben aus Sicht konservativer Menschen doch noch mal was anderes, wenn es in der FAZ steht.", "langs": ["deu"], "like_count": 17, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 86632354, "replied_author": 106668, "thread_root": 1318092, "thread_root_author": 1690, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632355, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310091854, "text": "Der Artikel war so gut! ENDLICH fragt mal jemand genau nach! Und dann auch noch ein eher konservatives Medium!", "langs": ["deu"], "like_count": 10, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": 1318092, "replied_author": 1690, "thread_root": 1318092, "thread_root_author": 1690, "repost_from": 86632354, "reposted_author": 106668, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 75237904, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310091853, "text": "ich habe denselben Text todesmutig sogar dr\u00fcben in Elons Sumpf gepostet ... dagegen ist das hier ja entspanntes Parlieren.", "langs": ["deu"], "like_count": 25, "reply_count": 4, "repost_count": 0, "reply_to": 86632356, "replied_author": 38988, "thread_root": 1318092, "thread_root_author": 1690, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632357, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310091850, "text": "Credits to @@127787 , die dieses wunderbare St\u00fcck Journalismus ausgegraben hat :) #faktenfirst", "langs": ["deu"], "like_count": 17, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 1318092, "replied_author": 1690, "thread_root": 1318092, "thread_root_author": 1690, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1318092, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310091833, "text": "Weil sich der Unsinn mit den \"Pull-Faktoren\" hartn\u00e4ckig h\u00e4lt: Die FAZ am Sonntag (Wibke Becker) hat sich das genauer angesehen. Ergebnis: Selbst Parteien, die von Pull-Faktoren sprechen, haben keinerlei Belege daf\u00fcr. Und die Wissenschaft sagt: Wir auch nicht.\n\nzeitung.faz.net/fas/politik/...", "langs": ["deu"], "like_count": 409, "reply_count": 21, "repost_count": 186, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632358, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310091528, "text": "Auch das Hamburger Rathaus zeigt Flagge und Solidarit\u00e4t mit Israel.", "langs": ["deu"], "like_count": 16, "reply_count": 0, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 86632359, "reposted_author": 132621, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632360, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310091111, "text": "Die Analogie, die die Chefredakteurin des \u201cWall Street Journal\u201d f\u00fcr selbstverschuldeten Niedergang durch Ver\u00e4nderungsunwillen heranzieht, ist \u2026.\n\ndie deutsche Automobilindustrie.", "langs": ["deu"], "like_count": 1166, "reply_count": 46, "repost_count": 489, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 673430, "reposted_author": 1597, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632361, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310091356, "text": "Blocken! Man muss sie blocken.", "langs": ["deu"], "like_count": 32, "reply_count": 2, "repost_count": 2, "reply_to": 1286613, "replied_author": 9059, "thread_root": 1286613, "thread_root_author": 9059, "repost_from": 51127321, "reposted_author": 1608, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 16297828, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310091420, "text": "guter Punkt - das wird h\u00e4ufig \u00fcbersehen: Die Angst vor zu viel Migration ist nat\u00fcrlich auch eine Art Opium f\u00fcr das Volk, damit Verteilungsfragen lieber nicht gestellt werden. Danke!", "langs": ["deu"], "like_count": 6, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 86632362, "replied_author": 1214313, "thread_root": 562970, "thread_root_author": 1690, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632363, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310091401, "text": "2/ nicht offensiv an und thematisiert sie auch entsprechend populistisch, wir sie schon mittelfristig mit dem \"Rezept\" der \u00dcbernahme der restriktiven Politik scheitern, weil diese die eigentlichen Ursache ja nicht beseitgt, gar nicht beseitgen kann. Auch dazu siehe D\u00e4nemark.", "langs": ["deu"], "like_count": 7, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": 81674195, "replied_author": 1214313, "thread_root": 562970, "thread_root_author": 1690, "repost_from": 86632362, "reposted_author": 1214313, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632364, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310091358, "text": "Es ist etwas differenzierter. Gerade das sozialdemokratische Kernw\u00e4hlermillieu ist empf\u00e4nglich f\u00fcr law and order und restriktive Ausl\u00e4nderpolitik (siehe D\u00e4nemark). Ursache der zugrunde liegenden Wut aber ist die Verteilungsungerechtigkeit neoliberalen Wirtschaft. Geht die SPD diese soziale Frage /2", "langs": ["deu"], "like_count": 6, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": 562970, "replied_author": 1690, "thread_root": 562970, "thread_root_author": 1690, "repost_from": 81674195, "reposted_author": 1214313, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632365, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310090528, "text": "Nicht vergessen: Den Erfolg der AfD verdanken wir auch Leuten wie CDU-Chef Friedrich Merz mit seinen unverantwortlichen Falschaussagen zur Asylpolitik und Fl\u00fcchtlingsthematik.", "langs": ["deu"], "like_count": 1615, "reply_count": 46, "repost_count": 375, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 21729, "reposted_author": 1588, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632366, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310090904, "text": "Die 18% besch\u00e4ftigen mich. Sind wir von Rot-Gr\u00fcn entt\u00e4uscht? Ja. Hilft im Kampf gegen rechts jetzt die Tierschutzpartei, Klimaliste oder Humanisten zu w\u00e4hlen? Nein.", "langs": ["deu"], "like_count": 27, "reply_count": 6, "repost_count": 7, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 641753, "reposted_author": 12819, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632367, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310071911, "text": "Die @@1169 hat dieses Thema schon mehrfach sehr gut und verst\u00e4ndlich besprochen.\nAlle derzeit lautstark geforderten Ma\u00dfnahmen sind fast nur Populismus. Wir m\u00fcssen uns entscheiden: Wollen wir das Grundrecht auf Asyl bestehen lassen? Oder geben wir unsere wichtigsten Werte auf?", "langs": ["deu"], "like_count": 18, "reply_count": 1, "repost_count": 6, "reply_to": 17714771, "replied_author": 1191, "thread_root": 17714771, "thread_root_author": 1191, "repost_from": 17714772, "reposted_author": 837828, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632368, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310082046, "text": "Hochinteressant: Die CDU Hessen, die unter Boris Rhein moderat blieb und nicht der AfD hinterkroch, verlor kaum an die Rechtsextremen und gewann die Wahl in der Mitte. In Bayern, wo S\u00f6der mit markigen Boot-ist-voll-Spr\u00fcchen auftrat, verlor die CSU massiv an AfD und Freie W\u00e4hler.", "langs": ["deu"], "like_count": 668, "reply_count": 37, "repost_count": 223, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 1061380, "reposted_author": 1581, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632369, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310082053, "text": "V\u00f6llig richtig. Deshalb geht es bei Migration immer pauschal um \u201eBelastungen\u201c f\u00fcr  Kommunen (was eher ein finanziell-administratives Thema ist) und ein diffuses \u201eSicherheitsgef\u00fchl\u201c. Fragt man konkret nach, wo Migration jmd pers\u00f6nlich tangiert, kommt nie was konkretes zur\u00fcck (hab\u2019s mehrfach probiert)", "langs": ["deu"], "like_count": 10, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 38355140, "reposted_author": 12996, "quotes": 38355141, "quoted_author": 1690, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632370, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310082102, "text": "Das man immer noch glaubt, durch Ann\u00e4herung an extreme Positionen W\u00e4hler:innen gewinnen zu k\u00f6nnen ist absurd. Wie Sie schon sagen, im Zweifel w\u00e4hlt man das \u201eOriginal\u201c.", "langs": ["deu", "eng"], "like_count": 8, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": 562970, "replied_author": 1690, "thread_root": 562970, "thread_root_author": 1690, "repost_from": 86632371, "reposted_author": 527872, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632372, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310081933, "text": "Der AfD-Politiker Kotr\u00e9 hat bei der Landratswahl im brandenburgischen Dahme-Spreewald im 1. Wahlgang gewonnen, nun geht es in die Stichwahl.\n\nWir haben vor einem Jahr rechtsextreme Gedichte entdeckt, die in seinem Namen ver\u00f6ffentlicht wurden, zu denen er eisern schwieg: www.rbb24.de/politik/beit...", "langs": ["deu"], "like_count": 230, "reply_count": 13, "repost_count": 130, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 573056, "reposted_author": 1638, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632373, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310082039, "text": "85 Prozent der AfD-W\u00e4hler*innen ist es v\u00f6llig egal, dass diese Partei rechtextrem ist. Es ist wichtig, das zu verstehen: Es sind keine Verf\u00fchrten. Es ist ihre freie Entscheidung.", "langs": ["deu"], "like_count": 506, "reply_count": 19, "repost_count": 150, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 5968415, "reposted_author": 1230, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 38355141, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310082040, "text": "Nat\u00fcrlich funktioniert das - das Thema Migration ist manchmal wichtig und manchmal unwichtig. Das h\u00e4ngt vor allem davon ab, welche Agenda die Parteien setzen, weil praktisch niemand in Deutschland pers\u00f6nlich Probleme mit Migration hat.", "langs": ["deu"], "like_count": 21, "reply_count": 1, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632374, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310082042, "text": "Nat\u00fcrlich ist das nicht alleine mit Geld zu l\u00f6sen \u2026 bei der politischen Bildungsarbeit zu sparen scheint mir allerdings zB wenig hilfreich \ud83d\ude48", "langs": ["deu"], "like_count": 9, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 34028032, "replied_author": 417422, "thread_root": 9585486, "thread_root_author": 1690, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 38355141, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310082040, "text": "Nat\u00fcrlich funktioniert das - das Thema Migration ist manchmal wichtig und manchmal unwichtig. Das h\u00e4ngt vor allem davon ab, welche Agenda die Parteien setzen, weil praktisch niemand in Deutschland pers\u00f6nlich Probleme mit Migration hat.", "langs": ["deu"], "like_count": 21, "reply_count": 1, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632375, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310082039, "text": "Ich wei\u00df gar nicht, ob wir daf\u00fcr unbedingt viel Personal brauchen. Entspannung beim B\u00fcrgergeld w\u00fcrde vielleicht schon reichen \u2026", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 86632376, "replied_author": 4167, "thread_root": 9585486, "thread_root_author": 1690, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 9585486, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310082028, "text": "Warum das so ist?\n\n\u00d6konomische Unsicherheit wg sozialer H\u00e4rten => Angst vor Armut und sozialem Abstieg => Hass & Neid gegen\u00fcber\u201eFremden\u201c. \n\nDas beste Programm gegen rechts w\u00e4re ein Sozialstaat, der sicherstellt, dass niemand in Angst leben muss. Das ist aber mit Union und FDP wohl nicht zu machen.", "langs": ["deu"], "like_count": 53, "reply_count": 4, "repost_count": 16, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 2321234, "quoted_author": 132635, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632377, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310081842, "text": "Offensichtlich gelingt es  rechten und rechtsradikalen Parteien erfolgreich. oben-unten Konflikte als innen-au\u00dfen Konflikte zu framen. Dass ihnen dies gelingen konnte, ist das eigentliche Versagen progressiver Politik. Das Hauptthema sollte daher nicht Migration sein, sondern Verteilungspolitik.", "langs": ["deu"], "like_count": 456, "reply_count": 14, "repost_count": 172, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 2321234, "reposted_author": 132635, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632378, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310062028, "text": "Leuk\u00e4mie ist ein Arschloch. Deshalb: Mund auf. St\u00e4bchen rein. Spender sein.\n\nwww.dkms.de/aktiv-werden...", "langs": ["deu"], "like_count": 48, "reply_count": 0, "repost_count": 18, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 8279115, "reposted_author": 49719, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632379, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310081954, "text": "Spatzen das nicht schon ewig die Pfeifen von den D\u00e4chern? Analysen lesen und dann Komasaufen bis zum Ged\u00e4chtnisverlust bringt auch niemanden weiter. Au\u00dfer nat\u00fcrlich die AfD", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": 34860851, "replied_author": 1690, "thread_root": 34860851, "thread_root_author": 1690, "repost_from": 57953115, "reposted_author": 550252, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632380, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310081944, "text": "Sie werden immer noch nicht verstehen, dass sie bei der BTW so viele Stimmen bekommen haben, weil sie progressiv gewirkt haben und bei allen Wahlen danach immer weniger, weil sie als alte Bremser auftreten.", "langs": ["deu"], "like_count": 44, "reply_count": 0, "repost_count": 4, "reply_to": 34860851, "replied_author": 1690, "thread_root": 34860851, "thread_root_author": 1690, "repost_from": 76826826, "reposted_author": 179145, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632381, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310082023, "text": "Nat\u00fcrlich kann ein einzelner Kandidat in Bayern nicht die innenpolitische Agenda drehen, solange die AfD mit freundlicher Unterst\u00fctzung von Union und FDP das Land in die Paranoia agitiert.", "langs": ["deu"], "like_count": 7, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2574522, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310081950, "text": "Ich halte Christian Lindner f\u00fcr einen intelligenten Menschen. Das hier m\u00fcsste ihm auch einleuchten.", "langs": ["deu"], "like_count": 23, "reply_count": 3, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 76826826, "quoted_author": 179145, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 34860851, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310081938, "text": "Ich hoffe doch sehr, dass bei der FDP Analysen zur Stimmen-Wanderung noch gelesen werden ...", "langs": ["deu"], "like_count": 31, "reply_count": 11, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 34860852, "quoted_author": 529474, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 562970, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310081936, "text": "Die Pleite von Nancy Faeser heute ist vor allem eine klare Botschaft, wozu rechtslastige Spr\u00fcche (\"Clans!!1!!\") aus der SPD f\u00fchren:\n- niemand w\u00e4hlt deswegen SPD\n- die Leute w\u00e4hlen das \"Original\" oder die Union\n- und SPD-Anh\u00e4nger:innen bleiben frustriert zu Hause.", "langs": ["deu"], "like_count": 87, "reply_count": 7, "repost_count": 14, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 16297838, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310081933, "text": "klar, Kubicki ist nicht mehr zu helfen, aber den nehmen auch in der FDP nicht mehr viele ernst.", "langs": ["deu"], "like_count": 16, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 86632382, "replied_author": 49526, "thread_root": 1839000, "thread_root_author": 1690, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1839000, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310081912, "text": "Die FDP muss endlich verstehen: Politisch punkten kann sie in der Ampel nur durch Ampel-Erfolge. Opposition in der Koalition f\u00fchrt zum politischen Exitus. Und mit ihrem st\u00e4ndigen Blinken nach rechts, der Forderung nach \"Abwehr von Migration\" st\u00e4rkt sie nebenbei noch die AfD.", "langs": ["deu"], "like_count": 216, "reply_count": 8, "repost_count": 61, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2574525, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310081910, "text": "F\u00fcr unsere Demokratie k\u00f6nnen wir nur inst\u00e4ndig hoffen, dass insbesondere Union und FDP, aber auch die SPD endlich verstehen: Wer von der \"Begrenzung von Migration\" redet, st\u00e4rkt nur Rechts-Drau\u00dfen-Parteien - n\u00e4mlich die AfD und in Bayern auch die sogenannten \"Freien W\u00e4hler\".", "langs": ["deu"], "like_count": 75, "reply_count": 5, "repost_count": 22, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632383, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310081655, "text": "@@4123797, die heute AfD gew\u00e4hlt haben. Nehmt euch 20 Minuten Zeit und h\u00f6rt euch den Abschnitt zur Asylpolitik auf der letzten Folge \"Lage der Nation\" an. @@1690 und P. Banse erkl\u00e4ren dort wir immer sachlich-n\u00fcchtern und inhaltlich brillant, wie wir die Fl\u00fcchtlingsdebatte f\u00fchren sollten und was", "langs": ["deu"], "like_count": 70, "reply_count": 3, "repost_count": 11, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 7618869, "reposted_author": 20138, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632384, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310081149, "text": "Mal wieder gro\u00dfartig, wie @@1690 und Philip Banse in der Lage der Nation analysieren, wie Volker Wissings Digitalisierungsministerium BMDV das KfW-F\u00f6rderprogramm f\u00fcr Ladestationen, PV-Anlage und Speicher gegen die Wand fuhr.\nUnf\u00e4higkeit, auf so vielen Ebenen.", "langs": ["deu"], "like_count": 22, "reply_count": 1, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 86632385, "reposted_author": 748116, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632386, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310080742, "text": "Klar, das geht aber nicht \u00fcber Nacht und vor allem nur mit strukturellen \u00c4nderungen: beispielsweise muss der Code dem Land geh\u00f6ren, nicht der Softwarefirma, sonst begibt man sich in eine strukturelle Abh\u00e4ngigkeit, die sich meist in miserablem Service niederschl\u00e4gt.", "langs": ["eng"], "like_count": 0, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 86632387, "replied_author": 1911573, "thread_root": 86632388, "thread_root_author": 1690, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.742}
{"post_id": 86632389, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310072035, "text": "Yes, jetzt endlich auch hier: @@1169 \u2014 gro\u00dfe H\u00f6r- und Folgeempfehlung", "langs": ["deu"], "like_count": 12, "reply_count": 0, "repost_count": 7, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 7618886, "reposted_author": 416507, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632390, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310072058, "text": "Ich teile das aus einer User-Perspektive. Das Problem ist nur, dass \u00c4nderungen nach dem Launch 100 mal l\u00e4nger dauern als vor der Einf\u00fchrung. Es fehlt dann einfach der Druck. Was beim Start nicht klappt, wird daher aller Wahrscheinlichkeit nach Jahre brauchen oder nie kommen.\ufffc", "langs": ["deu"], "like_count": 6, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 86632391, "replied_author": 850837, "thread_root": 86632388, "thread_root_author": 1690, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632392, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310072047, "text": "Wollen wir uns damit zufrieden geben?", "langs": ["deu"], "like_count": 0, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 86632393, "replied_author": 850837, "thread_root": 86632388, "thread_root_author": 1690, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632394, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310071941, "text": "Brandenburg Gate in Berlin tonight", "langs": ["eng"], "like_count": 1576, "reply_count": 41, "repost_count": 427, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 207468, "reposted_author": 1654, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.921}
{"post_id": 86632395, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310072003, "text": "Willkommen @@29360 \ud83e\udef6", "langs": ["deu"], "like_count": 20, "reply_count": 0, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 9585505, "reposted_author": 432380, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632396, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310071745, "text": "Unser neues Projekt: \u201eStaatsgewalt - wie rechtsradikale Netzwerke die Sicherheitsbeh\u00f6rden unterwandern\u201c. Erscheint am 20. November, gemeinsam herausgegeben von @@75982 und mir, im Herder-Verlag. Hier vorbestellen: www.herder.de/geschichte-p...", "langs": ["deu"], "like_count": 415, "reply_count": 12, "repost_count": 206, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 19032, "reposted_author": 1686, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632397, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310072003, "text": "Willkommen in der sch\u00f6nen blauen Welt, liebe @@29360!", "langs": ["deu"], "like_count": 12, "reply_count": 0, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 27980373, "reposted_author": 63268, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632398, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310072009, "text": "Hallo Welt!\n\nFreedom Needs Fighters \u270a  @@29360", "langs": ["deu"], "like_count": 58, "reply_count": 4, "repost_count": 21, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 14945260, "reposted_author": 29360, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632399, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310071943, "text": "hat Philip recherchiert, ich meine das stand in der SZ. Schau mal in die Shownotes.", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 23521637, "replied_author": 106214, "thread_root": 23521639, "thread_root_author": 14650, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632400, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310071911, "text": "Die Kolleg:innen am VG Berlin scheinen soweit gl\u00fccklich zu sein ;) Die nutzen aber auch eine andere L\u00f6sung. Hoffentlich haben sie Mitleid mit den Menschen in der ordentlichen Gerichtsbarkeit.", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 86632401, "replied_author": 563027, "thread_root": 86632388, "thread_root_author": 1690, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632402, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310071458, "text": "Die alte weiter nutzen oder warten.", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 86632403, "replied_author": 581836, "thread_root": 21153894, "thread_root_author": 1690, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632404, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310071448, "text": "", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 86632405, "reposted_author": 563027, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632406, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310061849, "text": "Die Kritik an der Seenotrettung basiert auf einer rechtsradikalen Desinformationskampagne.\n\nWas die Hilfsorganisationen tats\u00e4chlich machen, ist im Einklang mit Internationalem Recht, Menschenleben zu retten.\n\nSie haben jede Unterst\u00fctzung der Bundesregierung verdient.", "langs": ["deu"], "like_count": 1256, "reply_count": 21, "repost_count": 409, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 674727, "reposted_author": 1186, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632388, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310071453, "text": "Ich hoffe sehr, das Verwaltungsgericht tritt hier auf die Bremse. Nat\u00fcrlich brauchen wir auch in der Justiz die eAkte - aber sie muss auch 1a funktionieren.", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 3, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 25649426, "quoted_author": 127820, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 21153894, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310071432, "text": "Falls ihr versucht, eine Ersatz-SIM bei o2 zu aktivieren: das scheint in vielen F\u00e4llen nicht zu gehen. Also lieber keine Ersatzkarte bestellen - ihr k\u00f6nnt die neue dann nicht nutzen :(\n\nUnd die Hotline ganz entspannt: isso und kann auch noch ein paar Tage dauern ... was f\u00fcr eine Idee von Service.", "langs": ["deu"], "like_count": 14, "reply_count": 4, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632407, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310061227, "text": "Sehr cool! \n\nHier geht\u2019s direkt zu den \u201eBaustellen der Nation\u201c bei Audible:\n\nwww.audible.de/pd/Baustelle...", "langs": ["deu"], "like_count": 15, "reply_count": 0, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 86632408, "quoted_author": 56302, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632407, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310061227, "text": "Sehr cool! \n\nHier geht\u2019s direkt zu den \u201eBaustellen der Nation\u201c bei Audible:\n\nwww.audible.de/pd/Baustelle...", "langs": ["deu"], "like_count": 15, "reply_count": 0, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 86632408, "quoted_author": 56302, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632409, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310060921, "text": "Kennt ihr Mitglieder der katholischen Kirche, die beim Thema Abtreibungsrecht/Paragraf 218 eine liberalere Position vertreten als die konservativen W\u00fcrdentr\u00e4ger?", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 6, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 37135709, "reposted_author": 35074, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632410, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310061043, "text": "Spannende Reiselekt\u00fcre im ICE der Deutschen Bahn (heute ausnahmsweise fast p\u00fcnktlich) @@1690", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 78830333, "reposted_author": 12814, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 37135708, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310060924, "text": "Ich glaube, das ist an der Basis sehr weit verbreitet. Meine Erfahrungen stammen haupts\u00e4chlich aus den Neunzigern, aber schon damals hat jedenfalls in meiner Generation kaum jemand verstanden, welche Linie Rom und die Bischofskonferenz fahren.", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 37135709, "replied_author": 35074, "thread_root": 37135709, "thread_root_author": 35074, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632411, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310052204, "text": "Auch hier gilt \u00fcbrigens: Wer glaubt, \u201eMeinungsfreiheit\u201c bedeute, dass man sich von Trollen die Laune verderben lassen muss (sonst bist Du kein Demokrat!!), hat etwas sehr Grundlegendes nicht verstanden. Ihr sagt, was Ihr wollt, ich h\u00f6re zu, wem ich will. Ganz einfach eigentlich.", "langs": ["deu"], "like_count": 643, "reply_count": 13, "repost_count": 100, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 3068420, "reposted_author": 1597, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632412, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310052136, "text": "Das gibt es auch auf deutsch \u263a\ufe0f Und zwar beispielsweise bei der Bundeszentrale f\u00fcr politische Bildung, die massiv gek\u00fcrzt werden soll. Vollkommen unverst\u00e4ndlich.\n\nwww.politische-bildung-brandenburg.de/publikation/...", "langs": ["deu"], "like_count": 51, "reply_count": 4, "repost_count": 11, "reply_to": 36675085, "replied_author": 153170, "thread_root": 3876323, "thread_root_author": 1690, "repost_from": 9421868, "reposted_author": 4579, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632413, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310052117, "text": "Inklusive einer Art Checkliste, woran man Autokraten erkennt.", "langs": ["deu"], "like_count": 78, "reply_count": 1, "repost_count": 25, "reply_to": 3876323, "replied_author": 1690, "thread_root": 3876323, "thread_root_author": 1690, "repost_from": 9023217, "reposted_author": 4579, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 3876323, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310052114, "text": "Ein sehr wichtiges Buch - es hilft einem, Muster zu erkennen, wie Demokratien zerst\u00f6rt werden (Spoiler: meist nicht durch einen Putsch, sondern durch Populismus und Wahlen).", "langs": ["deu"], "like_count": 68, "reply_count": 4, "repost_count": 11, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 25899541, "quoted_author": 4579, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632414, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310051315, "text": "Gerade sehen wir an vielen Stellen ein Erstarken des Rechtsextremismus. Viele von Euch sind in Sorge und fragen sich, was man tun kann. Ich \u00fcberlege schon die ganze Zeit, wie ich unterst\u00fctzen kann. Deswegen interessiert mich Eure Meinung, was ihr gerade ben\u00f6tigt, wo es noch Leerstellen gibt?", "langs": ["deu"], "like_count": 376, "reply_count": 72, "repost_count": 94, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 1685165, "reposted_author": 4579, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632415, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310052102, "text": "Das hoffen wir auch :)", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 38355380, "replied_author": 12996, "thread_root": 431979, "thread_root_author": 1690, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 38355381, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310052059, "text": "H\u00e4ngt leider seit ner Woche bei Audible in der Warteschleife \u2026", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 38355384, "replied_author": 12996, "thread_root": 431979, "thread_root_author": 1690, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632416, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310051921, "text": "Es ist aber auch wirklich gut!", "langs": ["deu"], "like_count": 8, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 50946612, "reposted_author": 127815, "quotes": 431979, "quoted_author": 1690, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 50946614, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310052030, "text": "Vielen Dank, das freut mich sehr!", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 50946615, "replied_author": 127754, "thread_root": 50946612, "thread_root_author": 127815, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632417, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310041944, "text": "Ich auch", "langs": ["deu"], "like_count": 17, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 86632418, "reposted_author": 1608, "quotes": 86632419, "quoted_author": 153668, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 38355385, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310041729, "text": "Danke :)\n\nStimmt, die \u201eBaustellen\u201c gibt es auch zum H\u00f6ren:\n\nLage.link/hoerbuch", "langs": ["deu"], "like_count": 22, "reply_count": 1, "repost_count": 3, "reply_to": 86632420, "replied_author": 9432, "thread_root": 431979, "thread_root_author": 1690, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 79382156, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310041743, "text": "f\u00fcr euch schon mal gelesen: es ist ein gutes Buch!", "langs": ["deu"], "like_count": 16, "reply_count": 0, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 570811, "quoted_author": 1598, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632421, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310041742, "text": "H\u00f6lle!", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 3328235, "replied_author": 1568, "thread_root": 3328235, "thread_root_author": 1568, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632422, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310041030, "text": "Da ist sie: Die abonnierbare Liste mit jungen Journalisten und Journalistinnen - f\u00fcr neue Perspektiven.\n\nWer fehlt, kann sich im Thread unten melden, mit Kurzbeschreibung & Medium.\nVorschl\u00e4ge durch Dritte sind willkommen.\n\nbsky.app/profile/did:...\n\nGerne reposten f\u00fcr Reichweite.", "langs": ["deu"], "like_count": 165, "reply_count": 12, "repost_count": 92, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 4064625, "reposted_author": 38988, "quotes": 1800241, "quoted_author": 38988, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 38355385, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310041729, "text": "Danke :)\n\nStimmt, die \u201eBaustellen\u201c gibt es auch zum H\u00f6ren:\n\nLage.link/hoerbuch", "langs": ["deu"], "like_count": 22, "reply_count": 1, "repost_count": 3, "reply_to": 86632420, "replied_author": 9432, "thread_root": 431979, "thread_root_author": 1690, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632423, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310041542, "text": "Was ich in fr\u00fcher bei Twitter mochte, waren Folgeempfehlungen. Deshalb himmel ich folgende an:\n\n@@3595 \n@@1690 \n@@1631 \n@@1171 \n@@43456\n@@166273 \n@@1653\n@@1625 \n@@136197", "langs": ["deu"], "like_count": 36, "reply_count": 3, "repost_count": 6, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 24822385, "reposted_author": 50209, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 431979, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310041726, "text": "Wow, die \u201eBaustellen der Nation\u201c springen aus dem Stand auf Platz 2 der Spiegel-Bestseller \u2026 wir freuen uns sehr und sagen DANKE all denen, die unser Buch lesen!\n\nLage.link/buch \n\n@@1169", "langs": ["deu"], "like_count": 47, "reply_count": 4, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632424, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310041608, "text": "Wer tats\u00e4chlich besonders schnell Arzttermine bekommt (via DIE ZEIT/ @@1202):", "langs": ["deu"], "like_count": 964, "reply_count": 37, "repost_count": 261, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 1300765, "reposted_author": 1226, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632425, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310021805, "text": "Anfangsverdacht \u201elinksgr\u00fcn\u201c \ud83d\ude48", "langs": ["eng"], "like_count": 28, "reply_count": 0, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 1394381, "quoted_author": 1595, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.725}
{"post_id": 86632426, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202309300646, "text": "+++ F\u00fcr einen Menschenrechtspakt in der Fl\u00fcchtlingspolitik +++\n\nMit 270 Wissenschaftler*innen wenden wir uns gegen einen \"Deutschlandpakt\", der mit dem Sound der Entrechtung geschmiedet wird und f\u00fcr eine menschenrechtsorientierte Politik. \ud83d\udc47\n\nverfassungsblog.de/fur-einen-me...", "langs": ["deu"], "like_count": 250, "reply_count": 5, "repost_count": 137, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 1434107, "reposted_author": 127353, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632427, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310040618, "text": "Was ist der eine Artikel, den ich heute Morgen gelesen haben sollte? Der Euch einen \u00fcberraschenden Erkenntnisgewinn gebracht hat?", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 2, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 81612984, "reposted_author": 106681, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632428, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310040613, "text": "Hunderttausende Leute, teils gut ausgebildet, sind neu im Land, wollen sich eine Zukunft aufbauen, anpacken. Aber Deutschland l\u00e4sst sie lieber in Unterk\u00fcnften schmoren und VERBIETET ihnen zu arbeiten. \u201ePersonalmangel\u201c \ud83e\udd21", "langs": ["deu"], "like_count": 377, "reply_count": 17, "repost_count": 89, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 21900, "reposted_author": 1171, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632429, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310032259, "text": "Ich folge @@1169 und @@1690 besonders gerne, weil ich dank ihrer Handles davon ausgehen kann, dass sie echt sind!", "langs": ["deu"], "like_count": 10, "reply_count": 0, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 74891550, "reposted_author": 157554, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632430, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310021852, "text": "Starke @@1169 section zum sozialen Wohnungsbau, @@1690! Bauen allein hilft nicht: sonst unterbeleuchtet. Aktive Rolle des Staates via kommunaler Versorger: herrlich! Einzig allein fehlt (als Teill\u00f6sung): Genossenschaften!", "langs": ["deu"], "like_count": 7, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 62189028, "reposted_author": 797186, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632431, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310021757, "text": "Diese Meldung wird hoffentlich gr\u00f6\u00dfere Wellen schlagen. Denn der Vorgang zeigt, dass das brachiale Vorgehen gegen die Letzte Generation auf Grundlage von \u00a7 129 Abs. 1 StGB auch die Zivilgesellschaft und Klimabewegung in der Breite trifft.", "langs": ["deu"], "like_count": 53, "reply_count": 4, "repost_count": 22, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 23911716, "reposted_author": 57507, "quotes": 1394381, "quoted_author": 1595, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632432, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310021508, "text": "Der @@1626 hat seine Erkenntnisse aus einigen Jahren ZDF-Fernsehrat lesenswert verbloggt:\n\nnetzpolitik.org/2023/neues-a...", "langs": ["deu"], "like_count": 19, "reply_count": 0, "repost_count": 10, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 35082833, "reposted_author": 1578, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632433, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310021806, "text": "Ja", "langs": ["eng"], "like_count": 1, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 86632434, "replied_author": 510436, "thread_root": 86632434, "thread_root_author": 510436, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.553}
{"post_id": 86632425, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310021805, "text": "Anfangsverdacht \u201elinksgr\u00fcn\u201c \ud83d\ude48", "langs": ["eng"], "like_count": 28, "reply_count": 0, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 1394381, "quoted_author": 1595, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.725}
{"post_id": 86632435, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310021053, "text": "@@1690 Von lagedernation.org und Freiheitsrechte.org ist auch da. Bitte mal folgen!\ud83d\ude4f", "langs": ["deu"], "like_count": 10, "reply_count": 1, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 65783806, "reposted_author": 4594, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632436, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310021604, "text": "Die Lage in G\u00f6ttingen \ud83d\udc47\n@@1690", "langs": ["fra"], "like_count": 19, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 86632437, "reposted_author": 71982, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632438, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310020751, "text": "Wehe ihr verkr\u00fcmmelt euch nach ein paar Tagen wieder r\u00fcber, ich musste daf\u00fcr zu hart f\u00fcr meinen Code k\u00e4mpfen", "langs": ["deu"], "like_count": 21, "reply_count": 2, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 17575291, "reposted_author": 420842, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 71952857, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310020754, "text": "bitte DMs, dankesch\u00f6n", "langs": ["eng"], "like_count": 12, "reply_count": 3, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.856}
{"post_id": 86632439, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310012229, "text": "Die Lage ist auch schon hier \ud83e\udd73", "langs": ["deu"], "like_count": 9, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 86632440, "reposted_author": 57507, "quotes": 431988, "quoted_author": 1169, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632441, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310012219, "text": "das ist ja wie fr\u00fcher hier \ud83d\ude0e", "langs": ["deu"], "like_count": 30, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 7897703, "quoted_author": 1551, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632442, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310012216, "text": "herzlich willkommen :)", "langs": ["eng"], "like_count": 4, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 5968902, "replied_author": 15692, "thread_root": 5968902, "thread_root_author": 15692, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 2, "sent_score": 0.848}
{"post_id": 86632443, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310012004, "text": "Das ist keine \u00dcbung, ran an den Block Button!", "langs": ["deu"], "like_count": 78, "reply_count": 14, "repost_count": 21, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 959847, "reposted_author": 1608, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86632444, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310011842, "text": "Nice here, but this place could use a bit more constitutional law, right?\n\nFollow us (and our Verfassungsdog) if you agree!\n\nTag your favorite accounts from con law and beyond under this post so we can all reconnect quickly here \ud83e\udd17", "langs": ["deu"], "like_count": 139, "reply_count": 15, "repost_count": 52, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 1587555, "reposted_author": 1212, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 7897708, "user_id": 1690, "instance": "de", "date": 202310012051, "text": "Just setting up my blsky", "langs": ["eng"], "like_count": 39, "reply_count": 6, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.758}
