{"post_id": 12943728, "user_id": 1181, "instance": "bsky.social", "date": 202401171721, "text": "Lets see what thirty brings \ud83c\udf82\ud83c\udf88\nVielen Dank f\u00fcr all die lieben Geburtstagsgl\u00fcckw\u00fcnsche, die mich heute schon auf den verschiedensten Wegen erreicht haben.", "langs": ["deu"], "like_count": 202, "reply_count": 28, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 670337, "user_id": 1181, "instance": "bsky.social", "date": 202401110902, "text": "Hier bekennt sich ein Abgeordneter der #AfD offen zu faschistischen Pl\u00e4nen f\u00fcr Massendeportationen und ethnischer S\u00e4uberung. \nNiemand kann sagen, man h\u00e4tte nicht gewusst, welche Ideologie diese Partei antreibt.", "langs": ["deu"], "like_count": 887, "reply_count": 115, "repost_count": 270, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 670355, "user_id": 1181, "instance": "bsky.social", "date": 202401101552, "text": "Mitglieder dieses Netzwerks aus AfD-Politikern und rechtsextremen Akteuren, wissen genau, dass ihre Pl\u00e4ne zu Migration nicht mit der freiheitlich-demokratischen Grundordnung vereinbar sind. \n\nIhnen geht es um nichts anderes, als darum, diese Grundordnung abzuschaffen.", "langs": ["deu"], "like_count": 266, "reply_count": 50, "repost_count": 69, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 79488, "user_id": 1181, "instance": "bsky.social", "date": 202401041541, "text": "Die \u00dcberbelastung der Bauern haben wir erkannt & uns in der Regierung f\u00fcr einen Ausgleich eingesetzt.\nVor allem Cem \u00d6zdemir hat sich f\u00fcr die Landwirte stark gemacht - mit Erfolg.", "langs": ["deu"], "like_count": 42, "reply_count": 78, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 2800874, "quoted_author": 29657, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 30966105, "user_id": 1181, "instance": "bsky.social", "date": 202401041209, "text": "Erstmals decken Erneuerbare Energien \u00fcber die H\u00e4lfte unseres Stromverbrauchs und auch beim Netzausbau kommen wir voran. Das ist nur m\u00f6glich Dank der harten Arbeit der letzten zwei Jahre im @@1548 und unter Robert Habeck. (2/2)", "langs": ["deu"], "like_count": 79, "reply_count": 6, "repost_count": 5, "reply_to": 20617487, "replied_author": 1181, "thread_root": 20617487, "thread_root_author": 1181, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 20617487, "user_id": 1181, "instance": "bsky.social", "date": 202401041209, "text": "Die Zahlen zu Deutschlands CO2-Emissionen im Jahr 2023 sprechen eine klare Sprache: die Erneuerbaren boomen! Au\u00dferdem gab es so wenig Kohleverstromung, wie seit Jahrzehnten nicht mehr. Das ist ein guter Ansporn, mit dem Ausbau der Erneuerbaren Energien weiter zu machen. (1/2)", "langs": ["deu"], "like_count": 114, "reply_count": 2, "repost_count": 8, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 63714246, "user_id": 1181, "instance": "bsky.social", "date": 202401031747, "text": "Also konkret um eine gute Aufstellung des Katastrophenschutzes, die St\u00e4rkung der Hochwasserpr\u00e4vention, die strukturelle Verankerung der Klimaanpassung und die Eind\u00e4mmung der Klimakrise. \nDenn Klimaschutz beugt Kosten vor und sch\u00fctzt Menschen und ihr Einkommen.", "langs": ["deu"], "like_count": 32, "reply_count": 1, "repost_count": 4, "reply_to": 63714245, "replied_author": 1181, "thread_root": 7890520, "thread_root_author": 1181, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 63714245, "user_id": 1181, "instance": "bsky.social", "date": 202401031746, "text": "Oberste Priorit\u00e4t bleibt es, Menschen vor Ort akut zu helfen.\nGleichzeitig m\u00fcssen wir uns darauf vorbereiten, dass solche Starkwetterereignisse in Zukunft immer h\u00e4ufiger und heftiger eintreten. \nIm n\u00e4chsten Schritt geht es um Vorsorge und Pr\u00e4vention.", "langs": ["deu"], "like_count": 31, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": 7890520, "replied_author": 1181, "thread_root": 7890520, "thread_root_author": 1181, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 7890520, "user_id": 1181, "instance": "bsky.social", "date": 202401031722, "text": "Heute war ich mit Christian Meyer in den Hochwassergebieten in Lilienthal und Neustadt am R\u00fcbenberge. \nDer Zusammenhalt vor Ort ist beeindruckend. \nDoch die Sch\u00e4den sind gro\u00df und f\u00fcr uns ist klar: niemand darf mit den Kosten allen gelassen werden.\nwww.weser-kurier.de/landkreis-os...", "langs": ["deu"], "like_count": 55, "reply_count": 4, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 30217319, "user_id": 1181, "instance": "bsky.social", "date": 202312301349, "text": "\u201eWir stehen vor der Frage, wie sich Demokratien behaupten werden.\u201c\n\nMit dem @@4117353 habe ich zum Ende des Jahres \u00fcber das Ende vom Ende der Geschichte, die Wahlen im Osten im n\u00e4chsten Jahr und Vertrauen in die Demokratie gesprochen \ud83d\udc47\nwww.tagesspiegel.de/politik/grun...", "langs": ["deu"], "like_count": 47, "reply_count": 6, "repost_count": 9, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 7278279, "user_id": 1181, "instance": "bsky.social", "date": 202312291124, "text": "Allein in Niedersachsen sind gerade aufgrund des Hochwassers 100.000 Helfer*innen im Einsatz - der Gro\u00dfteil davon ehrenamtlich. Vielen Dank f\u00fcr diese wichtige Arbeit! \n\nDie angespannte Lage zeigt, wie wichtig ein gut aufgestellter Katastrophenschutz und Hochwasserpr\u00e4vention sind.", "langs": ["deu"], "like_count": 184, "reply_count": 10, "repost_count": 23, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 3873904, "user_id": 1181, "instance": "bsky.social", "date": 202312171410, "text": "Friedrich Merz benutzt \u201eKlempner\u201c als Schimpfwort und Jens Spahn spricht vom \u201eFreizeitpark Deutschland\u201c. \n\nDie Union hat komplett den Blick verloren f\u00fcr Menschen, die unser Land am Laufen halten - ob im Handwerk, in der Pflege oder der Industrie.", "langs": ["deu"], "like_count": 1151, "reply_count": 55, "repost_count": 287, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 6171769, "user_id": 1181, "instance": "bsky.social", "date": 202312131620, "text": "Aber: Es reicht nicht, sich ambitionierte Ziele zu setzen. Am Ende z\u00e4hlt, was wir daraus machen. Die Beschl\u00fcsse der #COP28 sind jetzt ein weltweiter Auftrag \u2013 auch an Deutschland \u2013 den es nun entschlossen und schnell umzusetzen gilt.", "langs": ["deu"], "like_count": 33, "reply_count": 2, "repost_count": 1, "reply_to": 31353788, "replied_author": 1181, "thread_root": 6171764, "thread_root_author": 1181, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 31353788, "user_id": 1181, "instance": "bsky.social", "date": 202312131620, "text": "Ein Erfolg, der von der konsequenten Arbeit von @@1196 und einer Klima-Au\u00dfenpolitik Deutschlands lebt, die weltweit Vertrauen stiftet.", "langs": ["deu"], "like_count": 31, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 6171764, "replied_author": 1181, "thread_root": 6171764, "thread_root_author": 1181, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 6171764, "user_id": 1181, "instance": "bsky.social", "date": 202312131619, "text": "Gute Nachrichten f\u00fcr Klimagerechtigkeit! Der Beschluss der #COP28 ist ein historischer Erfolg. Erstmals geben sich alle L\u00e4nder der Welt den klaren Auftrag: Raus aus den Fossilen. Die Zukunft ist erneuerbar!", "langs": ["deu"], "like_count": 45, "reply_count": 11, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 7891879, "user_id": 1181, "instance": "bsky.social", "date": 202312111646, "text": "Die #Bahn-Boni m\u00f6gen rechtlich legitim sein, mit Gerechtigkeit haben sie rein gar nichts zu tun. \n\nGerade in Zeiten, in denen Mitarbeiter streiken m\u00fcssen, und w\u00e4hrend der Bahn-Vorstand seine Ziele verfehlt. \n\nDas Boni-System muss \u00fcberarbeitet werden.", "langs": ["deu"], "like_count": 194, "reply_count": 12, "repost_count": 38, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 207144912, "user_id": 1181, "instance": "bsky.social", "date": 202312111258, "text": "Pressekonferenz mit @@1181\n\nHier geht's zum Livestream:\u00a0youtube.com/live/UTOmT8i...", "langs": ["deu"], "like_count": 14, "reply_count": 0, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 51893748, "reposted_author": 3421, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 207144913, "user_id": 1181, "instance": "bsky.social", "date": 202312091048, "text": "Klimaschutz ist ein verfassungsm\u00e4\u00dfiger Auftrag. Nur so k\u00f6nnen wir die Freiheitsrechte k\u00fcnftiger Generationen sch\u00fctzen. Klimaschutz ist kein Nice-to Have. Wir stehen zum verfassungsm\u00e4\u00dfigen Auftrag k\u00fcnftige Generationen zu sch\u00fctzen.\n\n@@1181 auf #LDK23", "langs": ["deu"], "like_count": 51, "reply_count": 3, "repost_count": 13, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 8045732, "reposted_author": 151575, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 207144914, "user_id": 1181, "instance": "bsky.social", "date": 202312091045, "text": "Wir erleben t\u00e4glich Angriffe auf den Sozialstaat. \"Sozial schwach\" sind dabei aber die, die sich sch\u00fctzend vor die Reichsten stellen & Spardebatten auf dem R\u00fccken der \u00c4rmsten lostreten. Dieser Ellenbogenpolitik setzen wir eine Politik des Herzens entgegen.\n@@1181 auf #LDK23", "langs": ["deu"], "like_count": 46, "reply_count": 1, "repost_count": 14, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 20221516, "reposted_author": 151575, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 207144915, "user_id": 1181, "instance": "bsky.social", "date": 202312091042, "text": "Es hat nichts mit Generationengerechtigkeit zu tun, wenn unsere J\u00fcngsten in sch\u00e4bige Schulen gehen, beim Klimaschutz gespart wird und unsere Infrastruktur kaputtgespart wird. Das darf so nicht weitergehen: Wir m\u00fcssen die Schuldenbremse reformieren.\n\n@@1181 auf #LDK23", "langs": ["deu"], "like_count": 29, "reply_count": 0, "repost_count": 6, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 18106480, "reposted_author": 151575, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 7892387, "user_id": 1181, "instance": "bsky.social", "date": 202312060719, "text": "Das Land redet \u00fcber Wirtschaft, Klimaschutz und soziale Gerechtigkeit. Markus S\u00f6der redet \u00fcbers Gendern.", "langs": ["deu"], "like_count": 368, "reply_count": 22, "repost_count": 83, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1317975, "user_id": 1181, "instance": "bsky.social", "date": 202312052104, "text": "Friedrich Merz stellt sich sch\u00fctzend vor die Reichsten und tr\u00e4gt Spardebatten auf dem R\u00fccken der Verletzlichsten in unserer Gesellschaft aus.\n\nDiese Angriffe auf den Sozialstaat werden wir nicht zulassen. #B\u00fcrgergeld\nwww.tagesspiegel.de/politik/merz...", "langs": ["deu"], "like_count": 334, "reply_count": 16, "repost_count": 59, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 207144916, "user_id": 1181, "instance": "bsky.social", "date": 202312041448, "text": "\ud83d\udde3 Treffen mit Ricarda Lang (Bundesvorsitzende, @@4106075) auf der COP28 in Dubai. Danke f\u00fcr den Austausch! Die Stiftung KlimaWirtschaft setzt sich daf\u00fcr ein, die globale Energieerzeugung aus Erneuerbaren bis 2030 zu verdreifachen! \ud83c\udf3f\ud83d\udcaa @@1181", "langs": ["deu"], "like_count": 19, "reply_count": 1, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 58924367, "reposted_author": 47096, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 5231712, "user_id": 1181, "instance": "bsky.social", "date": 202312041318, "text": "Kluge Worte von Karl-Josef Laumann, der sich der sozialen K\u00e4lte seiner Parteikollegen entgegen stellt und zu der Haltung der CDU steht, die Erh\u00f6hung des B\u00fcrgergelds selbst mit beschlossen hat. #B\u00fcrgergeld", "langs": ["deu"], "like_count": 131, "reply_count": 12, "repost_count": 39, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 23840893, "user_id": 1181, "instance": "bsky.social", "date": 202312032007, "text": "Diese #COP28\u00a0 entscheidet auch dar\u00fcber, ob die Weltgemeinschaft es ernst meint mit der Umsetzung des Pariser Klimaabkommens oder ob sich die \u00d6l- und Gas-Lobby durchsetzt. \n\nDie Weltklimakonferenz muss den \u201efossil fuel phase out\u201c beschlie\u00dfen.", "langs": ["deu"], "like_count": 110, "reply_count": 11, "repost_count": 16, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 20999610, "user_id": 1181, "instance": "bsky.social", "date": 202312011029, "text": "Wir k\u00f6nnen nicht ein Urteil hoch halten und das andere ignorieren. Das #BVerfG verpflichtet uns zu Klimaschutz. \nWir m\u00fcssen beiden Urteilen gerecht werden - eine M\u00f6glichkeit ist ein Sonderverm\u00f6gen f\u00fcr Klimaschutz und Wettbewerbsf\u00e4higkeit.\nwww.n-tv.de/politik/Lang...", "langs": ["deu"], "like_count": 77, "reply_count": 4, "repost_count": 20, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 207144917, "user_id": 1181, "instance": "bsky.social", "date": 202311141132, "text": "@@1181 , @@1173 und Thomas Losse-M\u00fcller diskutieren \u00fcber gesellschaftliche Akzeptanz von Klimapolitik und die Auswirkungen auf die Demokratie. Spannende Frage, \u00fcber die wir letzte Woche auch im Podcast gesprochen haben: www.boeckler.de/de/podcasts-...", "langs": ["deu"], "like_count": 18, "reply_count": 0, "repost_count": 2, "reply_to": 57283594, "replied_author": 132635, "thread_root": 57283594, "thread_root_author": 132635, "repost_from": 57283593, "reposted_author": 132635, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 207144918, "user_id": 1181, "instance": "bsky.social", "date": 202311141112, "text": "Starke Punkte von @@1181 beim #Sozialklimarat heute in Berlin:\n- internationale \u201eRace to the top\u201c wo der attraktivste Wirtschaftsstandort f\u00fcr saubere Technologien sein wird,\n- brauchen mehr Klarheit zu Infrastrukturbedarf und Finanzierung,\n- Klimaschutz darf kein Kulturkampf werden", "langs": ["eng"], "like_count": 19, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 10493410, "reposted_author": 72170, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.799}
{"post_id": 207144919, "user_id": 1181, "instance": "bsky.social", "date": 202311101630, "text": "Abschluss\n\"Zusammen gestalten:\nB\u00fcndnisse f\u00fcr die Zukunft der Demokratie\"\n\nmit\nRuprecht @@1191,\nDevrimsel Deniz Nergiz,\nBastian Hermisson (mod.),\nJ\u00fcrgen Kerner,\n@@1181.\n\nStream\nwww.youtube.com/live/vthM46-...\n\nTagung\n\"Demokratie der Zukunft zusammen gestalten\"\n@@20198", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 0, "repost_count": 3, "reply_to": 14950355, "replied_author": 4167, "thread_root": 14950356, "thread_root_author": 4167, "repost_from": 14950357, "reposted_author": 4167, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 207144920, "user_id": 1181, "instance": "bsky.social", "date": 202311060821, "text": "N\u00e4chsten Samstag diskutiere ich in Berlin u.a. mit @@1181 und Robert Habeck \u00fcber #Arbeit #Gewerkschaft und Wirtschaft in der Transformation @@59076. \nFreu mich drauf! \nAnmeldung: www.boeckler.de/de/aktuelle-...", "langs": ["deu"], "like_count": 32, "reply_count": 2, "repost_count": 7, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 18674103, "reposted_author": 152740, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 4064432, "user_id": 1181, "instance": "bsky.social", "date": 202311051401, "text": "Das 49\u20ac-Ticket ist ein Erfolgsmodell. Es hat den Tarifdschungel beendet, die soziale Teilhabe gest\u00e4rkt und macht den Umstieg auf die Bahn attraktiver.\n\nDeshalb m\u00fcssen sich Bund und L\u00e4nder bei der MPK am Montag auf eine Finanzierung einigen.\n\nt.co/7QLRLdcs8v", "langs": ["deu"], "like_count": 488, "reply_count": 31, "repost_count": 97, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 18782, "user_id": 1181, "instance": "bsky.social", "date": 202311041924, "text": "Heute habe ich mich in Bruchsal \u00fcber Situation vor Ort informiert.\n\nWas ich mitnehme: Die Aufnahme von Gefl\u00fcchteten lenkt den Fokus auf einen allgemeinen Mangel an sozialer Infrastruktur, es fehlt an Wohnungen. Wir m\u00fcssen den sozialen Wohnungsbau st\u00e4rken.\nbnn.de/kraichgau/br...", "langs": ["deu"], "like_count": 56, "reply_count": 7, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1797158, "user_id": 1181, "instance": "bsky.social", "date": 202311030857, "text": "Wer \u201ePull-Faktoren\u201c abschaffen will zB durch K\u00fcrzung von Sozialleistungen begibt sich in einen unw\u00fcrdigen Wettbewerb, wer Fl\u00fcchtlinge am schlechtesten behandelt. \nOhne dass es einen ernsthaften Einfluss darauf hat, wie viele Menschen hier ankommen.\n\nwww.radioeins.de/programm/sen...", "langs": ["deu"], "like_count": 131, "reply_count": 9, "repost_count": 16, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 62912927, "user_id": 1181, "instance": "bsky.social", "date": 202311021022, "text": "Danke f\u00fcr den spannenden Austausch an die Initiative Statefree. In Deutschland leben 126.000 staatenlose Menschen. Ihre Rechte m\u00fcssen besser gesch\u00fctzt werden!", "langs": ["deu"], "like_count": 91, "reply_count": 1, "repost_count": 8, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 5233476, "user_id": 1181, "instance": "bsky.social", "date": 202310311406, "text": "Das BVerfG macht klare Vorgaben zum Existenzminimum von Asylbewerbern. Eine K\u00fcrzung der Sozialleistungen ist der falsche Weg. \n\nWenn wir Kosten sparen wollen, sollten wir Arbeitsverbote aufheben und Fl\u00fcchtlinge schnellstm\u00f6glich zu Steuerzahlern machen.\nwww.zeit.de/politik/deut...", "langs": ["deu"], "like_count": 246, "reply_count": 15, "repost_count": 60, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 14891791, "user_id": 1181, "instance": "bsky.social", "date": 202310311343, "text": "Heute w\u00e4re mein Vater Eckhart Dietz 90 Jahre alt geworden. Mit seiner Kunst hat er viele Menschen in Schw\u00e4bisch Gm\u00fcnd und weit dar\u00fcber hinaus ber\u00fchrt. Heute denke ich besonders fest an ihn. \nM\u00f6ge die Erde dir leicht sein \ud83d\udda4", "langs": ["deu"], "like_count": 223, "reply_count": 8, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 672073, "user_id": 1181, "instance": "bsky.social", "date": 202310311144, "text": "Gestern habe ich Alia Hassan getroffen. Sie ist Jesidin und dem Horror des IS entkommen. Es ist falsch, \u00dcberlebende des V\u00f6lkermords wieder in den Irak abzuschieben, denn dort sind sie nicht sicher. Wir brauchend dringend einen Abschiebestopp f\u00fcr Jesidinnen und #Jesiden.", "langs": ["deu"], "like_count": 250, "reply_count": 10, "repost_count": 58, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 207144921, "user_id": 1181, "instance": "bsky.social", "date": 202310301259, "text": "\nGleich startet die Pressekonferenz mit unserer Vorsitzenden Ricarda Lang (ricardalang.bsky.social).\n\nHier geht's zum Livestream: youtube.com/live/k_IOLbc...", "langs": ["deu"], "like_count": 35, "reply_count": 1, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 50011726, "reposted_author": 3421, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 7895051, "user_id": 1181, "instance": "bsky.social", "date": 202310281044, "text": "\u201eWir m\u00fcssen endlich im gro\u00dfen Stil die soziale Infrastruktur ausbauen.\u201c \n\nWir sollten in der Migrationsdebatte nicht darauf fokussieren was m\u00f6glichst hart klingt, sondern auf das, was m\u00f6glichst viel bringt.\nwww.rnd.de/politik/inte...", "langs": ["deu"], "like_count": 77, "reply_count": 4, "repost_count": 12, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1061257, "user_id": 1181, "instance": "bsky.social", "date": 202310250943, "text": "Die historische Aufgabe der Gr\u00fcnen ist es Wohlstand, Klimaschutz und Gerechtigkeit zusammenzuf\u00fchren. Auf dem Weg braucht es eine Partei, die Orientierung gibt.\n\nDaran m\u00f6chte ich weiter mitwirken und kandidiere erneut als Parteivorsitzende. www.zeit.de/politik/deut...", "langs": ["deu"], "like_count": 449, "reply_count": 68, "repost_count": 76, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 207144922, "user_id": 1181, "instance": "bsky.social", "date": 202310181610, "text": "Gerade im Haushaltsausschuss beschlossen: Wir st\u00e4rken HateAid mit 600.000\u20ac in ihrer wichtigen Arbeit gegen digitale Gewalt. Das Internet ist kein rechtsfreier Raum! Es braucht mehr gesellschftl. Resilienz gegen Methoden wie Deepfakes, Shadow banning & Phishing. Dazu tr\u00e4gt unser Ampel-Beschluss bei!", "langs": ["deu"], "like_count": 255, "reply_count": 9, "repost_count": 64, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 8851998, "reposted_author": 47095, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 3897724, "user_id": 1181, "instance": "bsky.social", "date": 202310181305, "text": "Spannend wie genau die, die in der Debatte zum #B\u00fcrgergeld immer das Lohnabstandsgebot hoch halten, sich gegen einen h\u00f6heren #Mindestlohn stemmen. \n\nFast so als ginge es ihnen gar nicht um die Menschen im Niedriglohnsektor.", "langs": ["deu"], "like_count": 398, "reply_count": 28, "repost_count": 84, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 3068295, "user_id": 1181, "instance": "bsky.social", "date": 202310161439, "text": "Die Ampel braucht einen st\u00e4rkeren Fokus auf soziale Gerechtigkeit. \n\nDazu geh\u00f6rt ein h\u00f6herer Mindestlohn. Die Anhebung wird von der Inflation aufgefressen. Und die letzte Entscheidung der Mindestlohnkommission war ein Schlag ins Gesicht f\u00fcr viele Menschen.\nwww.zeit.de/zustimmung?u...", "langs": ["deu"], "like_count": 142, "reply_count": 20, "repost_count": 25, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 162508552, "user_id": 1181, "instance": "bsky.social", "date": 202310160624, "text": "Danke dir Michael!", "langs": ["deu"], "like_count": 26, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 69244349, "replied_author": 14384, "thread_root": 69244349, "thread_root_author": 14384, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 207144923, "user_id": 1181, "instance": "bsky.social", "date": 202310121610, "text": "\u201eDiese Kombination aus Gewalt und Nichthaltung zu dieser Gewalt ist die t\u00f6dliche Mischung unserer Zeit\u201c.\n\nEin sehr starker, sehr pers\u00f6nlicher Text von Sergey Lagodinsky morgen auf der Aufmacherseite des FAZ-Feuilletons. \n\nLesen!", "langs": ["eng"], "like_count": 95, "reply_count": 4, "repost_count": 45, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 9016772, "reposted_author": 72139, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.724}
{"post_id": 50092, "user_id": 1181, "instance": "bsky.social", "date": 202310110756, "text": "Es bleibt dabei: eine Obergrenze ist praktisch nicht umsetzbar, untergr\u00e4bt das individuelle Recht auf Asyl und widerspricht der Genfer Fl\u00fcchtlingskonvention. Und wird deshalb auch nicht kommen.", "langs": ["deu"], "like_count": 323, "reply_count": 18, "repost_count": 57, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 674368, "user_id": 1181, "instance": "bsky.social", "date": 202310091642, "text": "Es ist nicht zu ertragen, wenn der widerw\u00e4rtige Terror der Hamas auf Berlins Stra\u00dfen gefeiert wird. \n\nHier braucht es einen klaren innenpolitischen Kurs gegen\u00fcber allen, die Antisemitismus und Islamismus bejubeln.\n\nwww.deutschlandfunk.de/interview-mi...", "langs": ["deu"], "like_count": 391, "reply_count": 22, "repost_count": 53, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 3876734, "user_id": 1181, "instance": "bsky.social", "date": 202310081246, "text": "Wir, die wir im demokratischen Wettbewerb miteinander stehen, sind heute geeint in unserer Solidarit\u00e4t mit dem israelischen Volk und dem Staat Israel. \n\nGemeinsam mit Omid Nouripour, Friedrich Merz, Markus S\u00f6der, Lars Klingbeil, Saskia Esken und Christian Lindner. \n\nwww.gruene.de/artikel/geme...", "langs": ["deu"], "like_count": 443, "reply_count": 15, "repost_count": 91, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 3898095, "user_id": 1181, "instance": "bsky.social", "date": 202310071432, "text": "Dass an Tagen wie heute die Schutzma\u00dfnahmen f\u00fcr j\u00fcdische Einrichtungen in Berlin verst\u00e4rkt werden m\u00fcssen zeigt, wie wichtig unsere Solidarit\u00e4t mit Juden in Deutschland in den n\u00e4chsten Wochen sein wird.", "langs": ["deu"], "like_count": 108, "reply_count": 3, "repost_count": 10, "reply_to": 3898094, "replied_author": 1181, "thread_root": 3898094, "thread_root_author": 1181, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 3898094, "user_id": 1181, "instance": "bsky.social", "date": 202310071432, "text": "Es ist unertr\u00e4glich, wenn der abscheuliche Terror der Hamas auch noch gefeiert wird. \n\nEs gibt keine Rechtfertigung f\u00fcr Terror und es kann keine Akzeptanz f\u00fcr Antisemitismus und Islamismus geben.", "langs": ["deu"], "like_count": 195, "reply_count": 7, "repost_count": 34, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 6795665, "quoted_author": 152374, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 3898116, "user_id": 1181, "instance": "bsky.social", "date": 202310071116, "text": "Die Bilder aus Israel sind schockierend. Dieser abscheuliche Terror der Hamas ist durch nichts zu rechtfertigen und muss sofort gestoppt werden. Unsere Gedanken sind bei unseren israelischen Freunden. Wir stehen in voller Solidarit\u00e4t an der Seite Israels.", "langs": ["deu"], "like_count": 182, "reply_count": 5, "repost_count": 12, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 207144924, "user_id": 1181, "instance": "bsky.social", "date": 202310070759, "text": "Hamas eskaliert die Gewalt. Ich verurteile die terroristischen Angriffe aus Gaza gegen #Israel aufs Sch\u00e4rfste. Gewalt & Raketen gegen Unschuldige m\u00fcssen sofort aufh\u00f6ren. Israel hat unsere volle Solidarit\u00e4t & das v\u00f6lkerrechtlich verbriefte Recht, sich gegen Terror zu verteidigen.", "langs": ["deu"], "like_count": 1572, "reply_count": 45, "repost_count": 334, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 1286853, "reposted_author": 1196, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 6805448, "user_id": 1181, "instance": "bsky.social", "date": 202310062004, "text": "Die zivile #Seenotrettung rettet Menschenleben. Und es ist richtig, dass wir sie dabei unterst\u00fctzen.", "langs": ["deu"], "like_count": 503, "reply_count": 26, "repost_count": 65, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2937843, "user_id": 1181, "instance": "bsky.social", "date": 202310042049, "text": "Tausende Menschen in #M\u00fcnchen bei #zammenreissen auf der Stra\u00dfe und eine der ersten Personen, in die man zuf\u00e4llig rein l\u00e4uft ist die Schwiegermutter in spe \ud83d\ude0d", "langs": ["deu"], "like_count": 229, "reply_count": 6, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1286880, "user_id": 1181, "instance": "bsky.social", "date": 202310041937, "text": "35.000 Menschen - Danke M\u00fcnchen! #zammreissen", "langs": ["deu"], "like_count": 677, "reply_count": 10, "repost_count": 76, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 207144925, "user_id": 1181, "instance": "bsky.social", "date": 202310040902, "text": "*Breaking*\nDas ist gro\u00df. Dank Gr\u00fcnen Druck & harten Verhandlungen verpflichtet sich die EU Kommission mit dem neuen EU Kommissar @@4106328 auf das Klimaziel von -90% bis 2040 & ein Ausstieg aus fossilen Subventionen im EU Haushalt. Wir werden ihn darauf festnageln.", "langs": ["dan"], "like_count": 81, "reply_count": 4, "repost_count": 15, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 2842683, "reposted_author": 47033, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 207144926, "user_id": 1181, "instance": "bsky.social", "date": 202310040848, "text": "F\u00fcr alle, die gemeinsames Nachdenken und ruhige Gespr\u00e4che sch\u00e4tzen: \"In Aller Ruhe\" ist das - f\u00fcr mich immer noch neue und begl\u00fcckende - Format, das alle zwei Wochen eine neue Folge anbietet: Via sz oder \u00fcberall, wo es Podcasts gibt: www.sueddeutsche.de/thema/In_all...", "langs": ["deu"], "like_count": 66, "reply_count": 3, "repost_count": 8, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 27578763, "reposted_author": 1653, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 207144927, "user_id": 1181, "instance": "bsky.social", "date": 202310032003, "text": "Wir schreien seit 48h, aber kein dt Medium h\u00f6rt zu: In #Iran haben Beamte eine 16-J\u00e4hrige in der U-Bahn ins Koma verpr\u00fcgelt, weil sie kein Hijab trug. Berichtende Journalistin wurde zwischenzeitlich verhaftet. Eltern stehen unter massivem Druck. Das Krankenhaus ist militarisiert. #ArmitaGarawand", "langs": ["deu"], "like_count": 1033, "reply_count": 8, "repost_count": 593, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 675044, "reposted_author": 75984, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 143677527, "user_id": 1181, "instance": "bsky.social", "date": 202310031713, "text": "Auf jeden Fall, habe es bisher auch nicht bereut. \n\nHerzlich willkommen!", "langs": ["deu"], "like_count": 46, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 143677528, "replied_author": 71989, "thread_root": 2377648, "thread_root_author": 8050, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2377647, "user_id": 1181, "instance": "bsky.social", "date": 202310031658, "text": "Hahaha, ich gebs zu, ich war late to the party. Aber immerhin nett dabei \ud83d\ude09", "langs": ["deu"], "like_count": 56, "reply_count": 4, "repost_count": 0, "reply_to": 2377648, "replied_author": 8050, "thread_root": 2377648, "thread_root_author": 8050, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1800285, "user_id": 1181, "instance": "bsky.social", "date": 202310031638, "text": "Die zivile Seenotrettung rettet Menschen vor dem Ertrinken. Und verteidigt die Menschenrechte auf dem Mittelmeer. \nDas verdient Anerkennung und Unterst\u00fctzung. Und nicht Anfeindungen und Schm\u00e4he.\nwww.euractiv.com/section/poli...", "langs": ["deu"], "like_count": 238, "reply_count": 8, "repost_count": 22, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 13716391, "user_id": 1181, "instance": "bsky.social", "date": 202310031150, "text": "Liebe Gr\u00fc\u00dfe vom Festakt zum Tag der deutschen Einheit \ud83d\ude0d #OttoWaalkes", "langs": ["deu"], "like_count": 515, "reply_count": 15, "repost_count": 6, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 207144928, "user_id": 1181, "instance": "bsky.social", "date": 202310022029, "text": "\ud83d\udc4d", "langs": ["deu"], "like_count": 13, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 2104614, "replied_author": 283461, "thread_root": 2104615, "thread_root_author": 1181, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 64334675, "user_id": 1181, "instance": "bsky.social", "date": 202310021813, "text": "Da bin ich morgen unterwegs \ud83d\udc9a", "langs": ["deu"], "like_count": 9, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 64334677, "replied_author": 14980, "thread_root": 13104279, "thread_root_author": 8071, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 207144929, "user_id": 1181, "instance": "bsky.social", "date": 202310021757, "text": "Ich freu mich auf gute Diskussionen!", "langs": ["deu"], "like_count": 19, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 38913035, "replied_author": 49399, "thread_root": 2104615, "thread_root_author": 1181, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 207144930, "user_id": 1181, "instance": "bsky.social", "date": 202310021752, "text": "\u263a\ufe0f", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 59241897, "replied_author": 1603, "thread_root": 300245, "thread_root_author": 1181, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 207144931, "user_id": 1181, "instance": "bsky.social", "date": 202310021752, "text": "\ud83d\ude4c", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 195577320, "replied_author": 47007, "thread_root": 300245, "thread_root_author": 1181, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 33384360, "user_id": 1181, "instance": "bsky.social", "date": 202310021743, "text": "Hi \u2764\ufe0f", "langs": ["deu"], "like_count": 33, "reply_count": 4, "repost_count": 0, "reply_to": 13104279, "replied_author": 8071, "thread_root": 13104279, "thread_root_author": 8071, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 207144932, "user_id": 1181, "instance": "bsky.social", "date": 202310021740, "text": "\ud83d\udc4b", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 207144933, "replied_author": 999129, "thread_root": 207144933, "thread_root_author": 999129, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10660771, "user_id": 1181, "instance": "bsky.social", "date": 202310021729, "text": "Denn Bayern hat immer noch nicht alle Mittel aus dem Jahr 2022 an die Kommunen gegeben. \nMehr als 40 Millionen Euro sind  noch nicht ausgezahlt.\nMarkus S\u00f6der und von die bayerischen Landesregierung m\u00fcssen die Gelder unverz\u00fcglich weitergeben, um die Kommunen zu entlasten.", "langs": ["deu"], "like_count": 135, "reply_count": 4, "repost_count": 32, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 10660769, "quoted_author": 1181, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10660769, "user_id": 1181, "instance": "bsky.social", "date": 202310021728, "text": "Wir m\u00fcssen alles tun, um unsere Kommunen bei der Aufnahme von Gefl\u00fcchteten zu unterst\u00fctzen. \nDaf\u00fcr braucht es mehr Mittel vom Bund. Doch dazu geh\u00f6rt auch, dass die L\u00e4nder das Geld an die Kommunen weitergeben. \nDas gilt vor allem f\u00fcr Bayern \ud83d\udc47\nwww.ardmediathek.de/video/phoeni...", "langs": ["deu"], "like_count": 81, "reply_count": 7, "repost_count": 9, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 43627583, "user_id": 1181, "instance": "bsky.social", "date": 202310021708, "text": "Habe ich bei X dr\u00fcben getan :)", "langs": ["deu"], "like_count": 28, "reply_count": 3, "repost_count": 1, "reply_to": 83207365, "replied_author": 3732, "thread_root": 300245, "thread_root_author": 1181, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 207144934, "user_id": 1181, "instance": "bsky.social", "date": 202310021708, "text": "Hi \ud83d\udc4b", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 88563443, "replied_author": 46996, "thread_root": 300245, "thread_root_author": 1181, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 207144935, "user_id": 1181, "instance": "bsky.social", "date": 202310021650, "text": "Ich auch!", "langs": ["deu"], "like_count": 9, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 91244059, "replied_author": 40988, "thread_root": 2104615, "thread_root_author": 1181, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 207144936, "user_id": 1181, "instance": "bsky.social", "date": 202310021650, "text": "\ud83d\ude4c", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 146121314, "replied_author": 49472, "thread_root": 300245, "thread_root_author": 1181, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 15906238, "user_id": 1181, "instance": "bsky.social", "date": 202310021648, "text": "Bayern steht am Sonntag vor einer Richtungsentscheidung: \n\nWer eine Regierung mit Anstand will, muss die Gr\u00fcnen w\u00e4hlen! #LTWby23 #TeamBayern\n\nwww.instagram.com/reel/Cx5z4V4...", "langs": ["deu"], "like_count": 282, "reply_count": 25, "repost_count": 39, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 207144937, "user_id": 1181, "instance": "bsky.social", "date": 202310021619, "text": "Danke dir!", "langs": ["deu"], "like_count": 11, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 88977418, "replied_author": 15234, "thread_root": 2104615, "thread_root_author": 1181, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 207144938, "user_id": 1181, "instance": "bsky.social", "date": 202310021527, "text": "Freue mich, dass jetzt auch @@1181 hier r\u00fcbergekommen ist. Herzlich Willkommen! \ud83c\udf3b", "langs": ["deu"], "like_count": 117, "reply_count": 6, "repost_count": 11, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 2282587, "reposted_author": 1551, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 42726025, "user_id": 1181, "instance": "bsky.social", "date": 202310021613, "text": "Und wer sich fragt, ob der Account echt ist, kann ja daf\u00fcr doch nochmal bei X vorbei schauen \ud83d\ude09", "langs": ["deu"], "like_count": 67, "reply_count": 9, "repost_count": 0, "reply_to": 300245, "replied_author": 1181, "thread_root": 300245, "thread_root_author": 1181, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 168832972, "user_id": 1181, "instance": "bsky.social", "date": 202310021601, "text": "\ud83d\ude18", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 155638386, "replied_author": 136073, "thread_root": 155638386, "thread_root_author": 136073, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2104615, "user_id": 1181, "instance": "bsky.social", "date": 202310021548, "text": "Fast eine Stunde online und die Kommentare sind nicht voll mit Hass und Sexismus. \n\nDas ist auf jeden Fall neu. Und sch\u00f6n. Bin gespannt, wie es hier weiter geht!", "langs": ["deu"], "like_count": 858, "reply_count": 85, "repost_count": 45, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 300245, "quoted_author": 1181, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 207144939, "user_id": 1181, "instance": "bsky.social", "date": 202310021540, "text": "\ud83d\ude4c", "langs": ["deu"], "like_count": 8, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 157262913, "replied_author": 106710, "thread_root": 300245, "thread_root_author": 1181, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2282586, "user_id": 1181, "instance": "bsky.social", "date": 202310021528, "text": "Danke Jan, ich bin gespannt!", "langs": ["deu"], "like_count": 18, "reply_count": 3, "repost_count": 1, "reply_to": 2282587, "replied_author": 1551, "thread_root": 2282587, "thread_root_author": 1551, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 207144940, "user_id": 1181, "instance": "bsky.social", "date": 202310021521, "text": "Danke \ud83d\ude18", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 140262902, "replied_author": 49390, "thread_root": 300245, "thread_root_author": 1181, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 300245, "user_id": 1181, "instance": "bsky.social", "date": 202310021502, "text": "Los geht\u2019s \ud83d\udc4b", "langs": ["deu"], "like_count": 487, "reply_count": 97, "repost_count": 25, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
