{"post_id": 20819719, "user_id": 1185, "instance": "bsky.social", "date": 202403110509, "text": "Am Dienstagabend diskutiere ich mit Paul @@1185  & Euch im Deutschen Theater \u00fcber die Lage der Welt. Wo stehen wir? Wo geht es hin? Paul hat viel gesehen. Ich bin gespannt auf seine & Eure Sicht auf die Dinge - und freue mich, wenn Ihr kommt www.deutschestheater.de/programm/pro...", "langs": ["deu"], "like_count": 8, "reply_count": 1, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 20819720, "reposted_author": 23735, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 20819721, "user_id": 1185, "instance": "bsky.social", "date": 202403060808, "text": "NEUE Podcast-Folge: Wie peinlich ist der Abh\u00f6r-Skandal? Hat Putin Kompromate von deutschen Politikern oder Beamten? K\u00f6nnen nur Taurus-Marschflugk\u00f6rper die Krim-Br\u00fccke zerst\u00f6ren? Warum misstraut der Kanzler der Ukraine wirklich? open.spotify.com/episode/6r7x...", "langs": ["deu"], "like_count": 9, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 20819722, "user_id": 1185, "instance": "bsky.social", "date": 202403031730, "text": "Klare, unaufgeregte Berichterstattung! Und ein Appell f\u00fcr Ver\u00e4nderung! Danke!", "langs": ["deu"], "like_count": 10, "reply_count": 0, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 20819723, "reposted_author": 75086, "quotes": 20819724, "quoted_author": 1185, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 20819724, "user_id": 1185, "instance": "bsky.social", "date": 202403031717, "text": "Neue Sonder-Folge Podcast: Wir reden \u00fcber alle Hintergr\u00fcnde zum russischen Lausch-Angriff gegen die deutsche Bundeswehr! Was sagten die Gener\u00e4le wirklich? Warum konnten sie abgeh\u00f6rt werden? Und wer wurde noch abgeh\u00f6rt? HIER Podcast: open.spotify.com/episode/4I7Y...", "langs": ["deu"], "like_count": 15, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 20819725, "user_id": 1185, "instance": "bsky.social", "date": 202403020332, "text": "Unaufgeregt, informativ, bewegend. Danke @@1185", "langs": ["deu"], "like_count": 12, "reply_count": 0, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 20819726, "reposted_author": 75086, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 20819727, "user_id": 1185, "instance": "bsky.social", "date": 202402171630, "text": "#Internationalepolitik #inp #intsec #sicherheitspolitik #milsky", "langs": ["deu"], "like_count": 7, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 20819728, "reposted_author": 75086, "quotes": 20819729, "quoted_author": 1185, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 20819729, "user_id": 1185, "instance": "bsky.social", "date": 202402171614, "text": "SONDER-Folge Podcast:  Russland vermeldet den Tod des wichtigsten Oppositionellen. Alexej Nawalny ist im Straflager gestorben. Alle Hintergr\u00fcnde und was das f\u00fcr Putin und den Westen bedeutet.\nopen.spotify.com/episode/7lME...", "langs": ["deu"], "like_count": 14, "reply_count": 1, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 20819730, "user_id": 1185, "instance": "bsky.social", "date": 202402150640, "text": "Gespr\u00e4ch im aktuellen ZEIT Magazin mit Katrin Eigendorf, @@1185 und Wolfgang Bauer (Geschenklink)", "langs": ["deu"], "like_count": 20, "reply_count": 0, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 20819731, "reposted_author": 73641, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 20819732, "user_id": 1185, "instance": "bsky.social", "date": 202402130941, "text": "BILD-Vizechef und Kriegsreporter @@1185 ist momentan in der Ukraine. Im Podcast spricht er mit @@171299 \u00fcber die Ersch\u00f6pfung der Bev\u00f6lkerung, d\u00fcstere Aussichten und gesellschaftliche Spannungen im Land \ud83d\udc47", "langs": ["deu"], "like_count": 10, "reply_count": 0, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 20819733, "reposted_author": 3418, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 20819734, "user_id": 1185, "instance": "bsky.social", "date": 202402070800, "text": "Neuer Podcast: Ich habe den Ex-Bundeswehrsoldaten Ben wieder getroffen, der f\u00fcr eine ukrainische Spezialeinheit k\u00e4mpft. Das erste Mal unterhielten wir uns im Sommer, jetzt berichtet er \u00fcber die Lage an der Front, die Stimmung bei ihm und seinen Kameraden \ud83d\udc47\nopen.spotify.com/episode/0lzH...", "langs": ["deu"], "like_count": 15, "reply_count": 1, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 20819735, "user_id": 1185, "instance": "bsky.social", "date": 202402020836, "text": "NEUE Podcast-Folge: Ich habe @@4122752 \u201efeige\u201c und \u201eunglaubw\u00fcrdig\u201c genannt, weil sie gegen den Taurus-Antrag der Union gestimmt hat. In meinem Podcast sprechen wir \u00fcber die Kritik, die Situation f\u00fcr die Ukraine und wie sehr sie den Kanzler nervt. open.spotify.com/episode/18WU...", "langs": ["deu"], "like_count": 10, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 20819736, "user_id": 1185, "instance": "bsky.social", "date": 202401281006, "text": "#politikunterricht\nHat mit gut gefallen, danke @@1185", "langs": ["deu"], "like_count": 8, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 20819737, "reposted_author": 75086, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 20819738, "user_id": 1185, "instance": "bsky.social", "date": 202401221543, "text": "SONDER-Podcast! Meine Meinung zu den Protesten in Deutschland: Wir sollten froh dar\u00fcber sein, dass soviele Menschen auf den Stra\u00dfen sind, um gegen Rechtsextreme zu demonstrieren, gegen Faschisten in der AfD, die ein anderes Deutschland wollen. \ud83d\udc47\ud83d\udc47\ud83d\udc47\nopen.spotify.com/episode/6SWV...", "langs": ["deu"], "like_count": 32, "reply_count": 5, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 20819739, "user_id": 1185, "instance": "bsky.social", "date": 202401171134, "text": "NEUER Podcast: Ich spreche mit Alfred Draxler, dem Reporter, der Beckenbauer wie kein anderer kannte. Dar\u00fcber, wie er in M\u00fcnchen-Giesing aufwuchs ubd zum Stat wurde. \u00dcber New York. Und 74, 90, 2006 und alle Geschichten dazu. U.a. wie Draxler ihn zum Teamchef machte. open.spotify.com/episode/36wT...", "langs": ["deu"], "like_count": 6, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 12905712, "user_id": 1185, "instance": "bsky.social", "date": 202401031848, "text": "Erste Podcast-Folge 2024: Ich will von Daniel Donskoy wissen, wie er auf seine eigene Branche blickt. Warum dem Israel-Hass in der K\u00fcnstler-Szene so wenig (\u00f6ffentlich) entgegen gesetzt wurde und wird, was er dar\u00fcber sagt und denkt. open.spotify.com/episode/7FdC...", "langs": ["deu"], "like_count": 17, "reply_count": 1, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 20819740, "user_id": 1185, "instance": "bsky.social", "date": 202312231155, "text": " \ud83c\udf1fApoFika mit @@1185  und @@1208  ist ein idealer \ud83c\udf84 x-mas-appetizer \u2615\ufe0f \ud83e\udd5b. \n \ud83c\udfa7 \ud83d\udc49 podcasts.apple.com/de/podcast/a...", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 15745041, "reposted_author": 47017, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 20819741, "user_id": 1185, "instance": "bsky.social", "date": 202312220910, "text": "Solltet ihr in den n\u00e4chsten Tagen mal 2,5 Std. Zeit haben, dann h\u00f6rt die Podcast-Folge von @@1185, wo er sich mit Franz Josef Wagner \u00fcber Paris, Sartre, Vietnam-Krieg und BILD/BUNTE-Schlagzeilen unterh\u00e4lt. \nopen.spotify.com/episode/2Jvl...", "langs": ["deu"], "like_count": 7, "reply_count": 4, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 20819742, "reposted_author": 73280, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 20819743, "user_id": 1185, "instance": "bsky.social", "date": 202312201656, "text": "Es gibt Franz Josef Wagner wirklich, er lebt noch und im Podcast von @@1185 erz\u00e4hlt er, wie er einst in einem Pariser Caf\u00e9 an einem Roman schrieb und Sartre sich neben ihn setzte open.spotify.com/episode/2Jvl...", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 20819744, "reposted_author": 434516, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 20819745, "user_id": 1185, "instance": "bsky.social", "date": 202312201355, "text": "Bluesky auch nicht mehr das, was hier mal versprochen wurde! Ernsthaft! \ud83e\udd72", "langs": ["deu"], "like_count": 16, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 20819746, "quoted_author": 229756, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 6171409, "user_id": 1185, "instance": "bsky.social", "date": 202312201146, "text": "So seit milde und h\u00f6ret den Franz Josef", "langs": ["deu"], "like_count": 10, "reply_count": 3, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 20819747, "quoted_author": 1173773, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 20819748, "user_id": 1185, "instance": "bsky.social", "date": 202312200805, "text": "Ich bin mir unsicher, wie der Content im blauen Himmel ankommt, m\u00f6chte aber nicht vermeiden, auf mein Podcast-Gespr\u00e4ch mit Franz Josef Wagner hinzuweisen. Jetzt drau\u00dfen. 2,5 Stunden volle Wagner-Dr\u00f6hnung bei Wei\u00dfwein und Giranes. Hier anh\u00f6ren: open.spotify.com/episode/2Jvl...", "langs": ["deu"], "like_count": 38, "reply_count": 13, "repost_count": 6, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 6172052, "user_id": 1185, "instance": "bsky.social", "date": 202312062046, "text": "Es gebe viele Hunderttausende Muslime in Israel, aber \u201enull Juden im Gazastreifen\u201c. Spahn im Podcast \u201eRonzheimer.\u201c weiter: \u201eAls schwuler Mann oder gar als Queerer in Pal\u00e4stina kommst Du wahrscheinlich h\u00f6chstens ein paar Stunden weit.\u201c  Hier nachh\u00f6ren: open.spotify.com/episode/4Dh3...", "langs": ["deu"], "like_count": 28, "reply_count": 3, "repost_count": 9, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 20819749, "user_id": 1185, "instance": "bsky.social", "date": 202312040940, "text": "Misinformation im Sinne der Hamas flutet das Netz.\n\nZ. B. wurde f\u00e4lschlicherweise behauptet, @@1185 habe eine Reportage aus Gaza gef\u00e4lscht.\n\nObwohl das Leid dort gro\u00df ist, werden sogar KI-Fakes verbreitet.\n\nUnser Kontraste-Beitrag: www.ardmediathek.de/video/Y3JpZD...", "langs": ["deu"], "like_count": 58, "reply_count": 2, "repost_count": 26, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 16428232, "reposted_author": 1638, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 20819750, "user_id": 1185, "instance": "bsky.social", "date": 202312011916, "text": "Danke. Sie schreiben Quatsch. H\u00f6ren Sie sich die Podcastfolge mit @@1185 an.", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 2, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 20819751, "reposted_author": 87793, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 20819752, "user_id": 1185, "instance": "bsky.social", "date": 202311291036, "text": "\u00abVerliert die Ukraine den Krieg?\u00bb\n\nDie Lage in der Ukraine: @@1185 & @ Julian R\u00f6pcke diskutieren \u00fcber die gegenw\u00e4rtige \ud83c\uddfa\ud83c\udde6 Kriegs- & Frontlage. Leider sehr ern\u00fcchternd, zusammenfassend: Der Westen ist schwach, nicht RUS. \n\ud83c\udfa7 \ud83d\udc49 podcasts.apple.com/de/podcast/r... #westandwithukraine \ud83c\uddfa\ud83c\udde6\ud83e\udef6", "langs": ["deu"], "like_count": 15, "reply_count": 4, "repost_count": 8, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 4016168, "reposted_author": 87793, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 20819753, "user_id": 1185, "instance": "bsky.social", "date": 202312011121, "text": "Dass es Sicherheit f\u00fcr Israel nur in einer politischen Vereinbarung mit Pal\u00e4stina gibt, Deutschland Antisemitismus nicht importieren musste, \u00fcber Defizite und Generalverdacht gegen Muslime bei\u00a0BILD\u00a0sprach ich mit\u00a0@@1185. Beyond Clickbaiting", "langs": ["deu"], "like_count": 14, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 20819754, "reposted_author": 9462, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 20819755, "user_id": 1185, "instance": "bsky.social", "date": 202311221235, "text": "Wie viel BILD steckt in mir und wieviel ich in BILD? Viele viele Fragen von H\u00f6rern meines Podcasts werden heute HIER beantwortet: open.spotify.com/episode/11HW...", "langs": ["deu"], "like_count": 19, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 20819756, "user_id": 1185, "instance": "bsky.social", "date": 202311181501, "text": "Starker Journalismus von @@1185 im Gespr\u00e4ch mit Shalicar. \n\nopen.spotify.com/episode/1YJx...", "langs": ["deu"], "like_count": 25, "reply_count": 2, "repost_count": 7, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 17314934, "reposted_author": 446197, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 20819757, "user_id": 1185, "instance": "bsky.social", "date": 202311160514, "text": "Jetzt online: BILD-Frontreporter @@1185 im Interview. #Puls24", "langs": ["deu"], "like_count": 16, "reply_count": 1, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 20819758, "reposted_author": 29847, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 20819759, "user_id": 1185, "instance": "bsky.social", "date": 202311101504, "text": "Sorry hatte es eher so empfunden , dass er es Richtung Ablenkung und positive Gedanken meinte. Aber wichtige Anmerkung!", "langs": ["deu"], "like_count": 25, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 20819760, "replied_author": 1619, "thread_root": 20819760, "thread_root_author": 1619, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 20819761, "user_id": 1185, "instance": "bsky.social", "date": 202311101402, "text": "Unbedingt \ud83c\udfa7", "langs": ["deu"], "like_count": 6, "reply_count": 0, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 20819762, "reposted_author": 49434, "quotes": 20819763, "quoted_author": 1185, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 20819763, "user_id": 1185, "instance": "bsky.social", "date": 202311101250, "text": "Neue SONDER-Folge Podcast: Ich berichte dar\u00fcber, wie es war, in den Gazastreifen zu fahren, wie so ein \u201eembed\u201c mit der israelischen Armee abl\u00e4uft - und was wir vor Ort sehen und erfahren konnten.\nopen.spotify.com/episode/31CC...", "langs": ["deu"], "like_count": 23, "reply_count": 0, "repost_count": 7, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 20819764, "user_id": 1185, "instance": "bsky.social", "date": 202311051754, "text": "Empfehle unbedingt diese Podcast Ausgabe von @@1185 zum Thema \u00abIslamisten Demos in Deutschland\u00bb anzuh\u00f6ren. \n\npodcasts.apple.com/de/podcast/r...", "langs": ["deu"], "like_count": 12, "reply_count": 1, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 20819765, "reposted_author": 2652889, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 20819766, "user_id": 1185, "instance": "bsky.social", "date": 202311021206, "text": "Super starker Kommentar von @@1185 zur Habeck-Rede. Worte alleine reichen nicht. m.bild.de/politik/inla...", "langs": ["deu"], "like_count": 26, "reply_count": 4, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 2321060, "reposted_author": 1261220, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2700118, "user_id": 1185, "instance": "bsky.social", "date": 202311010815, "text": "NEUE Podcast-Folge! Michel Friedman warnt, Antisemitismus von rechts und links auszublenden und nur \u00fcber muslimischen zu sprechen. Er fordert harte Strafen f\u00fcr Juden-Hasser und fragt, warum es schnelle Gef\u00e4ngnisstrafen f\u00fcr Kilmakleber gab, aber jetzt nichts passiert: open.spotify.com/episode/7CNs...", "langs": ["deu"], "like_count": 46, "reply_count": 5, "repost_count": 15, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 18241147, "user_id": 1185, "instance": "bsky.social", "date": 202310281927, "text": "Baerbock hat kurz nach dem Massaker den Satz von Altkanzlerin Angela Merkel wiederholt, wonach die Sicherheit Israels deutsche Staatsr\u00e4son ist.\nWer will ihr das bitte glauben, wenn sie es nicht mal schafft, eine israelfeindliche UNO-Resolution abzulehnen? Mein Kommentar: m.bild.de/politik/kolu...", "langs": ["deu"], "like_count": 63, "reply_count": 14, "repost_count": 12, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 20819767, "user_id": 1185, "instance": "bsky.social", "date": 202310270600, "text": "Geht auch mit ohne Twitterlink. \ud83d\ude0e", "langs": ["eng"], "like_count": 19, "reply_count": 2, "repost_count": 6, "reply_to": 20819768, "replied_author": 1185, "thread_root": 20819768, "thread_root_author": 1185, "repost_from": 20819769, "reposted_author": 49471, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 2, "sent_score": 0.814}
{"post_id": 20819770, "user_id": 1185, "instance": "bsky.social", "date": 202310270613, "text": "oh das war ausversehen", "langs": ["deu"], "like_count": 6, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 20819769, "replied_author": 49471, "thread_root": 20819768, "thread_root_author": 1185, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 20819768, "user_id": 1185, "instance": "bsky.social", "date": 202310270546, "text": "W\u00e4hrend die Terroristen drau\u00dfen feixten, ging es f\u00fcr die Familie ums \u00dcberleben. Immer mehr Rauch kam durch die T\u00fcr, immer dann, wenn sie nichts h\u00f6rten, \u00f6ffneten sie das Fenster des Schutzraums einen Spalt, damit Bwby Kai und sie Luft bekommen. Die Geschichte eines kleinen Wunders \ud83d\udc47 \nt.co/PxpGnibLxn", "langs": ["deu"], "like_count": 43, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 18241326, "user_id": 1185, "instance": "bsky.social", "date": 202310240802, "text": "Israels Energieminister und k\u00fcnftiger Au\u00dfenminister, Katz, hat im Interview mit mir den Satz gesagt: \u201eWir befinden uns gegen\u00fcber dem radikalen Islam im Dritten Weltkrieg. Deshalb geht es nicht nur um Israel.\u201c Konkret sieht er das Problem im Iran. Das ganze Interview hier: www.bild.de/politik/ausl...", "langs": ["deu"], "like_count": 40, "reply_count": 5, "repost_count": 14, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 20819771, "user_id": 1185, "instance": "bsky.social", "date": 202310231113, "text": "Die @@379 entschuldigt sich f\u00fcr ihren ersten Bericht zum Angriff auf ein Krankenhaus in Gaza, in dem sie ungepr\u00fcft Informationen der Hamas \u00fcbernahm\n\nwww.@379/2023/10/23/p...\n\n@@1185 #Israel #Hamas", "langs": ["deu"], "like_count": 88, "reply_count": 6, "repost_count": 40, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 11457833, "reposted_author": 40612, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 20819772, "user_id": 1185, "instance": "bsky.social", "date": 202310221126, "text": "Die Demaskierung mancher Linker, was die j\u00fcdische Frage angeht, ist echt hart.\nWem nach 1000x \u201eJa Aber\u201c noch immer keine Verurteilung von Terroristen gelingt, wei\u00df, was er tut. \nUnd bevor es hier losbricht:\nWas ich von Rechten halte, sollte hinl\u00e4nglich bekannt sein.\nErspart mir bitte die Aufschreie.", "langs": ["deu"], "like_count": 1699, "reply_count": 55, "repost_count": 331, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 2135754, "reposted_author": 1203, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 20819773, "user_id": 1185, "instance": "bsky.social", "date": 202310200816, "text": "Sehr h\u00f6renswerter Beitrag", "langs": ["deu"], "like_count": 7, "reply_count": 0, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 20819774, "reposted_author": 1256591, "quotes": 6173235, "quoted_author": 1185, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 20819775, "user_id": 1185, "instance": "bsky.social", "date": 202310201024, "text": "Erkl\u00e4re ich ebenfalls im Podcast.", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 20819776, "replied_author": 127567, "thread_root": 6173235, "thread_root_author": 1185, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 20819777, "user_id": 1185, "instance": "bsky.social", "date": 202310200658, "text": "Sehr h\u00f6renswerter Beitrag von @@1185 mit Mathias D\u00f6pfner \u00fcber die Lage in Israel und klarer Haltung gegen Antisemitismus in Deutschland:\n\nspotify.link/UTlmuisO2Db", "langs": ["deu"], "like_count": 8, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 20819778, "reposted_author": 526467, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 20819779, "user_id": 1185, "instance": "bsky.social", "date": 202310200619, "text": "H\u00f6ren Sie es sich an!", "langs": ["deu"], "like_count": 7, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 20819780, "replied_author": 127567, "thread_root": 6173235, "thread_root_author": 1185, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 6173235, "user_id": 1185, "instance": "bsky.social", "date": 202310200610, "text": "NEUE Podcast-Folge: Ich rede mit Mathias D\u00f6pfner \u00fcber die Lage in Israel, Juden-Hass auf deutschen Stra\u00dfen, wie sich der Krieg jetzt entwickeln k\u00f6nnte - und welche Verantwortung Deutschland hat. Jetzt \u00fcberall, wo es Podcasts gibt! spotify.link/mJyAbdcL2Db", "langs": ["deu"], "like_count": 20, "reply_count": 8, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 20819781, "user_id": 1185, "instance": "bsky.social", "date": 202310191158, "text": "Zum gr\u00f6\u00dften journalistischen Desaster des Jahres findet @@1185 die richtigen Worte.", "langs": ["por"], "like_count": 65, "reply_count": 2, "repost_count": 26, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 7375449, "reposted_author": 72139, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 20819782, "user_id": 1185, "instance": "bsky.social", "date": 202310190655, "text": "Man muss die BILD Zeitung nicht gut finden, aber was @@1185 hier schreibt sollte man lesen. Denn er hat recht. Wie gestern von vielen Medien zu dem Krankenhaus in Gaza-Stadt berichtet wurde, ist ein Armutszeugnis f\u00fcr den Journalismus.  \n\n-> www.bild.de/politik/ausl...", "langs": ["deu"], "like_count": 68, "reply_count": 4, "repost_count": 15, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 18241548, "reposted_author": 64319, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 20819783, "user_id": 1185, "instance": "bsky.social", "date": 202310190426, "text": "Starker Kommentar von @@1185 :\n\nwww.bild.de/politik/ausl...", "langs": ["deu"], "like_count": 100, "reply_count": 15, "repost_count": 26, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 9016094, "reposted_author": 35527, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 20819784, "user_id": 1185, "instance": "bsky.social", "date": 202310181740, "text": "\u201eDiejenigen, die \ud83c\uddee\ud83c\uddf1 hassen, lassen sich auch mit Fakten davon nicht abbringen. Dass aber so viele Medien nicht einordnen, dass es bei Hamas um Terroristen geht, dass es NICHT klar war, wer f\u00fcr die Explosion verantwortlich war, ist eine Schande f\u00fcr den Journalismus.\u201c\n\n@@1185 on fire \ud83d\udd25", "langs": ["deu"], "like_count": 48, "reply_count": 1, "repost_count": 6, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 9016116, "reposted_author": 884190, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 20819785, "user_id": 1185, "instance": "bsky.social", "date": 202310181751, "text": "Lesenswerter Kommentar zum Journalismus von @@1185 zur Berichterstattung heute, international wie in Deutschland: \u201eUnd wenn wir auf die Stra\u00dfen blicken, muss man sagen: Diese \u00dcberschriften sind gef\u00e4hrlich \u2013auch f\u00fcr alle Juden, die in Deutschland leben!\u201c www.bild.de/politik/ausl...", "langs": ["deu"], "like_count": 43, "reply_count": 1, "repost_count": 13, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 9016114, "reposted_author": 398145, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 20819786, "user_id": 1185, "instance": "bsky.social", "date": 202310180813, "text": "Wo h\u00f6ren Sie den Podcast? Bei Apple und spotify l\u00e4uft alles normal durch.", "langs": ["deu"], "like_count": 0, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 20819787, "replied_author": 221440, "thread_root": 2656371, "thread_root_author": 1185, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2656371, "user_id": 1185, "instance": "bsky.social", "date": 202310180623, "text": "Warum bekamen die israelischen Geheimdienste nichts von Hamas-Planungen mit? Fehlen den Israelis Spione in Gaza? Was planen die Terroristen jetzt, wenn die \ud83c\uddee\ud83c\uddf1 Armee angreift? Sehr spannendes Gespr\u00e4ch mit DEM Terror-Experten Peter Neumann. NEUE Podcast-Folge\nspotify.link/E6uCqrcsZDb", "langs": ["deu"], "like_count": 48, "reply_count": 2, "repost_count": 12, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 20819788, "user_id": 1185, "instance": "bsky.social", "date": 202310160744, "text": "Exklusiv: Kanzler Scholz plant Reise nach Israel, wohl schon morgen. Er w\u00e4re der erste Regierungs-Chef im Kriegsgebiet nach der Hamas-Attacke. Alles hier \ud83d\udc47 www.bild.de/politik/ausl...", "langs": ["deu"], "like_count": 51, "reply_count": 7, "repost_count": 6, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 20819789, "user_id": 1185, "instance": "bsky.social", "date": 202310160640, "text": "#ApokalypseundFilterkaffee u.a. mit  #IsraelGazaWar, #Hamas, #Polen, #GerhardSchroeder, #Nagelsmann und genitale Momente im Fast Food- Restaurant.\nMit Nikki Hassan-Nia und aus Israel  @@1185 \n\nspotify.link/Hm4IBdJ9VDb", "langs": ["deu"], "like_count": 38, "reply_count": 2, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 20819790, "reposted_author": 1208, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 20819791, "user_id": 1185, "instance": "bsky.social", "date": 202310151346, "text": "\ud83c\udde9\ud83c\uddea sagt \u201eNie wieder\u201c und sichert \ud83c\uddee\ud83c\uddf1 die uneingeschr\u00e4nkte Solidarit\u00e4t zu. Das muss bedeuten: Keine Gesch\u00e4fte mit denjenigen mehr, die Terroristen unterst\u00fctzen! Keine Verbeugungen mehr vor denjenigen, die M\u00e4nnern die Hand sch\u00fctteln, deren einziges Ziel die Judenvernichtung ist. m.bild.de/politik/kolu...", "langs": ["deu"], "like_count": 72, "reply_count": 6, "repost_count": 7, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 20819792, "user_id": 1185, "instance": "bsky.social", "date": 202310150858, "text": "Wie kann ein Land das alles nur aushalten? Das, was niemand aushalten kann. Pers\u00f6nlicher Bericht heute in Bild am Sonntag \ud83d\udc47", "langs": ["deu"], "like_count": 69, "reply_count": 3, "repost_count": 16, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 20819793, "user_id": 1185, "instance": "bsky.social", "date": 202310150758, "text": "Alles was @@1185  sagt. Man darf bei aller Kritik an polit. \"Naivit\u00e4t\" nie vergessen: bei Appeasement gg\u00fc Putin & Iran standen stets auch deutsche Konzerne Pate, die hei\u00df auf billiges Russland-Gas waren & im Iran fette Gesch\u00e4fte witterten. Sind jetzt alle sch\u00f6n still #Israel #Hamas", "langs": ["deu"], "like_count": 46, "reply_count": 4, "repost_count": 11, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 11296202, "reposted_author": 73300, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 20819794, "user_id": 1185, "instance": "bsky.social", "date": 202310130923, "text": "Man mag zu @@1185 stehen wie man will,ich finde seinen Podcast \u00fcber den Krieg in der \ud83c\uddfa\ud83c\udde6 und den Terror der Hamas gegen\u00fcber  \ud83c\uddee\ud83c\uddf1 ,sowie seine Gastbeitr\u00e4ge bei zB #apofika sehr informativ.", "langs": ["deu"], "like_count": 54, "reply_count": 1, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 16300061, "reposted_author": 1372172, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 15373657, "user_id": 1185, "instance": "bsky.social", "date": 202310120644, "text": "\u201eMeine Tochter ist eine von ihnen! Eine 26 Jahre alte, junge Frau, die am Anfang ihres Lebens stand, wurde von diesen Monstern erschossen, weil sie J\u00fcdin war, weil sie Israelin war. Das erinnert mich an ein einziges Regime, und das waren die Nazis.\u201c\nm.bild.de/politik/inla...", "langs": ["deu"], "like_count": 51, "reply_count": 1, "repost_count": 10, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 20819795, "user_id": 1185, "instance": "bsky.social", "date": 202310111005, "text": "Starker Podcast und eindr\u00fcckliche Schilderungen.", "langs": ["deu"], "like_count": 11, "reply_count": 0, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 18241765, "reposted_author": 913612, "quotes": 5459212, "quoted_author": 1185, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 20819796, "user_id": 1185, "instance": "bsky.social", "date": 202310110843, "text": "\u2764\ufe0f", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 2656430, "replied_author": 179153, "thread_root": 2656430, "thread_root_author": 179153, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 20819797, "user_id": 1185, "instance": "bsky.social", "date": 202310110716, "text": "Ich lege euch den Podcast von @@1185 ans Herz. Er schafft es, auch in den schlimmsten Konfliktsituationen gut zu erkl\u00e4ren, hat s\u00e4mtliche Fakten und Zusammenh\u00e4nge parat und bleibt dennoch immer menschlich und empathisch.", "langs": ["deu"], "like_count": 17, "reply_count": 4, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 2656430, "reposted_author": 179153, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 20819798, "user_id": 1185, "instance": "bsky.social", "date": 202310110703, "text": "@@1185 und Lanz haben einen echt guten Podcast unter Ronzheimer zur aktuellen Lage in #Ukraine und #Israel gehabt. Unbedingt reinh\u00f6ren!", "langs": ["deu"], "like_count": 11, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 13032780, "reposted_author": 364589, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 5459212, "user_id": 1185, "instance": "bsky.social", "date": 202310110444, "text": "In meinem Podcast ist heute Markus Lanz zu Gast! Wir reden \u00fcber Israel, Ukraine, Reportersein und was uns antreibt. Jetzt anh\u00f6ren, \u00fcberall, wo es Podcasts gibt!", "langs": ["deu"], "like_count": 39, "reply_count": 3, "repost_count": 6, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 9016991, "user_id": 1185, "instance": "bsky.social", "date": 202310110412, "text": "Heute Morgen zu Gast im Briefing bei Gabor Steingart, um \u00fcber die aktuelle Lage in Israel zu sprechen, meine Interviews mit Angeh\u00f6rigen und wie es jetzt die n\u00e4chsten Tage weitergehen k\u00f6nnte. spotify.link/SlCb51BGNDb", "langs": ["deu"], "like_count": 27, "reply_count": 2, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 20819799, "user_id": 1185, "instance": "bsky.social", "date": 202310101012, "text": "Schaue gerade den Nachrichtensender WELT, wieder eine eindrucksvoll bedr\u00fcckende Live-Berichterstattung aus #Israel #Sderot.\n\nGestern ist mir @@1185 positiv aufgefallen, auch sein Kollege Steffen Schwarzkopf.\n\nEinschalten!\n\n#WeStandWithIsrael \ud83c\uddee\ud83c\uddf1\ud83d\udcaa\ud83c\udffb\n#IsraelUnderAttack\n#IsraelUnderFire", "langs": ["deu"], "like_count": 26, "reply_count": 4, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 5968343, "reposted_author": 2942, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 18241898, "user_id": 1185, "instance": "bsky.social", "date": 202310100847, "text": "\u201eSie hatte eine Schusswunde im Bauch. Sie erz\u00e4hlte mir, dass ihr Mann erschossen wurde und dass ihr Baby tot sei. Ich fragte sie: \u201aSind Sie sicher, dass das Baby tot ist? Sie sagte ja, sie haben ihm in den Kopf geschossen.\u2018\u201c Die Geschichte von Adi Efrat: m.bild.de/politik/ausl...", "langs": ["deu"], "like_count": 44, "reply_count": 6, "repost_count": 18, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 7896586, "user_id": 1185, "instance": "bsky.social", "date": 202310091846, "text": "Gerade eine Frau interviewt, die von Hamas-Terroristen aus ihrem Schutzraum in einem Kibuz geschleppt, als menschliches Schutzschild benutzt wurde, kurz vor dem Tod stand und wie durch ein Wunder von israelischen Soldaten gerettet wurde. Ihr kamen die Tr\u00e4nen, mir auch.", "langs": ["deu"], "like_count": 212, "reply_count": 10, "repost_count": 25, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 20819800, "user_id": 1185, "instance": "bsky.social", "date": 202310091054, "text": "\ud83c\uddee\ud83c\uddf1 \ud83c\udde9\ud83c\uddea In Deutschland sollten sich einmal alle fragen, wie wir wohl reagieren w\u00fcrden, bek\u00e4men wir pl\u00f6tzlich einen #Einberufungsbescheid der #Bundeswehr nach einem Angriff auf unser Land. Just saying. #StandWithIsrael #Israel @@1185", "langs": ["deu"], "like_count": 43, "reply_count": 6, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 5968408, "reposted_author": 127711, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 20819801, "user_id": 1185, "instance": "bsky.social", "date": 202310090456, "text": "#ApoFika von heute: Wir blicken mit @@29399  auf die #Landtagswahlen , die #AfD und #marathon in M\u00fcnchen, w\u00e4hrend in Tel Aviv @@1185  als Reporter in #Israel Zeit f\u00fcr uns findet.", "langs": ["deu"], "like_count": 64, "reply_count": 4, "repost_count": 8, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 18241966, "reposted_author": 1208, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10574172, "user_id": 1185, "instance": "bsky.social", "date": 202310081342, "text": "Kanzler Scholz sagte in seiner Rede, dass \u201ewir es nicht akzeptieren\u201c, wenn auf deutschen Stra\u00dfen die Hamas-Terroristen gefeiert werden. Die Wahrheit ist: Es wurde und wird akzeptiert, weil ansonsten w\u00e4re es ja verhindert worden. Warum sagt Scholz nicht, WAS er tun will. Oder wei\u00df er es nicht?", "langs": ["deu"], "like_count": 133, "reply_count": 17, "repost_count": 20, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 20819802, "user_id": 1185, "instance": "bsky.social", "date": 202310081308, "text": "Mir auch!!!", "langs": ["deu"], "like_count": 52, "reply_count": 4, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2700258, "user_id": 1185, "instance": "bsky.social", "date": 202310080628, "text": "Diejenigen, die von \u201eTrag\u00f6die\u201c, \u201eDrama\u201c, \u201eFl\u00e4chenbrand\u201c oder \u201eEskalation\u201c sprechen, wollen das Wort Terror nicht in den Mund nehmen, weil sie sonst zugeben m\u00fcssten, dass sie seit Jahren Terrorismus relativieren oder gar rechtfertigen. Hamas und Hisbollah sind Terroristen. Punkt", "langs": ["deu"], "like_count": 266, "reply_count": 11, "repost_count": 50, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 20819803, "user_id": 1185, "instance": "bsky.social", "date": 202310072203, "text": "Sonder-Folge Podcast: Mit Filipp Piatov blicke ich auf \u201eIsraels 9/11\u201c, wir analysieren wie es zum Angriff auf Israel kommen konnte, ob jetzt eine Boden-Offensive folgt - und wie wir auf Deutschland schauen. Jetzt anh\u00f6ren! spotify.link/J98ITyxhIDb", "langs": ["deu"], "like_count": 51, "reply_count": 4, "repost_count": 6, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 9017529, "user_id": 1185, "instance": "bsky.social", "date": 202310071358, "text": "Schon erstaunlich, wer angeblich alles schon immer auf der Seite \ud83c\uddee\ud83c\uddf1 war. Besser so als anders, aber zur Wahrheit geh\u00f6rt auch: Teilweise offener Antisemitismus, Verhamlosung von Hamas und indirekte Finanzierung, Naivit\u00e4t in Bezug auf Iran und Katar waren in \ud83c\udde9\ud83c\uddea an der Tagesordnung.", "langs": ["deu"], "like_count": 128, "reply_count": 9, "repost_count": 20, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 674741, "user_id": 1185, "instance": "bsky.social", "date": 202310061802, "text": "Habe heute Selenskyj-Berater Podolyak im Pr\u00e4sidentenpalast in Kyiv getroffen. Er k\u00e4mpft weiter f\u00fcr Taurus, sagt: \u201eDie \u00dcbergabe von Taurus an die Ukraine ist eine Deeskalation des Krieges und das nahende Ende des Krieges.\u201c Das ganze Interview morgen.", "langs": ["deu"], "like_count": 137, "reply_count": 1, "repost_count": 27, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 18242372, "user_id": 1185, "instance": "bsky.social", "date": 202310061142, "text": "\u201eWir sind m\u00fcde\u201c, \u201eIhr habt gesagt Taurus w\u00e4re Game-Changer (wer sagt das?)\u201c, \u201eAber Korruption!\u201c - \ud83c\udde9\ud83c\uddea \u201eDebatten\u201c, die sich in der \ud83c\uddfa\ud83c\udde6 diejenigen, die Angst um ihr Leben, ihre Existenz, ihre Kultur und ihre Familien haben, nicht leisten k\u00f6nnen. Weil sie ausgel\u00f6scht werden sollen.", "langs": ["deu"], "like_count": 102, "reply_count": 4, "repost_count": 19, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 20819804, "user_id": 1185, "instance": "bsky.social", "date": 202310060935, "text": "Zu der Frage \"Warum liefert Scholz die Taurus nicht\", kann ich nur den letzten Podcast von @@1185 dringend empfehlen. Intensive Auseinandersetzung mit der Frage und Paul zeichnet dazu die (m\u00f6glichen und bedenkenswerten) Gedanken des Kanzlers nach. 1/\n\nspotify.link/gMHSka5KFDb", "langs": ["deu"], "like_count": 36, "reply_count": 4, "repost_count": 6, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 20819805, "reposted_author": 1619, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 5627569, "user_id": 1185, "instance": "bsky.social", "date": 202310051942, "text": "Exklusiv: \u00d6ffentlich h\u00e4lt Scholz sich zur\u00fcck. ABER: In einer Geheimsitzung mit Top-Ministern, die in einem abh\u00f6rsicheren Raum stattfand, sprach der Kanzler j\u00fcngst \u00fcber seine Kriegssorge. Es sind hochbrisante Aussagen! (Paid)  Scholz\u2019 geheime Kriegs-Sorge www.bild.de/bild-plus/po...", "langs": ["deu"], "like_count": 23, "reply_count": 20, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 20819806, "user_id": 1185, "instance": "bsky.social", "date": 202310051823, "text": "Trotz Frust dar\u00fcber \ud83d\udc42", "langs": ["deu"], "like_count": 7, "reply_count": 2, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 18242657, "reposted_author": 3544, "quotes": 2656514, "quoted_author": 1185, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2656514, "user_id": 1185, "instance": "bsky.social", "date": 202310051204, "text": "Sonderfolge Podcast: Warum will Scholz keine Taurus schicken? Wieviel Angst hat der Kanzler vor Putin? Wieso Panzer, aber keine Raketen? ALLE Hintergr\u00fcnde zur Recherche hier: spotify.link/StWydsUgEDb", "langs": ["deu"], "like_count": 49, "reply_count": 2, "repost_count": 8, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 20819807, "user_id": 1185, "instance": "bsky.social", "date": 202310051140, "text": "Habe nie Taurus als \u201eGamechanger\u201c bezeichnet. Wie soll das auch gehen?", "langs": ["deu"], "like_count": 15, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 3876891, "replied_author": 9497, "thread_root": 3876891, "thread_root_author": 9497, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 4825757, "user_id": 1185, "instance": "bsky.social", "date": 202310050728, "text": "Kanzler Scholz sagt intern, dass es deutsches Personal/Daten f\u00fcr Taurus brauche (und damit Gefahr von Eskalation), \ud83c\uddfa\ud83c\udde6 und \ud83c\udde9\ud83c\uddea Verteidigungspolitiker sagen, die \ud83c\uddfa\ud83c\udde6 k\u00f6nne das mit Personal am Ende selbst. Der Kanzler muss jetzt \u00f6ffentlich Stellung beziehen und Bev\u00f6lkerung Gr\u00fcnde erkl\u00e4ren!", "langs": ["deu"], "like_count": 190, "reply_count": 18, "repost_count": 44, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2656512, "user_id": 1185, "instance": "bsky.social", "date": 202310050527, "text": "Bin gleich ab 8.00 Uhr bei WELT TV live aus der Ukraine, um \u00fcber die Nicht-Lieferung von Taurus, unsere Recherche und die Gr\u00fcnde sowie die Reaktionen aus Kiew zu sprechen.", "langs": ["deu"], "like_count": 59, "reply_count": 3, "repost_count": 6, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 20819808, "user_id": 1185, "instance": "bsky.social", "date": 202310042135, "text": "Auf BlueSky schon die erste gute Entdeckung gemacht: diese Podcast-Folge von @@1185", "langs": ["deu"], "like_count": 11, "reply_count": 2, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 3530272, "reposted_author": 130318, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 20819809, "user_id": 1185, "instance": "bsky.social", "date": 202310041856, "text": "www.bild.de/politik/inla...\nWichtige Analyse von Paul @@1185 \nKein nachvollziehbares Argument zu erkennen, warum Taurus nicht geliefert wird. Mag sein, dass Scholz Gr\u00fcnde hat, dann muss er sie nennen. Das ist in Demokratien so. Alles andere unterminiert die politische Ordnung.", "langs": ["deu"], "like_count": 87, "reply_count": 16, "repost_count": 19, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 4269172, "reposted_author": 123843, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 420671, "user_id": 1185, "instance": "bsky.social", "date": 202310041705, "text": "Exklusiv: Kanzler Olaf Scholz will nach meinen Informationen derzeit keine Taurus-Raketen liefern. Deutschland spricht gleichzeitig mit der Ukraine \u00fcber eine St\u00e4rkung der Flugabwehr, m\u00f6glicherweise auch die Lieferung weiterer Patriot-Raketen. ALLE Details hier: www.bild.de/politik/inla...", "langs": ["deu"], "like_count": 78, "reply_count": 21, "repost_count": 21, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 20819810, "user_id": 1185, "instance": "bsky.social", "date": 202310041052, "text": "Auch diesmal ist es eine sehr interessante Folge mit vielen Hintergrundinformationen. Das kann so nur jemand wiedergeben, der durch viele Kontakte bereits vor und zu Kriegsbeginn in der Ukraine war.\n@@1185\n", "langs": ["deu"], "like_count": 35, "reply_count": 2, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 18242777, "reposted_author": 14547, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2282397, "user_id": 1185, "instance": "bsky.social", "date": 202310041049, "text": "G\u00f6bbels-Vergleiche, \u201eListen\u201c, die erstellt werden und insgesamt sehr viel P\u00f6belei. Schade eigentlich. Und nein, ich sehe mich nicht als Opfer, kann damit pers\u00f6nlich gut umgehen, aber frage mich, wohin das f\u00fchren soll. Auf der anderen Seite vielen vielen Dank f\u00fcrs Folgen (2k in 12 std) und Support. \u2764\ufe0f", "langs": ["deu"], "like_count": 129, "reply_count": 34, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 3876939, "user_id": 1185, "instance": "bsky.social", "date": 202310040929, "text": "Debatten in den USA sorgen in der Ukraine f\u00fcr zunehmende Nervosit\u00e4t. Eines ist v\u00f6llig klar: Selbst wenn EU wollte, k\u00f6nnte nicht das geliefert werden, was USA hat. \ud83c\uddfa\ud83c\udde6 Regierungsmitglied sagte mir gerade: \u201eEs geht um Artillerie, Artillerie, Artillerie! Warum wurde Produktion nicht l\u00e4ngst ausgebaut?\u201c", "langs": ["deu"], "like_count": 154, "reply_count": 10, "repost_count": 24, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 20819811, "user_id": 1185, "instance": "bsky.social", "date": 202310040850, "text": "\u2764\ufe0f", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 20819812, "replied_author": 1619, "thread_root": 563004, "thread_root_author": 1185, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2656625, "user_id": 1185, "instance": "bsky.social", "date": 202310040538, "text": "Jeden Mittwoch erscheint eine neue Folge unseres Podcasts. Heute reden wir dar\u00fcber, wie wir vorher vom russischen Angriff erfuhren und die Nacht und den Tag erlebten, den wir alle nie mehr vergessen werden. Neue Folge \u00fcberall, wo es Podcasts gibt: spotify.link/oY59qTiaCDb", "langs": ["deu"], "like_count": 87, "reply_count": 1, "repost_count": 10, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 15367847, "user_id": 1185, "instance": "bsky.social", "date": 202310040522, "text": "Treffe gleich B\u00fcrgermeister Klitschko in Kyiv, um mit ihm \u00fcber den bevorstehenden Winter und russische Angriffe auf zivilie Infrastruktur zu sprechen. Welche Themen interessieren au\u00dferdem und was soll ich ihn noch fragen?", "langs": ["deu"], "like_count": 169, "reply_count": 36, "repost_count": 22, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 20819813, "user_id": 1185, "instance": "bsky.social", "date": 202310032235, "text": "Entschuldigung, aber ja, dass Sie mir jetzt Formulierungen vorgeben wollen, die ich benutzen k\u00f6nne, finde ich tats\u00e4chlich sehr lustig. Und nein, ich sehe mich nicht als Opfer, und vor allem nicht alles so ernst.", "langs": ["deu"], "like_count": 15, "reply_count": 3, "repost_count": 0, "reply_to": 20819814, "replied_author": 150451, "thread_root": 17249181, "thread_root_author": 150451, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 20819815, "user_id": 1185, "instance": "bsky.social", "date": 202310032231, "text": "\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 17249181, "replied_author": 150451, "thread_root": 17249181, "thread_root_author": 150451, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2656642, "user_id": 1185, "instance": "bsky.social", "date": 202310032118, "text": "Habe die Anf\u00e4nge nicht miterlebt, war das auch so?", "langs": ["deu"], "like_count": 10, "reply_count": 6, "repost_count": 0, "reply_to": 20819816, "replied_author": 15692, "thread_root": 563004, "thread_root_author": 1185, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 563004, "user_id": 1185, "instance": "bsky.social", "date": 202310032115, "text": "Bin ja erst kurz hier, aber dass schon meine Anmeldung f\u00fcr soviel Diskussionen, Wut (und Liebe!!) sorgt, sagt nichts gutes \u00fcber die Diskursf\u00e4higkeiten der (bisherigen) Bubble. LEUTE, das is\u2018 doch irre!", "langs": ["deu"], "like_count": 373, "reply_count": 225, "repost_count": 18, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 20819817, "user_id": 1185, "instance": "bsky.social", "date": 202310032100, "text": "Pass blo\u00df auf, was Du sagst, nicht dass jemand Dich anklagt, weil wir uns kennen! \ud83d\ude07", "langs": ["deu"], "like_count": 21, "reply_count": 5, "repost_count": 0, "reply_to": 20819818, "replied_author": 1186, "thread_root": 563008, "thread_root_author": 1185, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 20819819, "user_id": 1185, "instance": "bsky.social", "date": 202310032057, "text": "\ud83e\udd72", "langs": ["deu"], "like_count": 0, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 20819820, "user_id": 1185, "instance": "bsky.social", "date": 202310032048, "text": "Mal was anderes \ud83d\ude04", "langs": ["deu"], "like_count": 7, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 20819821, "replied_author": 73837, "thread_root": 431237, "thread_root_author": 1185, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 20819822, "user_id": 1185, "instance": "bsky.social", "date": 202310032041, "text": "\ud83e\udd72", "langs": ["deu"], "like_count": 7, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 20819823, "user_id": 1185, "instance": "bsky.social", "date": 202310011547, "text": "Ja. Alles, was Paul Ronzheimer (leider noch nicht hier) sagt. Im Post von @@87295 findet ihr einen Screenshot von einem Tweet Ronzheimers. Lest. Versteht. Und btw, Paul Ronzheimer hat einen sehr guten, ber\u00fchrenden, harten Podcast zur #Ukraine. H\u00f6rt hin. Steht weiter auf.", "langs": ["deu"], "like_count": 262, "reply_count": 14, "repost_count": 44, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 675391, "reposted_author": 1619, "quotes": 2377810, "quoted_author": 87295, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 20819824, "user_id": 1185, "instance": "bsky.social", "date": 202310032039, "text": "Hiermit nutze ich den letzten Moment, bevor Sie blocken, mit etwas Liebe: \u2764\ufe0f", "langs": ["deu"], "like_count": 29, "reply_count": 2, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 19212276, "user_id": 1185, "instance": "bsky.social", "date": 202310032031, "text": "Ich sehr schon kommen, dass Sie wg \u201eCode-Weitergabe an Springer-Presse\u201c verurteilt werden \ud83e\udd23", "langs": ["deu"], "like_count": 26, "reply_count": 7, "repost_count": 1, "reply_to": 17249230, "replied_author": 29696, "thread_root": 431237, "thread_root_author": 1185, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 20819825, "user_id": 1185, "instance": "bsky.social", "date": 202310032017, "text": "done", "langs": ["deu"], "like_count": 17, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 20819826, "replied_author": 83052, "thread_root": 20819827, "thread_root_author": 1170, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 563008, "user_id": 1185, "instance": "bsky.social", "date": 202310032006, "text": "Das muss hier diese neue, superoffene Plattform sein, oder? \ud83d\ude07", "langs": ["deu"], "like_count": 233, "reply_count": 139, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 20819828, "user_id": 1185, "instance": "bsky.social", "date": 202310032001, "text": "Wird man dann gesperrt, wenn gen\u00fcgend Leute einen bl\u00f6d finden? \ud83e\udd23", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 20819829, "user_id": 1185, "instance": "bsky.social", "date": 202310032001, "text": "Aber hab ich nur f\u00fcr Dich gemacht!", "langs": ["deu"], "like_count": 14, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 20819830, "user_id": 1185, "instance": "bsky.social", "date": 202310032000, "text": "Wie kann ichs beweisen? \ud83d\ude00", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 20819827, "replied_author": 1170, "thread_root": 20819827, "thread_root_author": 1170, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 20819831, "user_id": 1185, "instance": "bsky.social", "date": 202310031957, "text": "Bin jetzt auch da! Diejenigen, die sich auskotzen wollen, k\u00f6nnen das jetzt direkt bei mir tun. Tut mir leid, dass Sie es abbekommen haben \ud83d\ude07", "langs": ["deu"], "like_count": 19, "reply_count": 4, "repost_count": 1, "reply_to": 675391, "replied_author": 1619, "thread_root": 675391, "thread_root_author": 1619, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 431237, "user_id": 1185, "instance": "bsky.social", "date": 202310031938, "text": "Die Stimmung innerhalb der ukrainischen Regierung ist wechselhaft. Wenn man mit f\u00fchrenden Vertretern spricht, dann erlebt man einerseits Dankbarkeit f\u00fcr die westliche Hilfe, aber andererseits Verzweiflung \u00fcber das Tempo und die fehlenden weiteren Waffen. t.co/T5KRVDVkTx", "langs": ["deu"], "like_count": 152, "reply_count": 11, "repost_count": 21, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
