{"post_id": 38917964, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202403161812, "text": "Interessant auch das Bild. \nFrauen sind dort offenbar ziemlich die Ausnahme.", "langs": ["deu"], "like_count": 22, "reply_count": 3, "repost_count": 0, "reply_to": 1775055, "replied_author": 1222, "thread_root": 1775055, "thread_root_author": 1222, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 147591136, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202403161807, "text": "Nur habe ich das nicht in der Hand. Das ist eben die Schnittstelle, die die Daikin Innenger\u00e4te mitbringen.", "langs": ["deu"], "like_count": 0, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 189410208, "replied_author": 2373726, "thread_root": 6796413, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 189410209, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202403161353, "text": "Wir haben einen W\u00e4rmebedarf von knapp 100 kWh/m\u00b2. F\u00fcr die WP-Heizung haben wir mehrere Heizk\u00f6rper verdoppelt und die Heizkurve wirklich so weit abgesenkt wie m\u00f6glich.", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 154714056, "replied_author": 2181024, "thread_root": 6796413, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 189410210, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202403161348, "text": "Im Uni-Netz w\u00fcrde ich das so nicht betreiben. Aber im Heimnetzwerk sehe ich kein so gro\u00dfes Problem. Von au\u00dfen lassen sich die Get-Requests nicht absetzen.", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 125906176, "replied_author": 2373726, "thread_root": 6796413, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 189410211, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202403161219, "text": "Na ja, dazu muss nat\u00fcrlich jemand ins Hausnetzwerk kommen. Von au\u00dfen ist das nicht einfach m\u00f6glich. \n\nUnd dass sich meine Nachbarn ins WLAN einhacken und unsere WP steuern, halte ich f\u00fcr eher unwahrscheinlich.", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 147591138, "replied_author": 2373726, "thread_root": 6796413, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 189410212, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202403161148, "text": "Das Frontend erzeugt man mit ein paar Zeilen Code inklusive Websocket, Chart. Finde das schon ziemlich cool. \n\ngithub.com/BayCEER/pyth...", "langs": ["deu"], "like_count": 9, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 17798269, "replied_author": 2373726, "thread_root": 6796413, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 74362317, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202403161125, "text": "Grunds\u00e4tzlich schon. Aber das Haus ist billiger. Wir sprechen hier \u00fcber eine W\u00e4rmespeicherung von 50 kWh. Ein 1000 L Pufferspeicher kann bei 10\u00b0C Temperaturdifferenz knapp 12 kWh W\u00e4rme speichern.", "langs": ["deu"], "like_count": 9, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 11203644, "replied_author": 150734, "thread_root": 6796413, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 65549765, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202403161122, "text": "Mit diesen Informationen schaltet der Pi die W\u00e4rmepumpe entweder auf Anhebung, Normalbetrieb oder Sperrung. \n\nDie Daikin Luft-Luft-WP steuert der Pi per HTTP-GET\n\nDas ganze ist ein Python-Skript. Hier das Frontend...", "langs": ["deu"], "like_count": 41, "reply_count": 5, "repost_count": 1, "reply_to": 55544330, "replied_author": 1235, "thread_root": 6796413, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 55544330, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202403161118, "text": "Gekostet hat mich das Ganze zwei Relais, eine Aufputzdose und ein paar Kabel (~10 \u20ac). Der Pi-zero war schon vorhanden, weil dieser die Solarthermie steuert. \n\nDer Pi fragt per WLAN und Modbus-TCP den Wechselrichter ab und holt sich per Awattar-API die Strompreise.", "langs": ["deu"], "like_count": 50, "reply_count": 2, "repost_count": 1, "reply_to": 6796413, "replied_author": 1235, "thread_root": 6796413, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 6796413, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202403161115, "text": "Lastverschiebung mit W\u00e4rmepumpe.\n\nAn Tagen mit viel PV-Ertrag heizen wir etwas h\u00f6her (z.B. auf 22\u00b0C) und k\u00f6nnen dann nachts die W\u00e4rmepumpen ausschalten.\n\nDas Ganze ist vom Ergebnis eine virtuelle Batterie.", "langs": ["deu"], "like_count": 120, "reply_count": 8, "repost_count": 15, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 172057054, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202403161111, "text": "Wahrscheinlich ist mein Probas-CO2e-Browser gemeint. Hier z.B. das E-Bike:\n\nwww.bayceer.uni-bayreuth.de/probas/de/to...", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 189410213, "replied_author": 8167, "thread_root": 63015709, "thread_root_author": 581294, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 5225690, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202403081410, "text": "Wohltuend sachliche Einordnung des Berichts des Bundesrechnungshof durch Energieexperten Christoph Maurer.\n\nAbsolut lesenswert!\n\nwww.wiwo.de/technologie/...", "langs": ["deu"], "like_count": 56, "reply_count": 4, "repost_count": 19, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 189410214, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202403081408, "text": "Gut. Musste vorher aber gepr\u00fcft werden.", "langs": ["deu"], "like_count": 0, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 107150593, "replied_author": 3791114, "thread_root": 17798944, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 137419309, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202403081407, "text": "Hier ein sehr gutes Interview \n\nwww.wiwo.de/technologie/...", "langs": ["deu"], "like_count": 8, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 137419319, "replied_author": 159521, "thread_root": 54666241, "thread_root_author": 159521, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 189410215, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202403061028, "text": "Wechselt regelm\u00e4\u00dfig. Mal schauen, was noch kommt.", "langs": ["deu"], "like_count": 0, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 39723418, "replied_author": 594769, "thread_root": 1776614, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1776614, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202403060759, "text": "\"Mehr Gm\u00fcs auf meinem Teller\"\n\n\"0%\" MWSt. auf ein vegetarisches und ein veganes Gericht.\n\nAktion unserer Dorfwirtschaft in Zusammenarbeit mit dem Ern\u00e4hrungsrat Oberfranken.\ud83d\ude00", "langs": ["deu"], "like_count": 233, "reply_count": 10, "repost_count": 40, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 121195309, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202402291845, "text": "Wir haben den nicht gew\u00e4hlt. Wir haben den dynamischen Stromtarif von Awattar. Dazu braucht man einen zertifizierten Z\u00e4hler, der die Messwerte direkt \u00fcbermittelt. \nDas Vorg\u00e4ngermodell war leider nicht zertifiziert.", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 121195312, "replied_author": 98188, "thread_root": 17798944, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 17798944, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202402291831, "text": "Neuer Z\u00e4hler von Bluemeter mit Mobilfunk-Uplink.\n\nDer Z\u00e4hler ist im Gegensatz zum Vorg\u00e4nger-Z\u00e4hler von Discovergy zertifiziert. Damit bekommt Awattar jetzt auch vom Netzbetreiber unseren tats\u00e4chlichen Verbrauch in Rechnung gestellt und nicht das Standardlastprofil.", "langs": ["deu"], "like_count": 46, "reply_count": 9, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 638892, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202402250636, "text": "\"Gasnetzbetreiber, die sich auf dieses Wagnis einlassen, werden nicht verhindern k\u00f6nnen, dass Kunden zu der g\u00fcnstigeren W\u00e4rmepumpe abwandern. Das erh\u00f6ht dann f\u00fcr die verbleibenden Gaskunden die Netzumlage, was die Gaspreise erh\u00f6ht und weitere Kunden forttreibt. Ein Teufelskreis.\"\n\nLesenswert!", "langs": ["deu"], "like_count": 175, "reply_count": 6, "repost_count": 73, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 638894, "quoted_author": 157329, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 5226486, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202402210946, "text": "Sch\u00f6ne Modellierung eines zuk\u00fcnftigen Stromsystems mit 15 Mio. W\u00e4rmepumpen und 30 Mio. E-Autos.\n\nmodel.energy/future/html/...", "langs": ["deu"], "like_count": 44, "reply_count": 2, "repost_count": 10, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 74362342, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202402181326, "text": "Warmwasser macht eine Brauchwasser-WP. \nAber es sind eben nur drei Innenger\u00e4te. F\u00fcr manche R\u00e4ume wird die \u00d6lheizung noch ben\u00f6tigt. Genaueres wird der Betrieb zeigen.", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 4922958, "replied_author": 275798, "thread_root": 4922959, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 79479930, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202402180947, "text": "ALT: Foto von einem Splitklima Au\u00dfenger\u00e4t mit noch nicht angeschlossen K\u00e4lteleitungen.", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 79479935, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202402180938, "text": "Bestellung der Ger\u00e4te erfolgte Freitag 9.2. Lieferung Donnerstag 15.2. Die Arbeitsleistung des K\u00e4ltetechnikers wurde gleich mitbestellt. \nLaut Auskunft der Firma, soll der Anschluss der K\u00e4lteleitungen in 3-4 Wochen erfolgen. Werde berichten.\n\nHier noch ein Foto vom Innenger\u00e4t im Wohnzimmer.", "langs": ["deu"], "like_count": 42, "reply_count": 2, "repost_count": 2, "reply_to": 4922959, "replied_author": 1235, "thread_root": 4922959, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 4922959, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202402180935, "text": "Luft-Luft-WP als Teilersatz einer bestehenden \u00d6lheizung.\ud83d\ude42\n\nDrei Innenger\u00e4te, ein Au\u00dfenger\u00e4t haben mein Sohn und ich am Freitag (8-21 Uhr \ud83d\ude09) vorinstalliert. Anschluss der K\u00e4lteleitungen macht ein K\u00e4ltetechniker. \n\n8,5 kW Heizleistung, Gesamtkosten 6500 \u20ac. \u27a1\ufe0f", "langs": ["deu"], "like_count": 97, "reply_count": 8, "repost_count": 21, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 5227128, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202402150908, "text": "Der europ\u00e4ische Strommarkt bringt extrem viele Vorteile. \n\nUm so erschreckender ist es, dass viele Politiker (auch in Deutschland) den europ\u00e4ischen Stromhandel mit billigem Populismus schlecht reden. \n\nAbsolute Leseempfehlung!\n\nwww.bruegel.org/policy-brief...", "langs": ["deu"], "like_count": 67, "reply_count": 1, "repost_count": 17, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 147551239, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202402092058, "text": "Punkt ist doch, dass diese Gas, das verstromt wird, eben nicht durch die Verteilnetze flie\u00dft. \nEin Stadtwerk, das ein Gasverteilnetz betreibt, legt die Netzkosten auf die dort angeschlossenen Kunden um. Wenn das weniger werden, werden die Kosten pro kWh h\u00f6her.", "langs": ["deu"], "like_count": 13, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 147551240, "replied_author": 326240, "thread_root": 4923165, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 147551242, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202402091036, "text": "Die Kosten kommen \u00fcber die Verteilnetze der Stadtwerke. Diese haben immer weniger Kunden. \nUnd dass der Gasverbrauch gleich bleiben soll, halte ich f\u00fcr ein Ger\u00fccht.", "langs": ["deu"], "like_count": 12, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 74362351, "replied_author": 326240, "thread_root": 4923165, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 20355345, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202402091034, "text": "Manchmal gibt es doch Momente, in denen man glauben kann, dass Menschen lernf\u00e4hig sind. \ud83d\udc4d", "langs": ["deu"], "like_count": 26, "reply_count": 0, "repost_count": 2, "reply_to": 20355344, "replied_author": 581813, "thread_root": 20355344, "thread_root_author": 581813, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 4923165, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202402091023, "text": "Wieder ein Gaskunde weniger...\n\nOb das den Leuten bewusst ist, dass jede Umstellung Gas auf WP den Gaspreis erh\u00f6ht, weil dann die Netzkosten auf weniger kWh umgelegt werden m\u00fcssen? \n\nDazu kommt der steigende CO2-Preis.", "langs": ["deu"], "like_count": 142, "reply_count": 17, "repost_count": 33, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 639391, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202402072041, "text": "Einspeisung eines 4x2,3 MW Windparks in Nordbayern in 2023. 2200 Volllaststunden bei \"nur\" 82 m Rotordurchmesser und 139 m Nabenh\u00f6he. \n\nModerne Anlagen mit bis 200 m Nabenh\u00f6he und Rotoren von 170 m Durchmesser werden noch mehr Volllaststunden erzielen.\n\nWindenergie funktioniert auch in Bayern.", "langs": ["deu"], "like_count": 82, "reply_count": 9, "repost_count": 18, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 189410216, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202402061445, "text": "Traurig aber wahr: Seitdem wir @@1639 den #GeheimplanGegenDeutschland aufdeckten, hetzen AfD & ihre rechtsextreme bubble gegen Redaktion und einzelne Mitglieder. Wir mussten unsere Sicherheitsstandards erh\u00f6hen\nEs gilt - wir decken auf, sie drohen.\nwww.deutschlandfunkkultur.de/correctiv-re...", "langs": ["deu"], "like_count": 2276, "reply_count": 82, "repost_count": 1043, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 830664, "reposted_author": 1664, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 189410217, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202402011305, "text": "Vielleicht noch als Erg\u00e4nzung. Typisch ist, dass 3/4 des Heizenergiebedarfs an Tagen mit Tagesmittel >=0\u00b0C anfallen. \nDaher kann man mit einer Hybridl\u00f6sung durchaus 3/4 des \u00d6lbedarfs einsparen.", "langs": ["deu"], "like_count": 6, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 123284134, "replied_author": 712153, "thread_root": 4923312, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 4923313, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202402010734, "text": "Man plant W\u00e4rmpepumpe(n) die bis knapp unter 0\u00b0C die notwendige Heizleistung stemmen k\u00f6nnen und darunter schaltet noch ein \u00d6lbrenner zu. \nBlieben trotzdem noch ca. 25 kW W\u00e4rmepumpenleisten. Das k\u00f6nnten ggf. auch zwei in Kaskade sein.\nwww.stiebel-eltron.ch/de/home/maga...", "langs": ["deu"], "like_count": 6, "reply_count": 1, "repost_count": 3, "reply_to": 4923311, "replied_author": 1235, "thread_root": 4923312, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 4923311, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202402010731, "text": "Ich interpretiere das mal, dass der Brenner bis zu 51 kW leisten kann. Durchaus vorstellbar bei \u00fcber 600 m\u00b2 und eher schlechter energetischer Zustand.\nIst es m\u00f6glich den W\u00e4rmebedarf zu senken (D\u00e4mmung)?\nFalls nicht: K\u00f6nnte man bei dieser Gr\u00f6\u00dfenordnung auch \u00fcber ein Hybridsystem nachdenken. /2", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 123284136, "replied_author": 712153, "thread_root": 4923312, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 138413279, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202401301957, "text": "Bei Gas erwartet man einen linearen Zusammenhang. Bei WP w\u00fcrde man eher einen Anstieg bei niedriger Temperatur erwarten, weil die AZ sinkt.", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 138413280, "replied_author": 1049195, "thread_root": 16869841, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 189410218, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202401301955, "text": "Ja. Tagesmittel. Innentemperatur wurde zus\u00e4tzlich noch als Mittel \u00fcber mehrere T-F\u00fchler im Haus ermittelt.", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 19528175, "replied_author": 1676198, "thread_root": 16869841, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 189410219, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202401301918, "text": "Ein anderer Teil k\u00f6nnte von der zunehmenden Bedeutung des Warmwassers und der Nebenverbr\u00e4uche (Pumpen, Steuerung) sowie Pufferverluste bei w\u00e4rmerer Au\u00dfentemperatur kommen.\n\nGut sieht man auch den Effekt \"Energiesparen gegen Putin\" in der Heizsaison 2022/23.", "langs": ["deu"], "like_count": 14, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 16869841, "replied_author": 1235, "thread_root": 16869841, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 16869841, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202401301916, "text": "Mal wieder eine Auswertung unseres Heizstromverbrauchs:\n\nDie Zunahme des Heizstrombedarfs als Funkion der Au\u00dfentemperatur ist \u00fcberraschend linear. Ein Teil k\u00f6nnte damit zusammenh\u00e4ngen, dass wir bei k\u00e4lteren Temperaturen eine etwas niedrigere Raumtemperatur fahren./2", "langs": ["deu"], "like_count": 30, "reply_count": 5, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 125906733, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202401290911, "text": "Kann ich mal nachfragen, ob das zur Diskussion stand. In der zweiten Wohnung haben die Besitzer (sind zwei Wohnungen und zwei Beisitzer) eine Fu\u00dfbodenheizung. Daher war wohl eine LWWP sowieso notwendig.", "langs": ["eng"], "like_count": 3, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 125906737, "replied_author": 225028, "thread_root": 4923312, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.749}
{"post_id": 78527097, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202401290857, "text": "Wir zeichnen auf und stellen die Aufnahme sp\u00e4ter online.", "langs": ["eng"], "like_count": 12, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": 144082932, "replied_author": 14295, "thread_root": 62906883, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.835}
{"post_id": 62906883, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202401290828, "text": "An alle aus der Region Bayreuth\n\nHerzliche Einladung zu unserem S4F-Vortragsabend am Mittwoch 31.01.2024, 19.30 Uhr H15, NWI\n\n\u201e\u00dcberall Abwehr? Eine Einf\u00fchrung in die Psychologie der Klimakrise\u201c \n\nReferentin: @@123855", "langs": ["eng"], "like_count": 29, "reply_count": 1, "repost_count": 10, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.853}
{"post_id": 189410220, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202401282145, "text": "Bei den 40\u00b0C Vorlauf noch \"zu warm\". Hatte keinen Thermometer. Aber deutlich \u00fcber 20\u00b0C sicherlich. \n\nSie wollen die VLT deshalb noch etwas absenken.", "langs": ["deu"], "like_count": 7, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 46612810, "replied_author": 2524281, "thread_root": 4923312, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 123284133, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202401282143, "text": "Wie wird denn bisher geheizt. Was ist die maximale Heizlast?", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 3, "repost_count": 0, "reply_to": 80355292, "replied_author": 712153, "thread_root": 4923312, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 137117199, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202401282142, "text": "Muss ich leider passen. Kann ich bei Gelegenheit mal erfragen. \nEs gab im Geb\u00e4ude bisher jedoch noch keine Zentralheizung. Ist somit eine Neuinstallation.", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 189410221, "replied_author": 66659, "thread_root": 4923312, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 4923312, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202401282115, "text": "Neue W\u00e4rmepumpe f\u00fcr das mehrere huntert Jahre alte Sandsteinhaus unserer Freunde. \nHeizleistung 16 kW. Innen wurden Typ 33 Heizk\u00f6rper verbaut. Vorlauftemperatur bei 0\u00b0C au\u00dfen ca. 40\u00b0C. Kann jedoch noch reduziert werden.", "langs": ["deu"], "like_count": 169, "reply_count": 8, "repost_count": 29, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 189410222, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202401241136, "text": "Spitze hat hier keine Aussage. Geht nur um Fl\u00e4che...", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 20355584, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202401241128, "text": "Erste Stunde Statistik bei mir:\n\n\"Populistische Argumentation nutzt ausgew\u00e4hlte F\u00e4lle von den R\u00e4ndern der Verteilung und stellt diese als \"repr\u00e4sentativ\" f\u00fcr die ganze Gruppe dar\"", "langs": ["deu"], "like_count": 52, "reply_count": 0, "repost_count": 14, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 4792105, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202401211747, "text": "\"Ma\u00dfnahme eins zur Verkleinerung der AfD lautet daher: Alle demokratischen Parteien m\u00fcssen sich irref\u00fchrenden Vereinfachungen und Zweiteilungen konsequent widersetzen.\"\n\nAbsolut lesenswerte Kolumne von Christian St\u00f6cker. \n\nwww.spiegel.de/wissenschaft...", "langs": ["deu"], "like_count": 153, "reply_count": 8, "repost_count": 42, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 189410223, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202401200818, "text": "Demos gegen Rechts sind Demos gegen Hubert Aiwanger. Er wei\u00df das - und es gef\u00e4llt ihm nicht.", "langs": ["deu"], "like_count": 1482, "reply_count": 104, "repost_count": 345, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 1783135, "reposted_author": 8064, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 189410224, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202401200949, "text": "Leider ist er Minister. Daher kann man ihn nicht einfach ignorieren.", "langs": ["deu"], "like_count": 13, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 125906973, "replied_author": 225028, "thread_root": 5228948, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 5228948, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202401200922, "text": "Tja, #Aiwanger auf X: Eine Schande f\u00fcr Bayern.\n\nwww.rnd.de/politik/hube...", "langs": ["deu"], "like_count": 135, "reply_count": 7, "repost_count": 29, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 39768416, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202401191025, "text": "Oh, sorry. Thanks. My mistake. Ich somehow read 2021... \ud83d\ude48\n\nI will delete the post.", "langs": ["eng"], "like_count": 2, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 0, "sent_score": 0.535}
{"post_id": 5229043, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202401181049, "text": "Absolute Leseempfehlung! Ein Beitrag @@71229 zum Stromhandel, Gebotszonen ...\n\nwww.blog-bpoe.com/2024/01/18/s...", "langs": ["deu"], "like_count": 27, "reply_count": 3, "repost_count": 9, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 189410225, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202401172103, "text": "Werden gesucht. Kann man gut auf e-Bay verkaufen.", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 17688444, "replied_author": 853954, "thread_root": 17688445, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 189410226, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202401171047, "text": "When people think of heat pumps they typically think of little grey boxes with a fan.\n\nBut there are also gigantic industrial scale heat pumps like this one in Denmark replacing coal heating with heat from the seawater providing heat for 25,000 homes.\n\nwww.pv-magazine.com/2023/06/06/m...", "langs": ["eng"], "like_count": 110, "reply_count": 2, "repost_count": 31, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 23904110, "reposted_author": 9053, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.779}
{"post_id": 4923513, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202401170937, "text": "Das Rennen ist jetzt auch in Japan gelaufen. Das H2-Auto ist tot!\n\nBis das auch unser stellvertretende bayerische Ministerpr\u00e4sident kapiert, wird es aber wohl noch etwas dauern...\n\nwww.hydrogeninsight.com/transport/ex...", "langs": ["deu"], "like_count": 217, "reply_count": 18, "repost_count": 55, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 189410227, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202401162243, "text": "Ich habe einfach Standard Skihandschuhe. Bis ca -10\u00b0C OK.", "langs": ["deu"], "like_count": 6, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 189410228, "replied_author": 14171, "thread_root": 17688445, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2257781, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202401111201, "text": "Jetzt hat das kleine Saarland doch tats\u00e4chlich 2023 netto mehr Windenergie zugebaut als das gro\u00dfe Bayern. \ud83d\ude05", "langs": ["deu"], "like_count": 1102, "reply_count": 45, "repost_count": 313, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 189410229, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202401111148, "text": "Nein, zweiter Motor (erster wurde auf Kulanz getauscht) und beim zweiten Motor ist auch irgendwann das Zahnrad gebrochen. Habe ich getauscht.\n\n1. Akku nach ca. 13.000 km ersetzt. Beim zweiten Akku habe ich vor kurzem die Zellen getauscht.", "langs": ["deu"], "like_count": 9, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 70758472, "replied_author": 2181043, "thread_root": 17688445, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 172314721, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202401110830, "text": "Spannende Idee. H\u00f6re ich auch zum ersten Mal. Danke. \n\nMuss man sich mal anschauen. Auch der Prozess EE->H2(?)->Fe...", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 131158151, "replied_author": 326240, "thread_root": 131158151, "thread_root_author": 326240, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 17688445, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202401110802, "text": "Neues Display f\u00fcr unserer Bosch S-Pedelec von 2012.\n\nDas alte HMI Display war runter gefallen und das LCD gesprungen.\n\nDas e-Bike knackt dieses Jahr die 50.000 km \ud83d\ude42", "langs": ["deu"], "like_count": 99, "reply_count": 6, "repost_count": 6, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 158620212, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202401071244, "text": "Zwei Monats-Geh\u00e4lter?? Haben Sie daf\u00fcr eine Quelle?", "langs": ["deu"], "like_count": 9, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 127423237, "replied_author": 1136016, "thread_root": 4923756, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 158620214, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202401071122, "text": "Ja, \"existenzbedrohend\"", "langs": ["deu"], "like_count": 20, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 60301063, "replied_author": 151616, "thread_root": 4923756, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 4923756, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202401071042, "text": "Immer ist die Ampel schuld, alles ist gleich \"existenzbedrohend\"...\n\nDieser stellvertretende Ministerpr\u00e4sident ist eine Schande f\u00fcr Bayern.\n\nwww.oldenburger-onlinezeitung.de/nachrichten/...", "langs": ["deu"], "like_count": 437, "reply_count": 40, "repost_count": 112, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 5230370, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202401051555, "text": "Was will die Union eigentlich machen, falls sie 2025 wieder an die Regierung kommt?\n\nSie wird ihre W\u00e4hler bitter entt\u00e4uschen, weil die ganzen einfachen populistischen \"L\u00f6sungen\" nicht funktionieren. \n\nUnd dann? Weitere Spaltung, Radikalisierung? Ende der Union?", "langs": ["deu"], "like_count": 98, "reply_count": 15, "repost_count": 12, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 89400977, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202401022243, "text": "WP ca. 26.000 - 11.000 F\u00f6rderung. \nDazu noch 9.000 f\u00fcr Splitklima mit 3 Innenger\u00e4ten. \n\nDie \u00d6lheizung h\u00e4tte jedoch auch irgendwann ersetzt werden m\u00fcssen. Ersatz durch Gas-Brennwert h\u00e4tte sicherlich auch 20.000 gekostet.\n\nE-Smart vor 6 Jahren 24.000 - 4.000 F\u00f6rderung.", "langs": ["deu"], "like_count": 21, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": 89400994, "replied_author": 16145, "thread_root": 5230611, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 5230611, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202401022012, "text": "Hier noch die Jahresbilanz. \n\n165 \u20ac (inkl. Abschreibung PV) f\u00fcrs Laden von unserem e-Smart (ca. 8000 km)\n1099 \u20ac f\u00fcrs Heizen mit WP (ca. 18000 kWh W\u00e4rme)\n\nZum Vergleich:\n8000 km Benziner (5L/100 km - 1,70 \u20ac/L): 680 \u20ac\n\u00d6lheizung (90% WG - 1 \u20ac/l): 2000 \u20ac", "langs": ["deu"], "like_count": 64, "reply_count": 6, "repost_count": 15, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1106649, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202401021538, "text": "Lesenswerte Analyse zur Strombilanz 2023. Insbesondere die Import/Export-Bilanz widerspricht dem Narrativ von Union/FDP/Bild & Co. ziemlich deutlich. \n\nNetto kaum \"Atomstrom aus F und Kohlestrom aus P\".\n\nwww.focus.de/earth/analys...", "langs": ["deu"], "like_count": 83, "reply_count": 6, "repost_count": 39, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 152922287, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202401021354, "text": "Wenn ich die Umw\u00e4lzpumpe und die Steuerung heraussrechne komme ich bei der Luft-Wasser-WP auf eine JAZ von 3,4. \nDie Luft-Luft-WP d\u00fcrften noch etwas besser liegen. M\u00fcssen ja auch kein Warmwasser machen. Ich denke mit 3,5 JAZ liegt man ganz gut.", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 152922289, "replied_author": 151542, "thread_root": 152922288, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 152922288, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202401021317, "text": "Drei Grafiken zu unserem Stromverbrauch im 4. Quartal 2023. Das 4. Quartal ist das mit dem geringsten PV-Ertrag und hohem Strombedarf durch die Heizung. \n\nSpannend ist der durchschnittliche Arbeitspreis des Strombezugs. Heizung 22,0 ct/kWh. BEV sogar nur 19,5 ct/kWh.", "langs": ["deu"], "like_count": 26, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 99885080, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202401011117, "text": "Was f\u00fcr ein Quatsch. Andere L\u00e4nder sind schon deutlich weiter als wir.", "langs": ["deu"], "like_count": 93, "reply_count": 2, "repost_count": 1, "reply_to": 42623371, "replied_author": 3363599, "thread_root": 4923880, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 4923880, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202401010926, "text": "Man kann alleine nicht die Welt retten, aber man kann sich so verhalten, dass Kinder, Enkel, Nichten, Neffen... auch in 20 Jahren noch sagen, er hat es wenigstens versucht. \ud83d\ude42\n\nGutes Neues 2024", "langs": ["deu"], "like_count": 611, "reply_count": 12, "repost_count": 159, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 56879353, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202312281902, "text": "War gemietet. Kaufen w\u00fcrde ich auch keinen.\n\nLeider ist das Angebot an E-Mietautos rund um Bayreuth recht begrenzt. Und Tesla ist mehr als Musk.", "langs": ["deu"], "like_count": 11, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 189410230, "replied_author": 166600, "thread_root": 16435735, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 189410231, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202312281900, "text": "Wenn man wo zu Besuch ist, muss man nehmen was es gibt. Spannend fand ich, dass wir mit 230V gut zurecht kamen.", "langs": ["deu"], "like_count": 15, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 177084308, "replied_author": 71229, "thread_root": 16435735, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 160320547, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202312281859, "text": "Weil es keine andere M\u00f6glichkeit gab... aber die Geschwindigkeit war vollkommen ausreichend.", "langs": ["deu"], "like_count": 8, "reply_count": 3, "repost_count": 0, "reply_to": 133052101, "replied_author": 2639291, "thread_root": 16435735, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 16435735, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202312281814, "text": "Fast 900 km waren wir seit Samstag mit dem Miettesla unterwegs. \nAu\u00dfer zwei Toilettenpausen <10 min am Supercharger haben wir die komplette Energie \u00fcber 230 V Steckdosen mit 10 A nachgeladen. Sehr entspannt. \ud83d\ude42", "langs": ["deu"], "like_count": 61, "reply_count": 8, "repost_count": 7, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 189410232, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202312251217, "text": "20 km von uns entfernt gibt es eine kleinen Vermieter, der ein paar Teslas vermietet.", "langs": ["deu"], "like_count": 12, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 38919332, "replied_author": 3469, "thread_root": 30054759, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 30054759, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202312251210, "text": "Sch\u00f6ne Weihnachten Euch allen. \n\nWir sind auf Verwandschaftrundreise (bayerisch Schwaben, Hessen) mit einem Miettesla. \n\nUnd wenn man lange genug zu Besuch ist, kann man einen Tesla auch ganz entspannt mit einer Steckdose auf 100% laden. \ud83d\ude42", "langs": ["deu"], "like_count": 57, "reply_count": 4, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 189410233, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202312231450, "text": "Die Netzentgelte sind regional unterschiedlich. Das kann durchaus einige ct/kWh ausmachen. \n\nwww.bundesnetzagentur.de/SharedDocs/A...", "langs": ["deu"], "like_count": 6, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 57486956, "replied_author": 942570, "thread_root": 57486951, "thread_root_author": 942570, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 18438416, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202312231215, "text": "2024 100% fossil zu ersetzen und auf Wasserstoff zu hoffen, ist der gr\u00f6\u00dfte Fehler, den man machen kann. \nWenn es irgendwie geht auf WP umstellen - zur Not als Hybridvariante mit Gas. Das sollte \u00fcberall m\u00f6glich sein. Hat mein Schwager in einen Dreiparteienwohnhaus gemacht.", "langs": ["deu"], "like_count": 22, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": 18438415, "replied_author": 205483, "thread_root": 18438415, "thread_root_author": 205483, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 189410234, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202312230859, "text": "Nein. Mir reicht der Tweet. Der ist schon absurd genug, dass man sich den Artikel mit wild konstruierten Gedankengang sicherlich sparen kann.", "langs": ["deu"], "like_count": 13, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 104714536, "replied_author": 796200, "thread_root": 4924002, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 4924002, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202312230819, "text": "Jo... Faktenfinder gef\u00e4hrden unsere Demokratie...\ud83d\ude48\n\nSchon krass, wie die rechten Medien am Narrativ stricken, man d\u00fcrfe seine Meinung nicht mehr frei \u00e4u\u00dfern.", "langs": ["deu"], "like_count": 114, "reply_count": 14, "repost_count": 17, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 189410235, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202312210848, "text": "Der Bauernverband behauptet, der Wegfall des Agrardiesels w\u00fcrde \u201eLebensmittel deutlich verteuern\u201c. Zahlen dazu nennt der Verband aber nicht. \n\nDarum habe ich am Beispiel von Weizen und Milch selbst gerechnet \u2013 mit einem ziemlich klaren Ergebnis: \ntable.media/berlin/news/...", "langs": ["deu"], "like_count": 707, "reply_count": 55, "repost_count": 351, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 91049, "reposted_author": 1594, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 189410236, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202312211112, "text": "Als wir gewechselt haben, gab es Tibber noch gar nicht.", "langs": ["deu"], "like_count": 6, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 23119039, "replied_author": 2990889, "thread_root": 2976474, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 189410237, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202312211111, "text": "Hochpreis ist doch nicht viel dabei. Ein paar mal haben wir nachmittags noch ein wenig nachgeladen, weil wir nochmal weg mussten. \nSmart-Akku ist auch nicht so gro\u00df, dass man mehrere Tage mit dem Laden warten kann.", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 2976473, "replied_author": 3469, "thread_root": 2976474, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2976474, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202312211012, "text": "Strompreisverteilung beim Laden unseres E-Smarts seit 01.10.2023. Ladestrom aus dem Netz inkl. Steuern, Abgaben und Netzentgelten bei durchschnittlich 19,8 ct/kWh. \ud83d\ude42", "langs": ["deu"], "like_count": 27, "reply_count": 2, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 11269672, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202312210646, "text": "Bei uns im Dorf gibt es die Tradition der Adventsfenster. Bei \ud83c\udf75 und \ud83c\udf6a kommt man mit unterschiedlichsten Menschen ins Gespr\u00e4ch.\n\nErschreckende Erkenntnis: Die BILD-Desinformation (z.B. \"Regierung schaltet Strom f\u00fcr WP und BEVs ab\") ist sehr weit in die b\u00fcrgerliche Mitte eingesickert.\n\nViel zu tun...", "langs": ["deu"], "like_count": 123, "reply_count": 13, "repost_count": 22, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 48324657, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202312200720, "text": "Beide Pumpen schalten nur Ein/Aus.\nDie Zusatzpumpe M16 f\u00e4hrt dabei volle Stufe. Ich gehe davon aus, dass der Wasserstrom durch die WP gr\u00f6\u00dfer ist als der im Heizkreis. Die Heizkreispumpe M13 steht auf Stufe 3 von 5.", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 137455516, "replied_author": 857663, "thread_root": 48324658, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 13720128, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202312190608, "text": "\"Robert Habeck hatte mal gesagt, Ver\u00e4nderungen gibt es nicht ohne Zumutungen. Es wird Zeit, dass der Kanzler sich traut, uns Ver\u00e4nderungen auch zuzumuten.\"\n\nWie wahr.", "langs": ["deu"], "like_count": 62, "reply_count": 5, "repost_count": 10, "reply_to": 11205084, "replied_author": 16125, "thread_root": 11205084, "thread_root_author": 16125, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 48324660, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202312182112, "text": "@@857663, @@229662, @@1719065, @@173514", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 154339897, "replied_author": 1235, "thread_root": 48324658, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 154339897, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202312182108, "text": "7/7: Die Takte der W\u00e4rmepumpe w\u00e4ren somit k\u00fcrzer und man h\u00e4tte genau das Gegenteil erreicht, was man beabsichtigt hatte. Solange die Pumpenenergie nicht exorbitant ins Gewicht f\u00e4llt, ist es daher sinnvoll, mit niedriger Spreizung zu fahren.", "langs": ["deu"], "like_count": 8, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 189410238, "replied_author": 1235, "thread_root": 48324658, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 189410238, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202312182108, "text": "6/7: Reduktion des Wasserflusses im Heizkreis w\u00fcrde lediglich bedeuten, dass man weniger W\u00e4rme aus dem Vorlauf des Reihenpufferspeichers herausleitet. Die Heizleistung der Heizk\u00f6rper w\u00fcrde abnehmen und es w\u00fcrde schneller die Solltemperatur+Hysterese erreicht.", "langs": ["deu"], "like_count": 8, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 189410239, "replied_author": 1235, "thread_root": 48324658, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 189410239, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202312182107, "text": "5/7: Sinkt die Vorlauftemperatur des Reihenpufferspeichers (3) unter die Heizkreis-Solltemperatur startet die Zusatzpumpe M16 und die WP und der Zyklus beginnt von neuem.", "langs": ["deu"], "like_count": 7, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 189410240, "replied_author": 1235, "thread_root": 48324658, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 189410240, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202312182107, "text": "4/7: Die Heizungspumpe M13 bleit weiter an. Jetzt schlie\u00dft das obere \u00dcberstr\u00f6mventil und das untere (kalte) \u00f6ffnet. Der R\u00fccklauf der Heizung geht somit in den Reihenpufferspeicher (3) und k\u00fchlt diesen ab.", "langs": ["deu"], "like_count": 7, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 189410241, "replied_author": 1235, "thread_root": 48324658, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 189410241, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202312182106, "text": "3/7: Die W\u00e4rmepumpe arbeitet so lange, bis beim Vorlauf des Reihenpufferspeichers (3) die Heizkreis-Solltemperatur + Hysterese erreicht ist. Dann schaltet die W\u00e4rmepumpe und die Zusatzpumpe M16 aus.", "langs": ["deu"], "like_count": 8, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 189410242, "replied_author": 1235, "thread_root": 48324658, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 189410242, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202312182106, "text": "2/7: Das obere (warme) ist aktiv, wenn die Zusatzpumpe M16 viel Wasser durch die W\u00e4rmepumpe pumpt aber die Heizungspumpe M13 weniger Wasser in den Heizkreis abzwackt. Genau die Differenz str\u00f6mt \u00fcber das \u00dcberstr\u00f6mventil direkt in den R\u00fccklauf der WP.", "langs": ["deu"], "like_count": 8, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 189410243, "replied_author": 1235, "thread_root": 48324658, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 189410243, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202312182105, "text": "1/7: Das Schema zeigt unsere Anlage (nur ohne Solarthermie). Zentrales Element ist der Doppelt Differenzdrucklose Verteiler (DDV). Dieser hat zwei \u00dcberstr\u00f6mventile.", "langs": ["deu"], "like_count": 9, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 48324658, "replied_author": 1235, "thread_root": 48324658, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 48324658, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202312182104, "text": "Wir hatten hier am WE eine sehr interessante Diskussion dar\u00fcber, ob es sinnvoll ist, bei einer WP-Heizung eine h\u00f6here Spreizung (Temperaturdifferenz Vorlauf/R\u00fccklauf Heizk\u00f6rper) zu fahren.\n\nF\u00fcr unsere Anlage sage ich: Nein \ud83e\uddf5", "langs": ["deu"], "like_count": 26, "reply_count": 1, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 152886066, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202312181306, "text": "Man h\u00f6rt Str\u00f6mungsger\u00e4usche. Aber nicht st\u00f6rend.\n\nHeizkreispumpe steht auch nur auf Stufe 3 von 5. K\u00f6nnte also noch mehr.", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 152886085, "replied_author": 1241131, "thread_root": 1678405, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 5231272, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202312180700, "text": "Garantierte Einspeiseverg\u00fctung von aktuell 14,3 ct/kWh, die 35 Jahre mit der Inflation noch steigt und trotzdem will niemand die Rolle des ausgefallenen Investors CGN \u00fcbernehmen. \n\nAber das n\u00e4chste AKW Projekt l\u00e4uft nat\u00fcrlich viel besser! Garantiert!1!!11!! \ud83d\ude09\n\nwww.fr.de/wirtschaft/a...", "langs": ["deu"], "like_count": 95, "reply_count": 5, "repost_count": 36, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 189410244, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202312180612, "text": "Er war ja offen. Aber er hat einfach ehrlich zugegeben, dass er noch nie eine verbaut und noch nie eine ausgelegt hat.", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 48324669, "replied_author": 173514, "thread_root": 6210219, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 6210228, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202312172132, "text": "Die LLWP kann nur das Treppenhaus und die zwei gro\u00dfen R\u00e4ume im Erdgeschoss heizen. AZ ist relativ \u00e4hnlich. \nDaher l\u00e4uft jetzt die LWWP in \"Grundlast\" und die Luft-Luft-WP als Zusatzheizung insbesondere, wenn der Strompreis gerade niedrig ist.", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 6210229, "replied_author": 757963, "thread_root": 6210219, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 48324670, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202312172128, "text": "Fand ich aber gar nicht schlimm. Ich habe gesagt, ich will eine WP und \u00fcbernehme auch die Verantwortung, wenn sie nicht so funktioniert, wie ich es mir gedacht habe. Aber jetzt im dritten Winter gehe ich davon aus, dass die Dimensionierung passt.", "langs": ["deu"], "like_count": 9, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 189410245, "replied_author": 1235, "thread_root": 6210219, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 189410245, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202312172125, "text": "F\u00fcr die LWWP nur Heizungsbauer. \n\nHier um Bayreuth f\u00e4llt mir eigentlich nur ein Betrieb ein, der Heizung und K\u00e4lteanlagen macht. Die LLWP hat ein reiner K\u00e4lteanlagenbauer eingebaut. \n\nUnd der Heizungsbauer, der es gemacht hat, hat auch ganz frei erkl\u00e4rt, dass er noch nie eine WP verbaut hat. /2", "langs": ["deu"], "like_count": 6, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 48324673, "replied_author": 173514, "thread_root": 6210219, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 137455528, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202312172121, "text": "Schaue ich mir mal an. Aber der gr\u00f6\u00dfere Hebel ist sicherlich die Hysterese zu erh\u00f6hen.", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 137455530, "replied_author": 857663, "thread_root": 6210219, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 6210230, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202312172118, "text": "Wir hatten zun\u00e4chst niemanden gefunden, der uns eine LWWP einbaut. Dann hatten wir beschlossen wie Sie mit LLWP einen Teilersatz der \u00d6lheizung zu machen.\n\nAls die drin war, haben wir dann dich noch einen Handwerker f\u00fcr die LWWP gefunden. Die habe ich daher etwas kleiner dimensioniert.", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 6210231, "replied_author": 757963, "thread_root": 6210219, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 48324674, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202312172113, "text": "Ich war damals froh, dass ich \u00fcberhaupt EINEN Handwerker und mit Dimplex eine Firma hatte, die uns eine WP plant und einbaut. \nZweitangebot war nicht zu bekommen.\n\nUnd mit der Luft-Luft-WP reicht es gut. Die hat bei -10\u00b0C noch 7 kW Heizleistung.", "langs": ["deu"], "like_count": 6, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 48324675, "replied_author": 173514, "thread_root": 6210219, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 137455531, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202312172057, "text": "Im Plot sind das 10 Minuten Mittel.", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 137455534, "replied_author": 857663, "thread_root": 6210219, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 137455533, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202312172054, "text": "Man sieht doch eine Spreizung. \n\nWenn die Heizk\u00f6rper nicht genug Durchfluss h\u00e4tten, ginge der Vorlauf vom Reihenpufferspeicher \u00fcber den differenzdrucklosen Verteiler direkt in den R\u00fccklauf der WP bis die Solltemperatur erreicht ist.\n\nAlles was der Heizkreis \"abzwackt\" verl\u00e4ngert die Aufheizphase.", "langs": ["deu"], "like_count": 0, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 137455536, "replied_author": 857663, "thread_root": 6210219, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 48324676, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202312172037, "text": "Ja, bewusst, um eben auch das Takten zu begrenzen. Wir haben ja noch die Luft-Luft-WP mit drei Innenger\u00e4ten. \n\nHeizstab ist so weit runter gedreht, dass er noch nie im Einsatz war.", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 48324677, "replied_author": 173514, "thread_root": 6210219, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 18438571, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202312172033, "text": "Ein Typ 11 HK (600x1600) hat 1,3 kW bei 70/55\u00b0C. Ein Typ 33 HK (600x1600) kommt auf 3,1 kW bei 70/55\u00b0C. 1,3 kW erreicht der Typ 33 HK schon bei 50/35\u00b0C.\n\nBei unseren rund 33/29\u00b0C sind dies 0,5kW. Ohne Sanierung m\u00fcssten wir bei 3\u00b0C au\u00dfen 40/36\u00b0C fahren.\n\nheizungsfeinabstimmung.de/index.php?pa...", "langs": ["deu"], "like_count": 17, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": 18438570, "replied_author": 1235, "thread_root": 1678405, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 18438570, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202312172032, "text": "Noch als Erg\u00e4nzung:\n\nDas Verteilsystem war urspr\u00fcnglich f\u00fcr \u00d6lheizung von 1998. Damals noch unsaniert und Typ 11 Heizk\u00f6rper im Arbeitszimmer. Max. Geb\u00e4udeheizlast ca. 20 kW. \n2006 energetische Sanierung auf ca. 11 kW max. Heizlast und 2020 Umstellung auf LWWP mit Tausch auf Typ 33 HK.\u27a1\ufe0f", "langs": ["deu"], "like_count": 11, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 79483484, "replied_author": 1235, "thread_root": 1678405, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 189410246, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202312172024, "text": "Anschluss und Ventil sind rechts. Daher glaube ich das nicht.", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 38919685, "replied_author": 3469, "thread_root": 1678405, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 6210232, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202312172021, "text": "Unsere Dimplex hat bei A2/W35 5,1 kW Heizleistung. Reicht so bis knapp unter Null. Darunter m\u00fcssen die Luft-Luft-WP zus\u00e4tzlich heizen.", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 48324685, "replied_author": 173514, "thread_root": 6210219, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 48324679, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202312172015, "text": "Inzwischen hat Dimplex auch Inverter.", "langs": ["deu"], "like_count": 0, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 48324681, "replied_author": 173514, "thread_root": 6210219, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 137455537, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202312172011, "text": "Nein, bei uns geht der WP Vorlauf in einen Reihenpufferspeicher. \u00dcber einen differenzlosen Verteiler zweigt der Heizkreis ab. \n\nDer WP Vorlauf ist daher auch etwas h\u00f6her als der Heizungsvorlauf.\n\nDas einzige was man machen kann, ist die Hysterese zu erh\u00f6hen. Default von Dimplex ist 2 K.", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 137455539, "replied_author": 857663, "thread_root": 6210219, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 137455543, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202312171902, "text": "In Reihe.", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 189410247, "replied_author": 1719065, "thread_root": 6210219, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 48324686, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202312171856, "text": "Auch ja, noch eine Frage. Wie gro\u00df ist denn der Pufferspeicher. Sieht recht gro\u00df aus. Bei uns hat Dimplex nur 100L empfohlen.", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 3, "repost_count": 0, "reply_to": 137455545, "replied_author": 1235, "thread_root": 6210219, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 137455545, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202312171854, "text": "Passt du die Solleinstellung an? Die 40\u00b0C sind ja relativ kurz. Und 25\u00b0C Absenkung ist auch viel.", "langs": ["deu"], "like_count": 0, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 137455548, "replied_author": 857663, "thread_root": 6210219, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 137455547, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202312171851, "text": "Das mit der Zwangsheizung kennt der WP-Manager von Dimplex nicht. \n\nWie gesagt, die Anlage wurde vom Dimplex ausgelegt und auch eingestellt. Bis auf die Heizkurve. Hysterese habe ich sogar mal erh\u00f6ht. \n\nWelche WP hast du?", "langs": ["deu"], "like_count": 0, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 137455549, "replied_author": 857663, "thread_root": 6210219, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 170849430, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202312171840, "text": "Ich denke, er meint das Problem der Taktung. Das geht jedoch bei unserer WP gar nicht anders. Mir ist das zu viel Geraune...\n\nbsky.app/profile/did:...", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 14079609, "replied_author": 396244, "thread_root": 1678405, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 48324684, "quoted_author": 1235, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 189410248, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202312171833, "text": "Mit \u00d6ffnen und Schlie\u00dfen von Fenstern und T\u00fcren k\u00f6nnte man das nat\u00fcrlich \"regeln\". \ud83d\ude05", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 87913984, "replied_author": 81324, "thread_root": 1678405, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 48324682, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202312171825, "text": "2020. Dimplex hatte damals noch keine Inverterger\u00e4te.\n\nIch gehe jedoch davon aus, dass die WP f\u00fcr die entsprechenden Starts ausgelegt ist. Die WP dokumentiert das auch alles mit.", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 189410249, "replied_author": 66659, "thread_root": 6210219, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 38919684, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202312171822, "text": "Die Anlage wurde von einem Fachmann vom Hersteller (Dimplex) ausgelegt.\n\nUnd richtig. Feinjustieren ist notwendig und dazu muss man die Anlage auch mal l\u00e4nger betreiben. Interative Heizkurveneinstellung bis \u00fcberall die gew\u00fcnschte Temperatur erreicht wird.", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 189410250, "replied_author": 1719065, "thread_root": 1678405, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 189410251, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202312171811, "text": "als zu takten. Um die Taktzyklen nicht zu kurz zu machen, ist ein Reihenpufferspeicher verbaut und die Anlage arbeitet mit einer Hysterese.", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 6210219, "replied_author": 1235, "thread_root": 6210219, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 6210219, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202312171808, "text": "Das sind ja fast schon Diskussionen wie auf X. \ud83d\ude09\n\nWir haben eine Dimplex LA 6S-TUR. Ein relativ einfaches Ger\u00e4t ohne Inverter. Kennt also nur ein/aus bei konstantem Wasserstrom.\n\nPlanung der Anlage macht bei Dimplex ein Fachmann von Dimplex. Eine Nicht-Inverter-WP hat gar keine andere M\u00f6glichkeit /2", "langs": ["deu"], "like_count": 17, "reply_count": 4, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 84397170, "quoted_author": 229662, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 38919687, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202312171759, "text": "Reden Sie mal nicht um den hei\u00dfen Brei herum. Die WP liefert 0 oder 5 kW. Wenn das Haus nur 3 kW braucht MUSS Sie takten. Sie kann nicht 3 kW liefern!", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 120209067, "replied_author": 229662, "thread_root": 1678405, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 48324684, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202312171749, "text": "Unsere W\u00e4rmepumpe ist kein Inverterger\u00e4t. Es kennt nur ein/aus bei konstantem Wasserstrom. Frage mich, wie der Fachmann die so eingestellt h\u00e4tte, dass die nicht taktet.", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 84397170, "replied_author": 229662, "thread_root": 1678405, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 189410252, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202312171746, "text": "Nein. Unsere WP spei\u00dft einen Reihenpufferspeicher. Davon geht \u00fcber einen differenzlosen Verteiler der Heizkreis ab.\n\nUnsere WP kennt auch nur ein/aus und konstanten Wasserfluss. Wird der Heizkreis zu kalt, heizt sie den Heizkreis wieder (mit einer Hysterese) auf den Sollwert auf.", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 152886114, "replied_author": 1719065, "thread_root": 1678405, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 14075370, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202312171740, "text": "Es wird doch warm genug. Es ist doch gewollt, dass es nicht \u00fcber 21\u00b0C werden.", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 189410253, "replied_author": 1719065, "thread_root": 1678405, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 189410254, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202312171737, "text": "Es wird warm genug.", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 120209069, "replied_author": 1719065, "thread_root": 1678405, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 120209078, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202312171534, "text": "Eine WP arbeitet um so effizienter, je niedriger der Vorlauf ist. Wenn ich keine 23\u00b0C brauche muss ich den Vorlauf nicht h\u00f6her einstellen. \ud83e\udd37 \n\nZweck einer Heizung ist, dass sie so warm macht, wie man m\u00f6chte. Und das tut die Heizung. \ud83d\ude00", "langs": ["deu"], "like_count": 9, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 120209080, "replied_author": 229662, "thread_root": 1678405, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 189410255, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202312171533, "text": "Eine WP arbeitet um so effizienter, je niedriger der Vorlauf ist. Wenn ich keine 23\u00b0C brauche muss ich den Vorlauf nicht h\u00f6her einstellen. \ud83e\udd37 \n\nZweck einer Heizung ist, dass sie so warm macht, wie man m\u00f6chte. Und das tut die Heizung offenbar. \ud83d\ude00", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 120209080, "replied_author": 229662, "thread_root": 1678405, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 89402936, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202312171530, "text": "Das ist eigentlich der R\u00fccklauf. Wie gesagt, der Heizk\u00f6rper wird offenbar relativ schnell durchstr\u00f6mt und die R\u00fccklauftemperatur ist nur wenig niedriger als die Vorlauftemperatur.", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 38919686, "replied_author": 1276434, "thread_root": 1678405, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 120209082, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202312171523, "text": "Sie schreiben ziemlichen Unsinn. Nat\u00fcrlich haben wir die VLT auf unsere Bed\u00fcrfnisse angepasst. 21\u00b0C reicht uns. Warum sollte ich h\u00f6her fahren?", "langs": ["deu"], "like_count": 13, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 120209083, "replied_author": 229662, "thread_root": 1678405, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 189410256, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202312171520, "text": "Ja, noch billiger als Heizk\u00f6rpertausch.", "langs": ["deu"], "like_count": 7, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 152886121, "replied_author": 1241131, "thread_root": 1678405, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 120209081, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202312171509, "text": "Hier die Temperaturen f\u00fcr diesen Tag.", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 170849436, "replied_author": 98842, "thread_root": 1678405, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 57486976, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202312171506, "text": "Der w\u00fcrde auch so aussehen, wenn ich ihn auf 3 stelle. Die Heizkurve ist eben so niedrig eingestellt, dass es f\u00fcr 21\u00b0C reicht - aber eben nicht f\u00fcr mehr.", "langs": ["deu"], "like_count": 6, "reply_count": 0, "repost_count": 2, "reply_to": 57486975, "replied_author": 229662, "thread_root": 1678405, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 152886122, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202312171504, "text": "Nur Dr. nicht Prof. und auch auf den Dr. lege ich keinen Wert \ud83d\ude00\n\nJa, war urspr\u00fcnglich mal 1998 f\u00fcr eine \u00d6lheizung ausgelegt. Ca. 20 kW maximale Heizlast. 2006 energetisch saniert auf 11 kW Heizlast und 2020 auf WP umgestellt und dabei Heizk\u00f6rper vergr\u00f6\u00dfert.", "langs": ["deu"], "like_count": 12, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 152886131, "replied_author": 1241131, "thread_root": 1678405, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 79483484, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202312171407, "text": "Hier im Vergleich noch der Heizk\u00f6rper im G\u00e4stezimmer. Ventil steht auf 1-2. Heizk\u00f6rper macht zu und ist nur oben warm.", "langs": ["deu"], "like_count": 19, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": 1678405, "replied_author": 1235, "thread_root": 1678405, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1678405, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202312171405, "text": "W\u00e4rmebild unseres Heizk\u00f6rpers im Arbeitszimmer. Typ 33. Au\u00dfentemperatur ~ 3\u00b0C, Innentemperatur ~21\u00b0C, Heizk\u00f6rpertemperatur 31\u00b0C.\n\nHeizk\u00f6rperventil steht auf 5. Heizk\u00f6rper wird komplett durchstr\u00f6mt.", "langs": ["deu"], "like_count": 46, "reply_count": 6, "repost_count": 6, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 176545316, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202312170845, "text": "Ich hoffe ja, dass die Hersteller entsprechend die Preise senken.\nIdeal w\u00e4re auch eine Abschaffung des reduzierten Steuersatz f\u00fcr Diesel gewesen.", "langs": ["deu"], "like_count": 21, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 15820013, "replied_author": 8167, "thread_root": 15820013, "thread_root_author": 8167, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 189410257, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202312140929, "text": "Fazit: Eine interessante Veranstaltung, die gezeigt hat, dass auch Universit\u00e4ten gro\u00dfe Klimaschutzbaustellen haben. Diese m\u00fcssen jetzt angegangen werden. Und das wird Geld kosten und damit auch Einfluss auf den Universit\u00e4tsbetrieb haben.", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 189410258, "replied_author": 1235, "thread_root": 15820068, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 189410258, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202312140928, "text": "7/7: Mittelfristig muss mit Preisen von mehreren hundert \u20ac/t Kalkuliert werden. Allein deshalb m\u00fcssen Universit\u00e4ten die M\u00f6glichkeiten zur Reduktion maximal aussch\u00f6pfen.", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 189410259, "replied_author": 1235, "thread_root": 15820068, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 189410259, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202312140928, "text": "6/7: Eine CO2-Kompensation zum Preis von 8,78 \u20ac/t CO2, wie sie der Freistaat Bayern 2021 durchgef\u00fchrt hat, ist ein No-Go. Realistische Kompensationen m\u00fcssen mindestens auf ETS-Niveau liegen.", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 189410260, "replied_author": 1235, "thread_root": 15820068, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 189410260, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202312140928, "text": "5/7: Doch gerade beim Thema Kompensation m\u00fcssen Universit\u00e4ten extrem aufpassen, nicht in ein Greenwashing abzugleiten, das die wissenschaftliche Glaubw\u00fcrdigkeit untergr\u00e4bt.", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 172314894, "replied_author": 1235, "thread_root": 15820068, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 172314894, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202312140927, "text": "4/7: Besonders komplex ist der Bereich Forschung und Lehre. Internationalisierung und Klimaschutz passen nicht gut zusammen. In diesem Bereich wird sich ohne Kompensation keine Klimaneutralit\u00e4t erzielen lassen.", "langs": ["deu"], "like_count": 7, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": 172314893, "replied_author": 1235, "thread_root": 15820068, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 172314893, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202312140927, "text": "3/7: Auch im Bereich Ern\u00e4hrung und individuelle Mobilit\u00e4t scheut man sich bisher, klare Vorgaben zu machen. Parkpl\u00e4tze sind kostenfrei, Fleischgerichte sind nach wie vor Standard.", "langs": ["deu"], "like_count": 7, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": 172314896, "replied_author": 1235, "thread_root": 15820068, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 172314896, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202312140927, "text": "3/7: Auch der Stromverbrauch ist extrem hoch, was nat\u00fcrlich der experimentellen Forschung zuzuschreiben ist. Doch es existiert kein Anreizprogramm zum Stromsparen. Strom ist f\u00fcr die Nutzer \"kostenlos\".", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 189410261, "replied_author": 1235, "thread_root": 15820068, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 189410261, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202312140926, "text": "2/7: Bauemissionen werden bisher \u00fcberhaupt nicht bei der Planung neuer Geb\u00e4ude ber\u00fccksichtigt. Ein Gas-Ausstiegsplan existiert nicht.", "langs": ["deu"], "like_count": 9, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 186974216, "replied_author": 1235, "thread_root": 15820068, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 186974216, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202312140926, "text": "1/7: Doch die Bestandsaufnahme im Bereich Geb\u00e4ude und Energie f\u00e4llt recht n\u00fcchtern aus. Heizenergie wird fast ausschlie\u00dflich mit Gas bereitgestellt. Geb\u00e4ude sind oft in energetisch schlechtem Zustand.", "langs": ["deu"], "like_count": 7, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": 15820067, "replied_author": 1235, "thread_root": 15820068, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 15820067, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202312140926, "text": "Vorbemerkung: Es ist eine einfache Erkenntnis der Klimaforschung: Ohne Netto-Null werden wir die Erderw\u00e4rmung nicht stoppen. Jeder, der diese Erkenntnisse ernst nimmt, muss einen Plan vorlegen, wie man gedenkt Netto-Null zu erreichen. Universit\u00e4ten stehen hier ganz besonders in der Pflicht.", "langs": ["deu"], "like_count": 13, "reply_count": 3, "repost_count": 3, "reply_to": 15820068, "replied_author": 1235, "thread_root": 15820068, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 15820068, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202312140926, "text": "Kommen Universit\u00e4ten ihren Klimaschutzverpflichtungen nach? \n\nEin \ud83e\uddf5 mit den Ergebnissen aus unserer Workshopreihe zur RegioCOP 2023", "langs": ["deu"], "like_count": 15, "reply_count": 2, "repost_count": 7, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 85184228, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202312140623, "text": "Mit viel Wasserkraft wie in Schweden geht das besser. Aber in Deutschland werden Wind und PV bald regelm\u00e4\u00dfig den Grundlastsockel durchdringen. Dann bliebe nur EE oder AKWs abregeln.", "langs": ["deu"], "like_count": 18, "reply_count": 2, "repost_count": 2, "reply_to": 85184227, "replied_author": 66659, "thread_root": 2388934, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 13524252, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202312130739, "text": "Der Druck Agrarfl\u00e4chen f\u00fcr die Lebensmittelproduktion zu nutzen wird steigen.", "langs": ["deu"], "like_count": 6, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": 2388931, "replied_author": 1676198, "thread_root": 2388932, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2388934, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202312130737, "text": "EE+AKWs!\n\nDieser Vorschlag kommt ja immer wieder. Mich \u00fcberzeugt das Null. Flamanville 3 kommt auf Stromgestehungskosten von >10 ct/kWh. Aber nur wenn es durchl\u00e4uft! \nBetreibt man es nur 2000 h zum EE-L\u00fcckenf\u00fcllen sind wir bei >40 ct/kWh.", "langs": ["deu"], "like_count": 40, "reply_count": 7, "repost_count": 6, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 19528187, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202312111520, "text": "H2 brauchen wir sowieso mehrere 100 TWh f\u00fcr Stahl, Chemie ...\nDie R\u00fcckverstromung macht da nicht sonderlich viel aus.\n\nUnd ob Biogas weiter so verf\u00fcgbar sein wird...", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 189410262, "replied_author": 2009706, "thread_root": 2388932, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 4924425, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202312110956, "text": "Auch f\u00fcr die letzten paar % sehe ich AKWs als wenig hilfreich an. Man braucht \"L\u00fcckenf\u00fcller\" mit hoher Leistung und wenigen Volllaststunden (z.B. H2-Kraftwerke, Batterien).", "langs": ["deu"], "like_count": 19, "reply_count": 1, "repost_count": 4, "reply_to": 4924424, "replied_author": 1595, "thread_root": 2388932, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 172058716, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202312082155, "text": "Ich stimme definitiv nicht allem im Artikel zu.\n\nBemerkenswert finde ich jedoch, dass ein AKW Bef\u00fcrworter klar benennt, dass eine LZV weder billig noch einfach ist.", "langs": ["deu"], "like_count": 0, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 20166845, "replied_author": 1897335, "thread_root": 20166847, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 189410263, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202312080933, "text": "Im Entwurf f\u00fcr ihr Europawahlprogramm setzt die FDP weiter auf \"bezahlbare Energieversorgung\" mithilfe kleiner Atomreaktoren (SMRs). \n\nIn der realen Welt wurde das einzige konkret geplante SMR-Projekt vor vier Wochen wegen zu hoher Kosten gestoppt: www.reuters.com/business/ene...", "langs": ["deu"], "like_count": 450, "reply_count": 27, "repost_count": 186, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 1601273, "reposted_author": 1594, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 81019487, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202312081601, "text": "Dann k\u00f6nnte man es doch anbieten.", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 81019488, "replied_author": 150631, "thread_root": 20166847, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 189410264, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202312081600, "text": "So einfach sehe ich das nicht. Faktisch ist das im Moment die Mehrheit.", "langs": ["deu"], "like_count": 0, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 189410265, "replied_author": 910851, "thread_root": 20166847, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 81019489, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202312081558, "text": "Legitimer Standpunkt. \n\nWie gesagt h\u00e4tte ich sowieso Zweifel, ob die Betreiber ein Angebot f\u00fcr eine eigenwirtschaftliche LZV um 1-2 Brennelementezyklen \u00fcberhaupt annehmen w\u00fcrden.", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 81019495, "replied_author": 150631, "thread_root": 20166847, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 60110285, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202312081357, "text": "Ich sehe AKWs auch nicht als L\u00f6sung. Hier ging es v.a. um eine realpolitische Entscheidung, um rechtspopulistischen Narrative Wind aus den Segeln zu nehmen.", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 189410266, "replied_author": 910851, "thread_root": 20166847, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 79135315, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202312081231, "text": "Aber f\u00fcr Neubau gibt es keinen guten Narrativ. Die AKW-Projekte in Europa sind f\u00fcr alle sichtbar ein zeitliches und finanzielles Desaster. Zustimmung zu Neubau ist meines Wissens auch in Umfragen kaum vorhanden.", "langs": ["deu"], "like_count": 7, "reply_count": 5, "repost_count": 0, "reply_to": 84398407, "replied_author": 17797, "thread_root": 20166847, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 189410267, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202312081228, "text": "Ich w\u00fcrde das nicht so Schwarz/Wei\u00df sehen. Klar gibt es Hardcore Querdenker, die Null erreichbar sind. Aber es gibt auch noch viel dazwischen.", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 39954184, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202312081225, "text": "Es gibt ja nicht nur links und rechts. Da gibt es viel dazwischen.", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 125907325, "replied_author": 225028, "thread_root": 20166847, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 84398408, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202312081223, "text": "Aber was ist die ganze Hand? Neubau? Am Ende muss jemand das Geld auf den Tisch legen.", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 84398411, "replied_author": 17797, "thread_root": 20166847, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 189410268, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202312081221, "text": "Ich stimme nicht allen Punkten des Artikels zu. Ulrich Waas ist jetzt auch nicht direkt im Alltagsgesch\u00e4ft der Betreiber drin.\n\nAber immerhin sagt mal ein Bef\u00fcrworter, dass es weder \"kostenlos\" noch \"einfach\" ist.", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 89273609, "replied_author": 106113, "thread_root": 20166847, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 189410269, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202312081219, "text": "Das w\u00fcrde ich nicht als Argument anf\u00fchren. Da reden wir bisher nur \u00fcber relativ wenige Stunden. Und Isar2 (realistischster Kandidat) hat das sowieso wenig Effekt.", "langs": ["deu"], "like_count": 0, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 173517879, "replied_author": 942377, "thread_root": 20166847, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 189410270, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202312081216, "text": "Alles m\u00f6glich.", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 26835762, "replied_author": 409584, "thread_root": 20166847, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 116733557, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202312081215, "text": "ich glaube, dass bei einem Angebots eines eigenwirtschaftlichen Weiterbetriebs sowieso die meisten Betreiber ablehnen w\u00fcrden. \n\nAber dann w\u00e4re der Schwarze Peter nicht mehr bei den Gr\u00fcnen sondern bei den Betreibern oder eben der Union.", "langs": ["deu"], "like_count": 8, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 106883039, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202312081213, "text": "Die Zahlen m\u00fcssen auf den Tisch. Aktuell l\u00e4uft ja der Narrativ: W\u00e4re ganz billig, ganz einfach und nur die Gr\u00fcnen wollen nicht. Was BS ist. \n\nWenn dann herauskommt, dass die Betreiber das eigenwirtschaftlich nicht machen... dann wird daraus eben nichts.", "langs": ["deu"], "like_count": 7, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 189410271, "replied_author": 172777, "thread_root": 20166847, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 84398412, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202312081211, "text": "Ist vollkommen in Ordnung.", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 84398413, "replied_author": 17797, "thread_root": 20166847, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 189410272, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202312081208, "text": "Es muss sich selbst tragen. Keine Steuergelder. Das m\u00fcsste schon die Bedingung sein.", "langs": ["deu"], "like_count": 9, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 189410273, "replied_author": 172777, "thread_root": 20166847, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 145419866, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202312081157, "text": "Bei kalten N\u00e4chten k\u00f6nnte das durchaus ein Thema sein. Oft gibt es jedoch auch bew\u00f6lkte N\u00e4chte. Da ist dann der Temperaturhub nicht sonderlich gro\u00df. Und die Strompreisschwankung sind zur Zeit um 10 ct/kWh.", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 189410274, "replied_author": 2639291, "thread_root": 4924677, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 165217417, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202312081154, "text": "7/7: Ich pers\u00f6nlich halte inzwischen eine realistische Pr\u00fcfung und den m\u00f6glichen Weiterbetrieb von 1-X Reaktoren f\u00fcr 1-2 Brennelementzyklen f\u00fcr das kleiner Risiko f\u00fcr Deutschland, die Demokratie und den Klimaschutz.", "langs": ["deu"], "like_count": 8, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 138038531, "replied_author": 1235, "thread_root": 20166847, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 138038531, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202312081154, "text": "6/7: Selbstverst\u00e4ndlich gibt sachliche Gr\u00fcnde, eine Laufzeitverl\u00e4ngerung abzulehnen. Da kann und muss jeder zu seiner eigenen Einsch\u00e4tzung kommen.", "langs": ["deu"], "like_count": 8, "reply_count": 3, "repost_count": 0, "reply_to": 26835763, "replied_author": 1235, "thread_root": 20166847, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 26835763, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202312081153, "text": "5/7: Wahrscheinlich erg\u00e4be die Pr\u00fcfung, dass fast kein Betreiber bereit ist, eine Option einer Laufzeitverl\u00e4ngerung anzunehmen. Das gro\u00dfe Problem ist n\u00e4mlich - wie im Artikel ausgef\u00fchrt - das Personal. Vielleicht w\u00fcrde lediglich Isar2 weiterlaufen.", "langs": ["deu"], "like_count": 10, "reply_count": 3, "repost_count": 0, "reply_to": 189410275, "replied_author": 1235, "thread_root": 20166847, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 189410275, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202312081153, "text": "4/7: Ganz besonders problematisch ist, dass die AKW-Debatte zur Dolchsto\u00dflegende f\u00fcr fast jedes Problem aufgebaut wird. Mit einer ernsthaften Pr\u00fcfung einer Laufzeitverl\u00e4ngerung um 1-2 Brennelementzyklen k\u00f6nnte man viel Wind aus den Segeln nehmen.", "langs": ["deu"], "like_count": 14, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 81019494, "replied_author": 1235, "thread_root": 20166847, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 81019494, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202312081153, "text": "3/7: Dennoch ist es ein gro\u00dfes Problem, dass die AKW-Debatte als Totschlagargument f\u00fcr alle Klimaschutzma\u00dfnahmen benutzt wird. Dieser Populismus nutzt leider insbesondere der AfD.", "langs": ["deu"], "like_count": 12, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 189410276, "replied_author": 1235, "thread_root": 20166847, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 189410276, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202312081153, "text": "2/7: Nat\u00fcrlich ist das maximaler Unsinn. Die Bedeutung der AKWs f\u00fcr Klimaschutz und die deutsche Wirtschaft ist begrenzt. Mit ETS bei Klimaschutz sogar ein Nullsummenspiel.", "langs": ["deu"], "like_count": 15, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 189410277, "replied_author": 1235, "thread_root": 20166847, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 189410277, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202312081152, "text": "1/7: Aktuell l\u00e4uft die Debatte um AKWs so: \n\"Die Gr\u00fcnen haben aus ideologischen Gr\u00fcnden die AKWs abgeschaltet. Das mitten in der Energiekrise! Und damit fahren sie sowohl Klimaschutz als auch die gesamte deutsche Wirtschaft an die Wand.\"", "langs": ["deu"], "like_count": 8, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 20166847, "replied_author": 1235, "thread_root": 20166847, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 20166847, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202312081152, "text": "Ein durchaus interessanter Artikel zur AKW-Laufzeitverl\u00e4ngerung. Meine These:\n\nAus REALPOLITISCHEN Gr\u00fcnden w\u00fcrde ich den Gr\u00fcnen empfehlen, diese Option ernsthaft zu pr\u00fcfen.\n\nEin paar Gedanken \ud83e\uddf5\n\nwww.zdf.de/nachrichten/...", "langs": ["deu"], "like_count": 19, "reply_count": 11, "repost_count": 7, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 125069901, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202312060850, "text": "Es geht wohl um den Aufbau eines Kundenstamms.", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 125069902, "replied_author": 310658, "thread_root": 4924677, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 125069903, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202312060815, "text": "Ja. Daher wird Tibber auch irgendwann einen zertifizierten Z\u00e4hler brauchen.", "langs": ["deu"], "like_count": 0, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 125069905, "replied_author": 310658, "thread_root": 4924677, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 72803853, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202312060813, "text": "Und als Wissenschaftler reibt man sich verwundert die Augen, dass es immer noch Menschen gibt, die all ihre Kraft in das Verhindern und Verz\u00f6gern von Klimaschutz stecken.\n\nwww.theguardian.com/environment/...", "langs": ["deu"], "like_count": 53, "reply_count": 5, "repost_count": 14, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 189410278, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202312051540, "text": "Zwischen diesen beiden Tweets liegt nicht mal eine Stunde: S\u00f6der will \"Leben & Leben lassen\" - aber dann Gendern vorschreiben. Es ist diese elende, blanke Heuchelei & dieses st\u00e4ndige L\u00fcgen, das dazu hilft, dass der Hass und die (gleichen!) L\u00fcgen der AfD akzeptiert wird. Das erodiert die Demokratie!", "langs": ["deu"], "like_count": 839, "reply_count": 30, "repost_count": 309, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 1467065, "reposted_author": 1231, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 189410279, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202312060728, "text": "Der Smartmeter von Bluemeter ersetzt den Z\u00e4hler des Netzbetreibers. Also keine doppelten Kosten.", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 19528189, "replied_author": 1676198, "thread_root": 4924677, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 189410280, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202312060726, "text": "Und ohne neuen Z\u00e4hler h\u00e4tte Awattar wohl gek\u00fcndigt.", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 189410281, "replied_author": 1235, "thread_root": 4924677, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 189410281, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202312060726, "text": "L\u00e4uft \u00fcber Awattar. Wobei dann die weitere Kommunikation direkt mit Bluemeter erfolgt.", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 27554694, "replied_author": 1067575, "thread_root": 4924677, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 19528190, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202312042058, "text": "Weil der Z\u00e4hler von Discovergy nicht zertifiziert ist. Damit kennen die Netzbetreiber die Messung nicht an und rechnen gegen\u00fcber Awattar das Standardlastprofil ab. Auf Dauer w\u00e4re das ein Draufzahlgesch\u00e4ft f\u00fcr Awattar.", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 3, "repost_count": 0, "reply_to": 27554695, "replied_author": 1067575, "thread_root": 4924677, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 27554696, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202312041043, "text": "Wir hatten bisher den Discovergy-Z\u00e4hler. Bekommen aber diese Woche den Z\u00e4hler von Bluemeter. Einmalige Kosten 299 \u20ac", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 154339901, "replied_author": 718040, "thread_root": 4924677, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 90858534, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202312040748, "text": "Mit 19,5 ct/kWh Besonders g\u00fcnstig kam das E-Auto. Aber auch die W\u00e4rmepumpe lag mit 23,6 ct/kWh etwas unter dem Durchschnitt des restlichen Haushaltsstroms (24,4 ct/kWh)", "langs": ["deu"], "like_count": 29, "reply_count": 3, "repost_count": 1, "reply_to": 4924677, "replied_author": 1235, "thread_root": 4924677, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 4924677, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202312040745, "text": "November-Rechnung von Awattar mit W\u00e4rmepumpe und E-Auto...\n\nGezielte Nutzung von Tiefpreiszeiten ergaben einen Arbeitspreis: 23,128 ct/kWh \ud83d\ude00", "langs": ["deu"], "like_count": 62, "reply_count": 6, "repost_count": 6, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 38920404, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202312011141, "text": "Ja, das ist der Punkt. Oft sind die HK viel zu gro\u00df dimensioniert. Und man k\u00f6nnte mit der Heizkurve deutlich tiefer gehen, als der Heizungsbauer eingestellt hat.", "langs": ["deu"], "like_count": 26, "reply_count": 8, "repost_count": 2, "reply_to": 79485252, "replied_author": 1806657, "thread_root": 4458502, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 189410282, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202311301116, "text": "Unser Klimakanzler und die ganze Ampelkoalition sind gerade wegen rechtswidriger Klimaschutzpolitik verurteilt worden. www.tagesschau.de/inland/klima...", "langs": ["deu"], "like_count": 27, "reply_count": 2, "repost_count": 9, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 9606918, "reposted_author": 157329, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 22298518, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202311301107, "text": "Alles was man auf Twitter auch kommt:\n* Funktioniert nicht mit Heizk\u00f6rpern\n* Bekommen das Haus nur auf 19\u00b0C\n* Gehen bald kaputt\n* Regierung schaltet Strom ab\n* Netze reichen gar nicht aus", "langs": ["deu"], "like_count": 24, "reply_count": 4, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 4458502, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202311300620, "text": "Gestern Vortrag WP in Weiden, voller Saal, gut 100 Besucher, viele kritische Nachfragen. Doch nach meinem Satz: \n\n\"Wenn Sie wirklich unbedingt ihre \u00d6lheizung behalten wollen, machen Sie wenigstens Werbung f\u00fcr WP bei Ihnen Nachbarn. Sonst wird es teuer.\"\n\nNachdenkliche Gesichter.", "langs": ["deu"], "like_count": 113, "reply_count": 8, "repost_count": 11, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 73818305, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202311291158, "text": "Dieser nicht. Aber einen \u00e4hnlichen Vortrag gibt es hier:\n\nwww.youtube.com/watch?v=4-vz...", "langs": ["deu"], "like_count": 8, "reply_count": 1, "repost_count": 3, "reply_to": 73818304, "replied_author": 1976025, "thread_root": 4924838, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 69170587, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202311291014, "text": "Wer Interesse am Thema W\u00e4rmepumpen (auch Luft-Luft-WP) hat und in der Ecke Weiden wohnt...\n\nIch halte heute Abend in der Waldgastst\u00e4tte Strehl in Weiden eine Vortrag zu diesem Thema.", "langs": ["deu"], "like_count": 25, "reply_count": 3, "repost_count": 9, "reply_to": 4924838, "replied_author": 1235, "thread_root": 4924838, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 4924838, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202311291007, "text": "Habe Daten von Multi-Split-Klimaanlagen mit in meinen W\u00e4rmepumpenrechner aufgenommen. Datenquelle findet sich unter dem Kopf \"Erl\u00e4uterungen zu den Einstellgr\u00f6\u00dfen\"\n\nholzheu.shinyapps.io/Luft-WP-Altg...", "langs": ["deu"], "like_count": 29, "reply_count": 1, "repost_count": 9, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 6803391, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202311280651, "text": "S\u00f6der kassiert auf Twitter eine kollektive Anmerkung nach der n\u00e4chsten. \n\nSchon ziemlich peinlich.", "langs": ["deu"], "like_count": 82, "reply_count": 7, "repost_count": 18, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 189410283, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202311251635, "text": "Ich habe ja \"fast\" geschrieben. \ud83d\ude00", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 90424911, "replied_author": 159569, "thread_root": 4924918, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 4924918, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202311251617, "text": "Also also auf Twitter kann man wirklich daran zweifeln, dass der Mensch ein vernunftbegabtes Wesen ist.\n\n>500 Drokos unter diesem Tweet. Fast alle von der Qualit\u00e4t dieses Dr\u00fckos.\n\nUnd diesen Dr\u00fcko hat jemand auch noch in eine Community-Note gepackt. \ud83e\udd26\ud83d\ude05", "langs": ["deu"], "like_count": 53, "reply_count": 10, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 189410284, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202311241243, "text": "Herzliche Einladung zu unserer Veranstaltung zur #W\u00e4rmewende \nmit \n@@1235 \nin #Heidelberg\n\nwww.gruene-heidelberg.de/termin/waerm...", "langs": ["deu", "fra"], "like_count": 19, "reply_count": 1, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 82309892, "reposted_author": 494832, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 15820336, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202311240947, "text": "Diskussionen \u00fcber den Fleischkonsum sind immer wieder ein Abgrund auf Twitter. >400 Drukos. \ud83d\ude05\n\nIch sehe es als wissenschaftlichen Konsens an, dass die H\u00f6he des Fleischkonsums in \ud83c\udde9\ud83c\uddea nicht nachhaltig ist und gesenkt werden m\u00fcsste - oder gibt es da grundlegend andere Meinungen?", "langs": ["deu"], "like_count": 69, "reply_count": 10, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1106992, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202311240616, "text": "Nach L\u00e4rmschutz jetzt noch eine Klage bez\u00fcglich Denkmalschutz?\n\nUnd alles von einem angeblichen \"Naturschutzverband\"???\n\nDer VLAB ist nichts anderes als ein Anti-EE-Klageverein. Eine Schande, dass die CSU diesem Verein zum Verbandsklagerecht verholfen hat.", "langs": ["deu"], "like_count": 76, "reply_count": 6, "repost_count": 22, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 189410285, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202311231727, "text": "Beim realisierten Bau noch nicht. Bei den Genehmigungen liegt der Wert aber sogar dar\u00fcber:", "langs": ["deu"], "like_count": 67, "reply_count": 6, "repost_count": 20, "reply_to": 7893391, "replied_author": 904448, "thread_root": 896492, "thread_root_author": 1594, "repost_from": 7893392, "reposted_author": 1594, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 178448821, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202311232033, "text": "Tolle Karte! Danke. Bayern ist ja mal wieder ziemlich peinlich...", "langs": ["deu"], "like_count": 45, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 7893392, "replied_author": 1594, "thread_root": 896492, "thread_root_author": 1594, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 79486553, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202311221953, "text": "Wir fahren noch etwas tiefer. Eher so 36\u00b0C bei -2\u00b0C. Aber viel Unterschied ist das jetzt nicht. \nMit einer guten modernen WP sollte man da schon auf eine JAZ>3 kommen.", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 2, "repost_count": 1, "reply_to": 79486555, "replied_author": 812637, "thread_root": 4924963, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 189410286, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202311221950, "text": "Sehr sch\u00f6ne Replik.", "langs": ["deu"], "like_count": 7, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 13524742, "replied_author": 41368, "thread_root": 13524742, "thread_root_author": 41368, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 79486546, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202311221933, "text": "Je gr\u00f6\u00dfer die Heizk\u00f6rper desto weiter kann man mit der Vorlauftemperatur runter gehen. \nWas fahren Sie denn aktuell als Vorlauftemperatur?", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": 79486545, "replied_author": 812637, "thread_root": 4924963, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 4924964, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202311221930, "text": "Solarthermie war schon da. Neu einbauen w\u00fcrde ich keine mehr. Mit PV und WP f\u00e4hrt man besser.", "langs": ["deu"], "like_count": 31, "reply_count": 0, "repost_count": 2, "reply_to": 4924962, "replied_author": 518442, "thread_root": 4924963, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 79486542, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202311221926, "text": "Der Elektriker hat das auch verlangt. Vielleicht ist Oberfranken etwas g\u00fcnstiger. \n\nUnd 80-120 mit 75 \u20ac ergeben noch keine 40.000 \u20ac. \n\nBei uns waren es ja sogar 132 Stunden.", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 2, "repost_count": 1, "reply_to": 48324715, "replied_author": 96430, "thread_root": 4924963, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 41298803, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202311221829, "text": "Kleiner selbst\u00e4ndiger Heizungsbauer mit einem Gesellen. \n\nWie viele Arbeitsstunden setzen Sie denn f\u00fcr eine W\u00e4rmepumpe an? Wie gesagt, bei uns war das durchaus aufwendig.", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 2, "repost_count": 1, "reply_to": 79486540, "replied_author": 96430, "thread_root": 4924963, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 52868277, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202311221826, "text": "Fazit: W\u00e4rmepumpe erfordert keine Fu\u00dfbodenheizung oder gar Vollsanierung. Heizk\u00f6rpertausch ist eine einfache und kosteng\u00fcnstige Ma\u00dfnahme, die Vorlauftemperatur zu senken und damit die Effizienz der WP zu steigern. Wir erreichen (ohne Pumpen) eine JAZ von ca. 3,4 (inkl. Warmwasser)", "langs": ["deu"], "like_count": 26, "reply_count": 3, "repost_count": 7, "reply_to": 18440099, "replied_author": 1235, "thread_root": 4924963, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 18440099, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202311221825, "text": "Ohne die Luft-Luft-WP h\u00e4tten wir eine gr\u00f6\u00dfere Luft-Wasser-WP genommen und noch zwei weitere Heizk\u00f6rper vergr\u00f6\u00dfert (gesch\u00e4tzte Mehrkosten ca. 4000 \u20ac). Das Haus hat einen Energiebedarf von ca. 100 kWh/m\u00b2 und ca. 200 m\u00b2 Wohnfl\u00e4che. /8", "langs": ["deu"], "like_count": 16, "reply_count": 2, "repost_count": 1, "reply_to": 79486537, "replied_author": 1235, "thread_root": 4924963, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 79486537, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202311221823, "text": "Erw\u00e4hnen muss ich noch, dass wir Anfang 2020 bereits eine Luft-Luft-WP mit drei Innenger\u00e4ten installiert hatten. Daher habe ich die Luft-Wasser-WP kleinder dimensioniert. /7", "langs": ["deu"], "like_count": 14, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": 79486532, "replied_author": 1235, "thread_root": 4924963, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 79486532, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202311221821, "text": "Gesamtkosten des Heizungstausch betrugen somit 27.964,91 \u20ac. Ein Ersatz der \u00d6lheizung gegen eine Gasbrennwert w\u00e4re sicherlich nicht viel billiger ausgefallen. Auch da h\u00e4tte der Heizungskeller komplett demontiert werden m\u00fcssen. /6", "langs": ["deu"], "like_count": 17, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": 79486531, "replied_author": 1235, "thread_root": 4924963, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 79486531, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202311221820, "text": "Im Betrag enthalten ist die Entsorgung der \u00d6ltanks sowie der Tausch von f\u00fcnf Heizk\u00f6rpern durch doppelt so gro\u00dfe. \n\nDazu kommen die Kosten f\u00fcr die Elektroarbeiten: 2.949,53 \u20ac netto. Abziehen muss man die Kosten f\u00fcr eine neue Erdung, die nichts mit der WP zu tun hat. Bleiben 2.860,77 \u20ac brutto./5", "langs": ["deu"], "like_count": 17, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 189410287, "replied_author": 1235, "thread_root": 4924963, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 189410287, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202311221817, "text": "W\u00e4rmetauscher ersetzt. Dazu noch ein kleiner Reihenpufferspeicher. W\u00e4rmepumpenfundament haben wir in Eigenleistung erstellt. \n\nGesamtkosten Heizungsbauer: 22.601,50 \u20ac netto - 26.217,74 \u20ac brutto wobei man das Material zur Erneuerung der Solarthermiepumpen abziehen muss.\n\nBleiben 25.104,14 \u20ac /4", "langs": ["deu"], "like_count": 14, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 79486534, "replied_author": 1235, "thread_root": 4924963, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 79486534, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202311221813, "text": "Insgesamt kamen 132 Monteursstunden zusammen. Das sind \u00fcber drei Wochen. \n\nDer Heizraum wurde komplett leer ger\u00e4umt. Der Brauchwasserspeicher und der Pufferspeicher der Solarthermie wieder neu eingebunden. Der Brauchwasserspeicher der \u00d6lheizung wurde durch einen neuen Speicher mit gro\u00dfem /3", "langs": ["deu"], "like_count": 17, "reply_count": 3, "repost_count": 1, "reply_to": 4924963, "replied_author": 1235, "thread_root": 4924963, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 4924963, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202311221810, "text": "Hei\u00dfe Diskussion auf Twitter \u00fcber W\u00e4rmepumpen und deren Kosten...\n\nDarum auch hier mal die Rechnungen unserer W\u00e4rmepumpen-Installation von 2020. Spannend sind v.a. die Einzelpositionen.\n\nDurch Solarthermie mit Heizungsunterst\u00fctzung sowie Demontage \u00d6lheizung und \u00d6ltanks durchaus aufwendig. /2", "langs": ["deu"], "like_count": 49, "reply_count": 3, "repost_count": 13, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 3466537, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202311220619, "text": "160 Wh/kg. Ohne Kobalt, Lithium, Nickel und Graphit. \n\nDie Energiedichte sollte auch f\u00fcr einfache E-Autos mit kurzer bis mittlerer Reichweite reichen. N\u00e4chster Sargnagel f\u00fcr den Verbrenner. \n\nnorthvolt.com/articles/nor...", "langs": ["deu"], "like_count": 304, "reply_count": 18, "repost_count": 114, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 80575940, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202311211918, "text": "Parallel zur COP wird in Bayreuth eine RegioCOP durchgef\u00fchrt. Wir von S4F haben uns das Thema \"Klimaneutraler Hochschulbetrieb 2035\" vorgenommen. \n\nAuch wenn die CO2-Bilanz der Uni Bayreuth noch nicht ausgearbeitet ist. Das Ziel ist klar. Wir m\u00fcssen auf Null. Bin gespannt auf die Diskussionen.", "langs": ["deu"], "like_count": 34, "reply_count": 0, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 79036134, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202311191619, "text": "Klar k\u00f6nnte man das erh\u00f6hen. Aber wer zahlt? F\u00fcr einen gemeinn\u00fctzigen Verein wie das Fablab Bayreuth w\u00e4ren schon 500 \u20ac pro Monat kaum zu stemmen. \nMan bekommt auch weiter Kindergeld, Krankenversicherung...", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 79036164, "replied_author": 714816, "thread_root": 18251719, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 79036165, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202311191034, "text": "Unser mittlerer Sohn macht gerade BFD, unser \u00e4ltester hat es gemacht und unsere Tochter plant es f\u00fcr n\u00e4chstes Jahr.\nEs h\u00e4ngt von der Stelle und der Ausgestaltung ab, wie viel man von einem BFD-Jahr mitnimmt.", "langs": ["deu"], "like_count": 16, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": 82524232, "replied_author": 1291286, "thread_root": 18251719, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 18251719, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202311190944, "text": "Habe gestern mehrere Stunden im Fablab Bayreuth mitgeholfen, Weihnachtsgeschenke f\u00fcr Sponsoren zu l\u00f6ten.\n\nVon zwei BFD-Stellen ist immer noch eine frei. Wirklich schade. Tolle Einrichtung mit toller MINT-Bildung. Wer also junge Menschen kennt... gerne auch schon f\u00fcr 2024.", "langs": ["deu"], "like_count": 37, "reply_count": 2, "repost_count": 16, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 13525052, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202311181001, "text": "Ja, bei uns war die PV vor der WP. Die WP hat die Eigennutzung erh\u00f6ht.", "langs": ["deu"], "like_count": 8, "reply_count": 2, "repost_count": 1, "reply_to": 569873, "replied_author": 3469, "thread_root": 569856, "thread_root_author": 581813, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 131516705, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202311180959, "text": "Ja. \nSpannend finde ich bei dieser Klage, dass Arten-/Naturschutz (eigentlich der Vereinszweck) \u00fcberhaupt keine Rolle spielt.", "langs": ["deu"], "like_count": 9, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 131516706, "replied_author": 212418, "thread_root": 5232370, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 27639679, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202311180957, "text": "Aus Klimaschutzge\u00fcnden auf alle F\u00e4lle. Aber bei dem relativ niedrigen W\u00e4rmebedarf reicht vielleicht auch ein Innener\u00e4t. H\u00e4ngt nat\u00fcrlich vom Raumzuschnitt ab.\n\nUnd ja nach Gas- und Strompreis/ggf. Eigenstrom-PV k\u00f6nnte sich das auch wirtschaftlich lohnen.", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 5, "repost_count": 1, "reply_to": 30111709, "replied_author": 135040, "thread_root": 569856, "thread_root_author": 581813, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 48337287, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202311180950, "text": "Und das Verbandsklagerecht hat dieser Verein mit freundlicher Unterst\u00fctzung der CSU erhalten.", "langs": ["deu"], "like_count": 24, "reply_count": 0, "repost_count": 5, "reply_to": 5232370, "replied_author": 1235, "thread_root": 5232370, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 5232370, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202311180947, "text": "Klageverein VLAB in Action...\n\nDer angebliche \"Umweltverband\" klagt, weil nach Typen\u00e4nderung kein erneutes Schallgutachten erstellt wurde.\n\nDiesem Verein geht es nicht um Umwelt- und Naturschutz. Es geht einzig und allein darum, Windkraft und PV-Projekte zu verhindern. /2", "langs": ["deu"], "like_count": 82, "reply_count": 8, "repost_count": 29, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 131516709, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202311180923, "text": "Ja, genau so. Meist Tiefensonden. K\u00f6nnte mir schon vorstellen, dass das im Vergleich zum Einfamilienhaus einen Skalierungsvorteil bringt.", "langs": ["deu"], "like_count": 8, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 131516711, "replied_author": 212418, "thread_root": 5232364, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 101325272, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202311180912, "text": "Danke. \ud83d\udc4d", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 7157141, "replied_author": 717916, "thread_root": 5232364, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 5232364, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202311180855, "text": "Bei uns in der Nachbargemeinde wird gerade \u00fcber ein kaltes Nahw\u00e4rmenetz (ca. 10\u00b0C) diskutiert. \n\nKennt jemand ein Beispiel, wo so etwas schon umgesetzt wurde? K\u00f6nnte ggf. eine Option f\u00fcr dicht bebaute Gebiete sein, wo sich Au\u00dfenger\u00e4te von Luft-WP schlecht aufstellen lassen.", "langs": ["deu"], "like_count": 46, "reply_count": 13, "repost_count": 17, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 79487061, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202311180849, "text": "Ach ja, sogar ohne Warmwasser im Sommer, weil das dann zu 100% \u00fcber unsere Solarthermie kommt.", "langs": ["deu"], "like_count": 8, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 569875, "replied_author": 1235, "thread_root": 569856, "thread_root_author": 581813, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 189410288, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202311180847, "text": "Aber eine wichtige Option, zumal dies auch den m\u00f6glichen Preisanstieg d\u00e4mpft.", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 101694955, "replied_author": 40989, "thread_root": 569856, "thread_root_author": 581813, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 189410289, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202311180846, "text": "Zu einem Preissprung kommt, weil sich H\u00e4ndler bei niedrigen Preisen im voraus eindecken w\u00fcrden.", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 189410290, "replied_author": 1235, "thread_root": 569856, "thread_root_author": 581813, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 189410290, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202311180845, "text": "Ich habe gestern Abend wohl nur die erste Seite gelesen \ud83d\ude48\n\nPV wird erw\u00e4hnt, ist aber in den Rechnungen nicht als Option eingef\u00fchrt. \nUnd Preissteigerung wird davon ausgegangen, dass das bei Gas und Strom \u00e4hnlich ausf\u00e4llt. Dazu gibt es auch andere Meinungen. Viele erwarten, dass es mit freiem Handel\u27a1\ufe0f", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 569877, "replied_author": 1235, "thread_root": 569856, "thread_root_author": 581813, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 101694956, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202311180841, "text": "Ja, stimmt, hatte ich gestern \u00fcberlesen. Aber in den Tabellen ist es nicht mit eingerechnet.", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 101694957, "replied_author": 40989, "thread_root": 569856, "thread_root_author": 581813, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 569875, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202311180818, "text": "1/3 des Stroms l\u00e4sst sich ganz gut mit PV decken. Oktober, M\u00e4rz-Mai sind die Ertr\u00e4ge oft ausreichend f\u00fcr den Heizbedarf. Wir kamen letztes Jahr auf 36%.", "langs": ["deu"], "like_count": 25, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 569876, "replied_author": 225050, "thread_root": 569856, "thread_root_author": 581813, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 569877, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202311172239, "text": "Fehler des Artikels ist, dass weder die Option Eigenstrom PV mit erw\u00e4hnt wird. Au\u00dferdem muss man bei einer Heizungserneuerung die n\u00e4chsten 20 Jahre im Blick haben. Es ist klar, dass Gas deutlich teurer werden wird.", "langs": ["deu"], "like_count": 67, "reply_count": 7, "repost_count": 6, "reply_to": 569856, "replied_author": 581813, "thread_root": 569856, "thread_root_author": 581813, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 5232431, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202311171137, "text": "Habe meinen W\u00e4rmepumpenrechner um die M\u00f6glichkeit erg\u00e4nzt, mit einer W\u00e4rmequelle mit konstanter Temperatur zu rechnen. \n\nSicherlich nur eine N\u00e4herung aber vielleicht ganz interessant zum Vergleich.\n\nholzheu.shinyapps.io/Luft-WP-Altg...", "langs": ["deu"], "like_count": 24, "reply_count": 0, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 46139059, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202311170628, "text": "Bei 45 \u20ac/t wird es definitiv nicht bleiben. Sobald es einen freien Markt gibt, erwarten Experten eher Preise von 200-300 \u20ac/t.", "langs": ["deu"], "like_count": 24, "reply_count": 6, "repost_count": 1, "reply_to": 85184483, "replied_author": 212418, "thread_root": 2389156, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 112736644, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202311170615, "text": "Ordnungsrecht kann auch lenken... \nAber vielleicht reicht ja bei intelligenten Menschen auch das Wissen, dass mit ETS2 die Gas/\u00d6lheizung best\u00e4ndig teurer werden wird, um sich beim Heizungstausch f\u00fcr die teurere W\u00e4rmepumpenheizung zu entscheiden.", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 4, "repost_count": 0, "reply_to": 189410291, "replied_author": 172777, "thread_root": 2389156, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 48337364, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202311170609, "text": "Die \"erheblich g\u00fcnstigere Gasheizung\" h\u00e4ngt ja sehr am Gaspreis. \nMit der beschlossen CO2 Bepreisung (ETS2) erwarte ich, dass das \u00fcber 20 Jahre anders aussieht. Vielleicht reicht das auch schon bei einigen, sich f\u00fcr eine W\u00e4rmepumpe zu entscheiden, wenn ei  Heizungstausch ansteht.", "langs": ["deu"], "like_count": 16, "reply_count": 4, "repost_count": 0, "reply_to": 131516744, "replied_author": 212418, "thread_root": 2389156, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 189410292, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202311170600, "text": "Ja, aber vielleicht muss man das jetzt steiler gestalten.", "langs": ["deu"], "like_count": 7, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 189410293, "replied_author": 2284521, "thread_root": 2389156, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 189410294, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202311170558, "text": "Sicher. Aber in anderen Bereichen (z.B. Baf\u00f6g) gibt es so etwas ja auch.", "langs": ["deu"], "like_count": 14, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 2389159, "replied_author": 765362, "thread_root": 2389156, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 189410295, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202311170556, "text": "Ja, sehe ich auch so.", "langs": ["deu"], "like_count": 10, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 175155555, "replied_author": 406477, "thread_root": 2389156, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2389156, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202311170551, "text": "Nach dem Urteil des BVerfG...\n\nMuss der Staat Menschen, die Autos f\u00fcr 50.000 \u20ac kaufen, mehrmals im Jahr in den Urlaub fahren, wirklich den Einbau einer W\u00e4rmepumpe subventionieren?", "langs": ["deu"], "like_count": 113, "reply_count": 19, "repost_count": 18, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 189410296, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202311170545, "text": "Gl\u00fcckwunsch! Verdient.", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 3848160, "replied_author": 29659, "thread_root": 3848160, "thread_root_author": 29659, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 189410297, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202311170544, "text": "Den Account habe ich nach lesen der Diskussion geblockt.", "langs": ["deu"], "like_count": 9, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 38921119, "replied_author": 796565, "thread_root": 639662, "thread_root_author": 79523, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 189410298, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202311151700, "text": "Das sind einfach alle Datenpunkte. Das BEV ist nat\u00fcrlich nicht die ganze Zeit angesteckt. Muss ja auch mal fahren. Aber bei knapp der H\u00e4lfte der Null-Werte schon. Nur ist die Steckdose ohne Strom und wird gezielt in Zeiten mit niedrigem Strompreis angeschaltet.", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 27554827, "replied_author": 1067575, "thread_root": 4925203, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 4925203, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202311151358, "text": "Hier noch eine weitere Grafik zum Stromverbrauch in unserem Haus.\n\nMan sieht sehr deutlich, wie der Stromverbrauch mit dem Strompreis variiert. Am einfachsten ist das mit einem BEV. Aktuell laden wir oft nachts zwischen 0 und 6 Uhr. Aber auch die WP und Haushaltsstrom zeigen eine Flexibilit\u00e4t.", "langs": ["deu"], "like_count": 22, "reply_count": 2, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 134729245, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202311141749, "text": "Wir schalten die LL-WP tats\u00e4chlich als Zusatzheizung ein, wenn der Strompreis niedrig ist und heben die Haustemperatur ein wenig an.", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 134729246, "replied_author": 962066, "thread_root": 856608, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 189410299, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202311141747, "text": "Nun, ein wenig kann ich das schon verstehen. \nGrunds\u00e4tzlich ist die Idee sinnvoll. Aber mit der einen Strompreiszone kommen wir so schon z.T. an die Netzgrenzen. Jetzt noch viele Heimspeicher, die zeitgesteuert pl\u00f6tzlich laden...", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 73465034, "replied_author": 484850, "thread_root": 856608, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 13525280, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202311141617, "text": "Wir nutzen den variablen Tarif gezielt. Auch sperre ich die Batterie zu Zeiten mit niedrigem Strompreis.", "langs": ["deu"], "like_count": 10, "reply_count": 3, "repost_count": 1, "reply_to": 13525279, "replied_author": 14114, "thread_root": 856608, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 134729247, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202311141420, "text": "Ja. Besonders das BEV.", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 27554858, "replied_author": 1067575, "thread_root": 856608, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 189410300, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202311141213, "text": "rund 200 m\u00b2", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 856608, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202311140954, "text": "Gerade mal meine Stromdaten seit Beginn der Heizsaison ausgewertet. Spannend sind die mittleren Arbeitspreise des Strombezugs (wir haben Awattar Hourly):\nBEV: 19 ct/kWh\nWP: 19,7 ct/kWh\nHaushaltsstrom: 21.9 ct/kWh\n\nSo darf das gerne bleiben. \ud83d\ude42", "langs": ["deu"], "like_count": 42, "reply_count": 4, "repost_count": 13, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 155093843, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202311131534, "text": "Habe ich jetzt auch gemacht.", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 5726509, "replied_author": 1597, "thread_root": 4925242, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 5726510, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202311131503, "text": "Sieht die Klimawissenschaft anders.", "langs": ["deu"], "like_count": 22, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 4925242, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202311121020, "text": "W\u00fcrde ein Bauer \u00d6l auf eine gemeinsam genutzte Wiese kippen, w\u00fcrden die anderen Bauern von ihm verlangen, das \u00d6l zu entfernen. \n\nOb das sich entwickelnde L\u00e4nder irgendwann mal bei CO2 von den Industriel\u00e4ndern verlangen?", "langs": ["deu"], "like_count": 122, "reply_count": 6, "repost_count": 35, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 135998884, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202311112242, "text": "Eher weniger. Aber ich ich m\u00f6chte mitlesen, welche Sau durchs Dorf getrieben wird. Und ich wei\u00df nicht ob es wirklich gut ist, wenn immer weniger Gegenrede kommt.", "langs": ["deu"], "like_count": 21, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 135998889, "replied_author": 13816, "thread_root": 5224142, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 38889603, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202311111814, "text": "Viele Politiker:innen sind nur auf X.", "langs": ["deu"], "like_count": 10, "reply_count": 3, "repost_count": 0, "reply_to": 121285368, "replied_author": 150452, "thread_root": 5224142, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 189410301, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202311111812, "text": "Daher m\u00fcssten auch die Industriel\u00e4nder vorausgehen. Netto Null kommt nicht morgen. Aber das Ziel ist eben nicht verhandelbar.", "langs": ["deu"], "like_count": 10, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 154758135, "replied_author": 16160, "thread_root": 5224142, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 121285369, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202311111628, "text": "Ganz so weit bin ich noch nicht...", "langs": ["deu"], "like_count": 10, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 121285370, "replied_author": 150452, "thread_root": 5224142, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 115234602, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202311111627, "text": "Man wei\u00df ja nie, wer sonst so mitliest. Ich finde den Netto-Null-Punkt extrem wichtig. \n\nAuf die QD-Drukos antworte ich nicht.", "langs": ["deu"], "like_count": 11, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 46574187, "replied_author": 1221, "thread_root": 5224142, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 5224142, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202311111622, "text": "Fast schon 200 Drukos unter diesem Tweet auf Twitter. \n\nDie halbe QD-Bubble schmei\u00dft ihre komplette \"klimawissenschaftliche Kompetenz\" in den Ring. Manchmal sch\u00e4mt man sich f\u00fcr die Spezies Mensch.", "langs": ["deu"], "like_count": 125, "reply_count": 9, "repost_count": 13, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 126668841, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202311111615, "text": "Kruse ist eine Katastrophe. \n\nWer Klimaschutz ernst nimmt, investiert keinen Euro in neue fossile Erschlie\u00dfungen. Aber die FDP nimmt ja Klimaschutz nicht wirklich ernst...", "langs": ["deu"], "like_count": 40, "reply_count": 0, "repost_count": 3, "reply_to": 45859557, "replied_author": 518594, "thread_root": 45859557, "thread_root_author": 518594, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 8699478, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202311111612, "text": "Wow! Spannend!\n\nK\u00f6nnten sich viele deutsche St\u00e4dte eine Scheibe abschneiden.", "langs": ["deu"], "like_count": 77, "reply_count": 4, "repost_count": 18, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 1601931, "quoted_author": 26500, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 189410302, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202311111100, "text": "Minimieren ist der erste Schritt. Trotzdem f\u00fchrt an Netto-Null kein Weg vorbei. \nF\u00fcr nicht vermeidbare Emissionen werden wir Negativemissionen brauchen.", "langs": ["deu"], "like_count": 18, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 94235033, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202311111036, "text": "Was wollen Sie Ihren Kindern und Enkeln erz\u00e4hlen?\n\"Wir wussten ja nicht, ob die anderen mitmachen und darum haben wir nichts gemacht.\" ?", "langs": ["deu"], "like_count": 37, "reply_count": 0, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 74386202, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202311111029, "text": "Ja, ich f\u00fcrchte, dass das tats\u00e4chlich viele nicht verstanden haben. \nOhne Netto-Null werden die Temperaturen immer weiter steigen.", "langs": ["deu"], "like_count": 38, "reply_count": 2, "repost_count": 5, "reply_to": 3695870, "replied_author": 6503, "thread_root": 3695870, "thread_root_author": 6503, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 172059485, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202311110703, "text": "Grunds\u00e4tzlich hat ein 90\u00b0C hei\u00dfer Speicher gr\u00f6\u00dfere Verluste als ein 40\u00b0C Speicher. \nScheitholz ist aber ein Spezialfall, weil dieses sich schlecht auf kleiner Leistung betreiben l\u00e4sst.", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 172059491, "replied_author": 93387, "thread_root": 20803725, "thread_root_author": 8981, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 103210569, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202311101416, "text": "Nein. Zu niedrig bedeutet einfach man bekommt das Haus trotz aller voll aufgedrehten Heizk\u00f6rper nicht mehr auf die gew\u00fcnschte Raumtemperatur. \nDer Verbrauch geht dabei nach unten.", "langs": ["deu"], "like_count": 22, "reply_count": 3, "repost_count": 0, "reply_to": 103210570, "replied_author": 13674, "thread_root": 20803725, "thread_root_author": 8981, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 103210571, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202311101024, "text": "Heizungsbauer stellt Heizung h\u00f6her, HK wird hei\u00df. Alle zufrieden, nur der Energieverbrauch ist unn\u00f6tig hoch.", "langs": ["deu"], "like_count": 16, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 27639695, "replied_author": 1235, "thread_root": 20803725, "thread_root_author": 8981, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 27639695, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202311101023, "text": "Neben dem hydraulischen Abgleich m\u00fcsste man aber auch dringend an die Vorlauftemperaturen ran. Die d\u00fcrften meist viel zu hoch eingestellt sein. \nDas liegt nicht zuletzt an den Bewohnern: Au\u00dfen 5\u00b0C, Heizk\u00f6rper nur lauwarm. \nAnruf beim Heizungsbauer: \"Heizung ist kaputt\"\n/2", "langs": ["deu"], "like_count": 16, "reply_count": 4, "repost_count": 1, "reply_to": 20803725, "replied_author": 8981, "thread_root": 20803725, "thread_root_author": 8981, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 189410303, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202311100614, "text": "Stadelmann pl\u00e4diert jedoch f\u00fcr diese Strategie. Und das ist schlicht erschreckend naiv f\u00fcr einen gebildeten Menschen.", "langs": ["deu"], "like_count": 8, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 18872111, "replied_author": 1693514, "thread_root": 18872081, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 18872081, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202311100555, "text": "Text von Prof. Stadelmann von der Universit\u00e4t Bayreuth. \n\n\"Wir bauen einfach h\u00f6here Deiche, pflanzen robustere Baumarten...\"\n\nNicht dass das AUCH n\u00f6tig ist. Aber als Hauptfokus ist das naiv. Ohne Netto Null werden alle Anpassungen schnell pulverisiert.\n\nSchon erschreckend!", "langs": ["deu"], "like_count": 77, "reply_count": 12, "repost_count": 11, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 189410304, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202311071458, "text": "Das ist in der Tat \u00fcberraschend. M\u00fcsste man sich mal genauer anschauen.", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 88012619, "replied_author": 765357, "thread_root": 2389352, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 88012620, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202311071412, "text": "In dem Strom-Szenario von Langfristszenarien kommt man zum Ergebnis, dass wir 74 TWh H2 zur \u00dcberbr\u00fcckung von EE-L\u00fccken langfristig brauchen. Hochlauf ist jedoch erst nach 2030.", "langs": ["deu"], "like_count": 7, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 69988348, "replied_author": 106472, "thread_root": 2389352, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 69988350, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202311071325, "text": "Ja klar. Schon allein das Problem, den Wasserstoff vom Sommer bis in den Winter zu speichern...", "langs": ["deu"], "like_count": 18, "reply_count": 3, "repost_count": 0, "reply_to": 170573130, "replied_author": 14568, "thread_root": 2389352, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 6210879, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202311071312, "text": "Und hier zum Vergleich die \"Aiwanger-Variante\": Wir machen ganz viel H2 mit PV im Sommer und verheizen den im Winter!", "langs": ["deu"], "like_count": 26, "reply_count": 2, "repost_count": 3, "reply_to": 2389352, "replied_author": 1235, "thread_root": 2389352, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2389352, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202311071306, "text": "Simulation 600 TWh W\u00e4rmebedarf (~ \u00d6l+Gas zu Heizzecken 2021) gedeckt \u00fcber Luft-Luft-WP im Vergleich zu Windstromproduktion 2022...\n\nSieht doch gar nicht mal so schlecht aus, oder?", "langs": ["deu"], "like_count": 43, "reply_count": 4, "repost_count": 8, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 120562179, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202311051559, "text": "Dann kommt man auf 3723 kWh und JAZ 4,85.", "langs": ["deu"], "like_count": 7, "reply_count": 3, "repost_count": 0, "reply_to": 189410305, "replied_author": 96404, "thread_root": 1107204, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 38921628, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202311051512, "text": "Eingestellt war eine AI LWDV 91-1/3 (moderne Propan-WP), Heizlast ca. 9 kW bei -12\u00b0C au\u00dfen.\n\nholzheu.shinyapps.io/Luft-WP-Altg...", "langs": ["deu"], "like_count": 9, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": 1107204, "replied_author": 1235, "thread_root": 1107204, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1107204, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202311051511, "text": "Als Erg\u00e4nzung zum zitierten Tweet, hier eine konkrete Beispielrechnung, wie sich eine Heizk\u00f6rperverdopplung auswirkt:\n\nLinks: 70\u00b0C bei -12\u00b0C Au\u00dfen, 6205 kWh, JAZ 2,91\nRechts: 50\u00b0C bei -12\u00b0C Au\u00dfen, 4495 kWh, JAZ 4,02", "langs": ["deu"], "like_count": 59, "reply_count": 1, "repost_count": 13, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 189410306, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202311051245, "text": "Ja, dann w\u00e4re wahrscheinlich ein Run... \ud83d\ude05", "langs": ["deu"], "like_count": 10, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 102130531, "replied_author": 976358, "thread_root": 17800639, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 88795928, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202311051058, "text": "Oder so einer... \nOb das nur Bots sind oder ob es wirklich so dumme Menschen gibt? Ich w\u00fcrde zweites zumindest nicht ausschlie\u00dfen.", "langs": ["deu"], "like_count": 38, "reply_count": 9, "repost_count": 2, "reply_to": 57358193, "replied_author": 1235, "thread_root": 17800639, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 57358193, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202311051050, "text": "Nur mal zum Vergleich... Druko unter \u00e4hnlichem Tweet auf Twitter...", "langs": ["deu"], "like_count": 28, "reply_count": 5, "repost_count": 4, "reply_to": 17800639, "replied_author": 1235, "thread_root": 17800639, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 17800639, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202311042027, "text": "F\u00fcr W\u00e4rmepumpen sind m\u00f6glichst niedrige Vorlauftemperaturen vorteilhaft. \n\nEine einfache und vergleichsweise kosteng\u00fcnstige Ma\u00dfnahme, um die Vorlauftemperatur zu senken, ist die Vergr\u00f6\u00dferung von Heizk\u00f6rpern. \n\nHier z.B. der Effekt der Heizk\u00f6rperverdopplung:", "langs": ["deu"], "like_count": 118, "reply_count": 10, "repost_count": 21, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 134578505, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202311032016, "text": "Ja sicher... Wenn die Ger\u00e4te unterst\u00fctzt werden... \n\nIch gehe auch davon aus, dass das in Zukunft immer leichter wird. \nMir ging es v.a. auch um einen Proof of Concept.", "langs": ["deu"], "like_count": 8, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 110218337, "replied_author": 179145, "thread_root": 4925474, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 15820590, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202311032003, "text": "Ist eine DIY-L\u00f6sung. Ein paar Skripte auf einem Pi, die Informationen sammeln (Temperatur innen/au\u00dfen, PV Ertrag, Batterieladung, Strompreis) und dann Aktionen machen (Steckdose E-Auto, Luft-Luft-WP an/aus, Luft-Wasser-WP Anhebung/Sperre)", "langs": ["deu"], "like_count": 7, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 15820595, "replied_author": 396818, "thread_root": 4925474, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 88012624, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202311031734, "text": "Problem ist wohl, dass Awattar aber dann den tats\u00e4chlichen Verbrauch der Kunden belegen muss. Und daf\u00fcr sei ein zertifizierter Z\u00e4hler notwendig.", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 7618589, "replied_author": 1383854, "thread_root": 4925474, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 189410307, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202311031732, "text": "Ja, Awattar hatte gemeint, dass dies ein Zuzahlgesch\u00e4ft gewesen w\u00e4re. Mit den neuen zertifizierten Z\u00e4hlern von Bluemeter w\u00fcrde jedoch dann korrekt abgerechnet.", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 20735679, "replied_author": 765357, "thread_root": 4925474, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 88012626, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202311031249, "text": "Bisher h\u00e4tten sie Standard-Lastprofil beim Netzbetreiber abgerechnet und dem Kunden aber den vom unzertifizierten Smartmeter gemessen Verbrauch mit day-ahead-Preisen in Rechnung gestellt.\n\nSo zumindest Awattar. Daher wundert mit Tibber ein wenig...", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 86643013, "replied_author": 1235, "thread_root": 4925474, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86643013, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202311031248, "text": "Awattar verlangt jetzt den Smart-Meter von Bluemeter. Das kostet einmalig 300 \u20ac. Nicht ganz wenig. \nAber laut Awattar k\u00f6nnen sie nur den tats\u00e4chlichen Verbrauch gegen\u00fcber den Netzbetreibern abrechnen, wenn die Z\u00e4hler zertifiziert w\u00e4ren. /2", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 101117442, "replied_author": 1806495, "thread_root": 4925474, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 4925445, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202311031047, "text": "Wem die Bedeutung dieser Grafik nicht ganz klar ist, kann als Analogie ein Haus nehmen:\n\nWenn man in ein Haus mehr Energie reinsteckt als \u00fcber die Au\u00dfenh\u00fclle abflie\u00dft, wird es im Haus w\u00e4rmer - und zwar um so schneller je gr\u00f6\u00dfer das Ungleichgewicht ist...\n\nF\u00fcr die Erde gilt die gleiche Physik.", "langs": ["deu"], "like_count": 56, "reply_count": 1, "repost_count": 14, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 39129893, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202311030627, "text": "Die gleichen Leute, die bei W\u00e4rmepumpen und E-Autos immer von reinem Fossilstrom reden (weil Grenzstrom!1!!11!!), nutzen beim Import den Strommix des Bezugslands, obwohl kein AKW und kaum ein Kohlekraftwerk extra f\u00fcr den Export nach Deutschland hochgefahren wird. \ud83d\ude42", "langs": ["deu"], "like_count": 94, "reply_count": 4, "repost_count": 14, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 137455648, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202311021855, "text": "Bei Min 20 ct/kWh und Max 30 ct/kWh w\u00e4re das eine Einsparung von 20 ct pro Zyklus. Haus als Speicher nutzen ist da deutlich g\u00fcnstiger.", "langs": ["deu"], "like_count": 11, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 27554960, "replied_author": 1235, "thread_root": 4925474, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 27554960, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202311021850, "text": "Ja, valider Punkt. \n\nEin 1000L Speicher kann pro Grad 1,16 kWh W\u00e4rme speichern. W\u00fcrde man bei au\u00dfen 5\u00b0C auf 45 statt notwendigen 35 einspeichern, w\u00e4ren das 11,6 kWh. \nAZ einer Dimplex-WP sinkt dabei von 4,2 (35\u00b0C) auf 3,7 (40\u00b0C).\n\nStromverbrauch:\nOhne Speicher: 2,76 kWh\nMit Speicher: 3,12 kWh /2", "langs": ["deu"], "like_count": 14, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 137455649, "replied_author": 857663, "thread_root": 4925474, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 189410308, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202311021619, "text": "Ich schalte f\u00fcr unseren E-Smart auch lediglich die Steckdose.", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 189410309, "replied_author": 1256600, "thread_root": 4925474, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 189410310, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202311021559, "text": "Mit den Luft-Luft-WP kann ich einfach die Raumtemperatur anheben.Innenger\u00e4usch st\u00f6rt uns nicht.\n\nNach meiner Einsch\u00e4tzung schenken sich die AZ nicht viel, weil wir auch die Luft-Wasser-WP trotz Heizk\u00f6rperheizung mit sehr niedriger Vorlauftemperatur (aktuell so ca. 30\u00b0C) betreiben.", "langs": ["deu"], "like_count": 11, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 20166882, "replied_author": 326218, "thread_root": 4925474, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 25238914, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202311021554, "text": "Danke... h\u00f6rt sich leider nicht sonderlich erfreulich an.\n\nZumindest diese \ud83d\udc47 Grafik kann man sicherlich gut auf X nutzen...", "langs": ["deu"], "like_count": 46, "reply_count": 4, "repost_count": 12, "reply_to": 2015899, "replied_author": 29390, "thread_root": 2015899, "thread_root_author": 29390, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 189410311, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202311021536, "text": "Sind v.a. ein paar Python/PHP Skripte auf eine Pi. Der Pi kann \u00fcber zwei Relais die Luft-Wasser-WP sperren oder auf Anhebung schalten. Die Luft-Luft-WP l\u00e4sst sich direkt \u00fcber WLAN ansteuern. Und f\u00fcr das BEV habe ich ein kleines K\u00e4stchen, an dem ich Lademenge und Zeit einstelle. Rest Relais+Skript...", "langs": ["deu"], "like_count": 9, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 108962788, "replied_author": 2990963, "thread_root": 4925474, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 106310477, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202311021532, "text": "40\u00b0C machen wir auch nicht. \ud83d\ude09\nAber 22\u00b0C... je nach Au\u00dfentemperatur und D\u00e4mmung reicht das f\u00fcr mehrere Stunden ohne Heizung ohne dass die Temperatur unter 21\u00b0C absinkt.", "langs": ["deu"], "like_count": 8, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 106310478, "replied_author": 582403, "thread_root": 4925474, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 58262641, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202311021530, "text": "Wir haben nur einen Z\u00e4hler (keinen speziellen WP-Tarif). \n\nF\u00fcr einen WP-Tarif braucht man einen Rundsteuerempf\u00e4mger der die WP ggf. sperren kann. Nach meinem Kenntnisstand h\u00e4tte meine Luft-Luft-WP (Split-Klima) jedoch keinen Eingang f\u00fcr so eine Steuerung.", "langs": ["deu"], "like_count": 6, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 58262642, "replied_author": 336668, "thread_root": 4925474, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 87078427, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202311021527, "text": "Und im Oktober habe ich auch die Entladung des Akkus bei niedrigen Preisen nachts gesperrt, so dass dieser dann bei den hohen Preisen morgens noch Ladung hatte.", "langs": ["deu"], "like_count": 10, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 20166880, "replied_author": 1235, "thread_root": 4925474, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 20166880, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202311021525, "text": "Grunds\u00e4tzlich ja. Ich mache das ganz ohne Wassertank. Einfach mit der Speicherkapazit\u00e4t des Geb\u00e4udes. \nWir haben ja zwei W\u00e4rmepumpen (Luft-Luft und Luft-Wasser)\n\nDie Luft-Luft betreibe ich als Zusatzheizung bei niedrigen Preisen und kann dann die Luft-Wasser zu hohen Preisen ein paar Stunden sperren", "langs": ["deu"], "like_count": 7, "reply_count": 5, "repost_count": 0, "reply_to": 85239500, "replied_author": 15942, "thread_root": 4925474, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 4925474, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202311021512, "text": "Gerade die Awattar-Hourly Rechnung f\u00fcr Oktorber bekommen.\n\nBezug: 299,91 kWh - Arbeitspreis (inkl. Steuer, Netzentgelte) 19,731 ct/kWh \ud83d\ude0e\n\nE-Auto und W\u00e4rmepumpe lassen sich eben gut bevorzugt zu g\u00fcnstigen Zeiten laden/betreiben.", "langs": ["deu"], "like_count": 75, "reply_count": 6, "repost_count": 16, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 172059734, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202311021016, "text": "Ich hatte nur mal schnell in das Video reingeschaut. Mein Eindruck: Man pickt sich Zahlen raus und rechnet mit diesen alles so hin, dass das gew\u00fcnschte Ergebnis rauskommt.", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 124902375, "replied_author": 713465, "thread_root": 124902375, "thread_root_author": 713465, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 45859685, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202311011052, "text": "Der Tweet von Herrn Kruse heute passt wunderbar dazu.\n\nMan hat mehrfach eindrucksvoll gezeigt, dass man schon an einfachster Mathematik und Physik scheitert. Aber will nat\u00fcrlich trotzdem noch ernst genommen werden. Schon gemein! \ud83d\ude05", "langs": ["deu"], "like_count": 64, "reply_count": 3, "repost_count": 11, "reply_to": 5233383, "replied_author": 1235, "thread_root": 5233383, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 5233383, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202311010800, "text": "Im April 2023 glaubten mehrere \"Energieexperten\" der FDP ernsthaft, man k\u00f6nne aus 1 kWh Strom 1 L eFuels herstellen. \n\nProblem unserer Zeit: Lieber auf Wunder hoffen statt dringend notwendige Ma\u00dfnahmen und Ver\u00e4nderungen einzuleiten.", "langs": ["deu"], "like_count": 237, "reply_count": 29, "repost_count": 70, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 15977372, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202310301053, "text": "Fossiler Desinformation voll auf den Leim gegangen, w\u00fcrde ich sagen...", "langs": ["deu"], "like_count": 74, "reply_count": 5, "repost_count": 5, "reply_to": 639734, "replied_author": 8183, "thread_root": 639734, "thread_root_author": 8183, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 189410312, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202310300937, "text": "Versucht man ja auch. Siehe die Reaktion von FFF Deutschland.", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 48838915, "replied_author": 98657, "thread_root": 5224402, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 116733625, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202310300828, "text": "Ist k\u00fcrzer und nicht un\u00fcblich.", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 165739784, "replied_author": 485794, "thread_root": 5224402, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 48838916, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202310300826, "text": "Wenn man gen\u00fcgend vern\u00fcnftige aus der Gruppe geboxt hat...\n\nIch kenne viele junge Menschen von FFF. Viele haben ein sehr pazifistisches und idealistisches Menschenbild. Auf \"durchboxen\" ist da keiner eingestellt.", "langs": ["deu"], "like_count": 14, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 66202534, "replied_author": 818802, "thread_root": 5224402, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 61673120, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202310300820, "text": "Ja, auch Greta ist hier zu kritisieren, wobei ihre Position noch weit weg von der Haltung, der Person im Artikel ist.\n\nTrotzdem ist FFF deutlich mehr als Greta. Und gerade FFF Deutschland hat sich auch sehr klar distanziert.", "langs": ["deu"], "like_count": 44, "reply_count": 1, "repost_count": 3, "reply_to": 61673119, "replied_author": 485794, "thread_root": 5224402, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 5224402, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202310300807, "text": "FFF international macht gerade Negativschlagzeilen. Auf Twitter ist mir der internationale FFF Account schon lange negativ aufgefallen. Er hat auch andere FFF-Accounts geblockt...\n\nHier ein sehr interessanter Hintergrundartikel. \ud83d\udc47\n\nwww.tagesspiegel.de/gesellschaft...", "langs": ["deu"], "like_count": 115, "reply_count": 9, "repost_count": 46, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 189410313, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202310252027, "text": "Wir k\u00f6nnten 2023 das 1.5\u00b0C Ziel erstmal \u00fcberschreiten. \n\nWo wir 2050 oder 2100 enden, ist unsicher. Was wir jedoch heute tun k\u00f6nnen, um auf Kurs zu kommen, ist klar. \n\nEs ist kein Problem von Technologie und Geld, sondern eine Frage der Umsetzung.\n\nwww.tagesanzeiger.ch/1-5-grad-tem...", "langs": ["eng"], "like_count": 176, "reply_count": 7, "repost_count": 78, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 7286006, "reposted_author": 83714, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.783}
{"post_id": 189410314, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202310291000, "text": "* Linnemann nat\u00fcrlich.", "langs": ["deu"], "like_count": 12, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 2389437, "replied_author": 1235, "thread_root": 2389437, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 189410315, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202310290959, "text": "Klar Linnemann. \nSteht ja auch im Sharepic.", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 138039521, "replied_author": 2911591, "thread_root": 2389437, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2389436, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202310290958, "text": "Diese Leute kommen in der Union selten nach oben... gibt sie aber auf kommunaler Ebene.", "langs": ["deu"], "like_count": 9, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 184133467, "replied_author": 592910, "thread_root": 2389437, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2389437, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202310290940, "text": "Ich kenne Leute aus der Union, die fest zum christlichen Glauben und zu christlichen Werten stehen. \n\nLindemann, Merz, S\u00f6der... sehe ich da jedoch nicht. Leider!", "langs": ["deu"], "like_count": 99, "reply_count": 17, "repost_count": 18, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 7895147, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202310270441, "text": "Die Linken sollten sich auf CO2-Bepreisung MIT Klimageld konzentrieren.", "langs": ["deu"], "like_count": 33, "reply_count": 2, "repost_count": 3, "reply_to": 2321104, "replied_author": 3627, "thread_root": 2321104, "thread_root_author": 3627, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 6110695, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202310261943, "text": "Die CO2-Vermeidungskosten von WP haben eine breite Verteilung und h\u00e4ngen von vielen Faktoren ab. Ich habe mal eine kleine Anwendung gebaut. Wer es richtig anstellt, kann auch auf negative Vermeidungskosten kommen!\nholzheu.shinyapps.io/WP-Kosten/", "langs": ["deu"], "like_count": 46, "reply_count": 1, "repost_count": 7, "reply_to": 6110694, "replied_author": 1235, "thread_root": 2453441, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 6110694, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202310261942, "text": "3/3: Mit diesen dreisten Annahmen (w\u00fcrde mich als Wissenschaftler f\u00fcr so etwas sch\u00e4men) kommt Weimann auf folgende Tabelle, aus der die INSM wiederum mit dem h\u00f6chsten Wert die tolle Grafik baut. \n\nBullshit\u00b3", "langs": ["deu"], "like_count": 48, "reply_count": 1, "repost_count": 3, "reply_to": 125907835, "replied_author": 1235, "thread_root": 2453441, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 125907835, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202310261942, "text": "2/3: Hier die Annahmen: \n* relativ niedrige JAZ von 2,8 \n* sehr niedrige \u00d6l und Gaspreise \n* relativ hohe Strompreise (kein WP-Tarif, kein Eigenstrom) \n* \u00d6l- + Gas-Verbrennung ohne Vorkette \n* Konstanter CO2-Faktor Strommix \u00fcber 20 Jahre !!!", "langs": ["deu"], "like_count": 51, "reply_count": 2, "repost_count": 2, "reply_to": 41215428, "replied_author": 1235, "thread_root": 2453441, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 41215428, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202310261940, "text": "1/3: Die Zahlen stammen aus einem \"Kurzgutachten\" f\u00fcr die FDP. Ich gehe mal davon aus, dass das Ergebnis des Gutachtens schon feststand und man die Eingangszahlen so angepasst hat, dass das gew\u00fcnschte Ergebnis rauskommt.", "langs": ["deu"], "like_count": 54, "reply_count": 2, "repost_count": 4, "reply_to": 2453441, "replied_author": 1235, "thread_root": 2453441, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2453441, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202310261940, "text": "Ich habe mir die Zahlen hinter diesem Sharepic der INSM mal n\u00e4her angeschaut. Muss schon sagen: Dreiste fossile Desinformation von bekannten Akteuren Prof. Frondel und Prof. Weimann.\n\n\ud83e\uddf5", "langs": ["deu"], "like_count": 179, "reply_count": 9, "repost_count": 73, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 85184859, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202310260846, "text": "Das Handelsblatt nimmt ja einfach den Strommix im Nachbarland. Kernenergie ist im so berechneten Importstrom sogar mit 22,9% leicht unterrepr\u00e4sentiert. Das \u00fcberrascht aber nicht, weil die AKWs ja im wesentlichen durchlaufen und nicht extra f\u00fcr den Export hochgefahren werden.", "langs": ["deu"], "like_count": 10, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": 5233702, "replied_author": 1235, "thread_root": 5233702, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 5233702, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202310260845, "text": "Auf X wird gerade diese Grafik vom Handelsblatt gefeiert...\n\nDarum rechts die Stromproduktion unserer Nachbarl\u00e4nder von 01-09/2023. \n\nEs ist nicht verwunderlich, dass bei dieser Rechnung (!!) ein nennenswerter Anteil an Kernenergie im Importstrom ist. \u27a1\ufe0f", "langs": ["deu"], "like_count": 40, "reply_count": 8, "repost_count": 6, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 34451088, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202310260536, "text": "Ich und Aiwanger hatten gar keine aktive Diskussion in den letzten Wochen. Von daher hat es mich schon \u00fcberrascht.", "langs": ["deu"], "like_count": 13, "reply_count": 4, "repost_count": 0, "reply_to": 63770184, "replied_author": 12847, "thread_root": 2321347, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2321347, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202310260444, "text": "Jetzt hat mich Aiwanger stillschweigend auf Twitter blockiert. \n\nEr will wohl seinen sinnfreien H2-Heizungs- und H2-PKW-Irrsinn ohne qualifizierten Widerspruch verbreiten. \n\nWas f\u00fcr ein trauriger inkompetenter Populist.", "langs": ["deu"], "like_count": 414, "reply_count": 44, "repost_count": 81, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 189410316, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202310260439, "text": "H\u00e4ngt immer vom W\u00e4rmebedarf ab...", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 132555280, "replied_author": 1388426, "thread_root": 4926118, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 63770410, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202310241144, "text": "Hochrechnung aus \n- 600 TWh \u00d6l/Gas Verbrauch f\u00fcr Heizzwecke\n- Tagesmitteltemperaturen Bayreuth\n- Arbeitszahl Luft-Luft-WP als Funktion der Temperatur\n\n-> W\u00e4rmebedarf -> Strombedarf (Tageswerte)", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": 63770409, "replied_author": 296231, "thread_root": 9015420, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 189410317, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202310241125, "text": "Zum Verst\u00e4ndnis auch noch diese Grafik. W\u00fcrde man 10 GW AKW bauen, k\u00f6nnten diese an 152 Tagen den Strombedarf der WP decken und k\u00e4men dabei auf eine Auslastung von 65%. Trotzdem br\u00e4uchte man 84 GW Spitzenlastkraftwerke.\nMit PV+Wind br\u00e4uchte man 94 GW...", "langs": ["deu"], "like_count": 7, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 9015420, "replied_author": 1235, "thread_root": 9015420, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 9015420, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202310241028, "text": "Hochrechnung Strombedarf wenn man die 600 TWh \u00d6l/Gas durch Strom ersetzt...\n\nAuch zum Thema... die drei abgeschalteten AKWs h\u00e4tten alle unsere Probleme gel\u00f6st!1!!11!!! \ud83d\ude42", "langs": ["deu"], "like_count": 84, "reply_count": 3, "repost_count": 23, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 7618697, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202310230539, "text": "Emissionshandel und Kompensation sind zwei Dinge. \n\nAber die Menge im Emissionshandel ist begrenzt. F\u00fcr Netto-Null muss man an alle Bereiche ran und bei der Heizung sollte man das dann tun, wenn man sowieso tauscht.", "langs": ["deu"], "like_count": 6, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 7618698, "replied_author": 321832, "thread_root": 4925715, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 4925715, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202310230523, "text": "Mal davon abgesehen, dass die INSM die Vermeidungskosten der WP wohl massiv schlechtrechnet (Frondel/Weimann)...\n\nWer jetzt noch eine neue Gasheizung einbaut, muss wahrscheinlich Mitte/Ende der Drei\u00dfiger Jahre einen zweiten Heizungstausch vornehmen. \n\nwww.insm-oekonomenblog.de/31782-waerme...", "langs": ["deu"], "like_count": 133, "reply_count": 17, "repost_count": 32, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 189410318, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202310211113, "text": "Nein, zum Gl\u00fcck bei weitem nicht alle Boomer. Aber der Schaden, den einige hier anrichten, ist schon schwer zu ertragen.", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 189410319, "replied_author": 659749, "thread_root": 17604454, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 17604454, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202310201941, "text": "Es gibt keinen Klimanotstand sagen 1600 Wissenschaftler?\n\nSehenswertes Video... Insbesondere die Aufz\u00e4hlung der Unterzeichner... kein Ruhmesblatt f\u00fcr M\u00e4nner - insbesondere solche im Ruhestand. \n\nyoutu.be/mnGGzyRS-Gs?...", "langs": ["deu"], "like_count": 68, "reply_count": 10, "repost_count": 13, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 106693562, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202310201831, "text": "Schick. Muss ich mir mal anschauen. W\u00e4re vielleicht auch was f\u00fcr unsere kleine Gemeinde. \n\nwww.bayernwerk.de/de/fuer-komm...", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 80356280, "replied_author": 157458, "thread_root": 80356280, "thread_root_author": 157458, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2321154, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202310201305, "text": "Absolut unterirdisch, diese Diskussion. Reines Stammtisch-Geschw\u00e4tz. Die Realit\u00e4t ist deutlich komplexer.", "langs": ["deu"], "like_count": 31, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": 1881268, "replied_author": 1595, "thread_root": 1881268, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 19689398, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202310191726, "text": "War schon im Kontakt. Ich denke das war Naivit\u00e4t. Gantef\u00f6r spielt den seri\u00f6sen besonnen Wissenschaftler sehr gut. Leute, die nicht vom Fach sind, fallen schnell darauf rein. Aber absagen wollten sie es nicht mehr.", "langs": ["deu"], "like_count": 20, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 38922636, "replied_author": 3469, "thread_root": 5726806, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 31252852, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202310191714, "text": "Ja, Gantef\u00f6r tingelt offenbar gezielt zu Parteien aber auch Schulen. Das war auch der Anlass f\u00fcr mich...\nDie oberfr\u00e4nkische Begabtenf\u00f6rderung hat Gantef\u00f6r f\u00fcr einen Wochenendworkshop eingeladen. In meinen Augen ein No-Go. Aber viele erkennen eben nicht, was f\u00fcr ein Manipulator Gantef\u00f6r ist.", "langs": ["deu"], "like_count": 31, "reply_count": 7, "repost_count": 3, "reply_to": 18442068, "replied_author": 3469, "thread_root": 5726806, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 40584277, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202310191652, "text": "\u00dcber den Wirkungsgrad von Gasheizungen spreche ich ja im Video. Unsicherheit besteht sicherlich \u00fcber die Methanemissionen der Erdgasf\u00f6rderung. Da gibt es auch Zahlen, die zu h\u00f6heren CO2eq/kWh f\u00fchren.\n\nHeizgradstunden w\u00e4re mir ein Schritt zu viel f\u00fcr das allgemeine Publikum.", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 40584279, "replied_author": 1291961, "thread_root": 5726806, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 189410320, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202310191541, "text": "Wir sind alle begeistert. Auch unsere drei Kinder, die inzwischen auch alle den F\u00fchrerschein haben. \n\nKlein, handlich, wendig, g\u00fcnstig im Unterhalt. \ud83d\ude42", "langs": ["deu"], "like_count": 7, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 9013982, "replied_author": 85972, "thread_root": 9013982, "thread_root_author": 85972, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 63771085, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202310191406, "text": "Dreist ist halt, dass er NetZero, das vom IPCC ganz klar definiert ist, einfach umdefiniert in \"keinen CO2-Anstieg in der Atmosph\u00e4re\". Leider fallen sehr viele Leute darauf rein.", "langs": ["deu"], "like_count": 18, "reply_count": 1, "repost_count": 3, "reply_to": 63771084, "replied_author": 924522, "thread_root": 5726806, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 30733121, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202310191355, "text": "Ist doch genau so ein Video. \ud83d\ude42", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 30733122, "replied_author": 1383858, "thread_root": 5726806, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 63771079, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202310191334, "text": "Das ist ein Link auf mein YouTube-Video. \ud83d\ude42", "langs": ["deu"], "like_count": 19, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": 30733123, "replied_author": 999082, "thread_root": 5726806, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 5726806, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202310191229, "text": "Betreibt Prof. Gantef\u00f6r fossile Desinformation?\n\nMeine Einsch\u00e4tzung: JA\n\nwww.youtube.com/watch?v=3ri5...", "langs": ["deu"], "like_count": 137, "reply_count": 13, "repost_count": 46, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 189410321, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202310182030, "text": "Das m\u00fcsste nat\u00fcrlich rechtlich geregelt werden. Man nutzt ja nur das Ortsnetz.", "langs": ["deu"], "like_count": 6, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 86589973, "replied_author": 999104, "thread_root": 4925881, "thread_root_author": 9059, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 4925880, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202310181305, "text": "Habe ja auch so ein Teil im Keller und versuche es mit dem Awattar-Tarif zumindest dann zu betreiben, wenn der Strom teuer ist...\n\nAber mein Traum w\u00e4ren gro\u00dfe Batteriespeicher neben dem Mittelspannungstrafo im Ortsnetz, in den man sich \"einkaufen\" kann. Gibt es leider nicht.", "langs": ["deu"], "like_count": 32, "reply_count": 7, "repost_count": 5, "reply_to": 4925881, "replied_author": 9059, "thread_root": 4925881, "thread_root_author": 9059, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 167347995, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202310180531, "text": "Transport- und Speicherkapazit\u00e4t w\u00fcrden bei Heizanwendungen trotzdem ein Problem.", "langs": ["deu"], "like_count": 9, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": 38922729, "replied_author": 29672, "thread_root": 5234188, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 189410322, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202310180529, "text": "Langfristszenarien sehen v.a. H2-BHKW in den Fernw\u00e4rmenetzen - im Wechsel mit Gro\u00dfw\u00e4rmepumpen und gegl\u00e4ttet \u00fcber Gro\u00dfw\u00e4rmespeicher.", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 181592173, "replied_author": 326218, "thread_root": 5234188, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 99108429, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202310180521, "text": "Haben Sie sich mal die Speichermengen angeschaut? Das funktioniert maximal im Passivhaus. Und da w\u00e4re es auch kein Problem mit einer WP dann zu heizen, wenn gerade viel Windstrom da ist.\nVolkswirtschaftlich ist Autarkie Unsinn.", "langs": ["deu"], "like_count": 18, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 99108433, "replied_author": 107373, "thread_root": 5234188, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181592174, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202310180517, "text": "Ja, und zu den \"billigsten 7000h\"\n\nGerade f\u00fcr Heizzwecke haben wir eine extreme saisonale Schwankung. Aber die Speicherung von H2 ist teuer. Aktuelle umr\u00fcstbare Gasspeicher w\u00fcrden gerade mal f\u00fcr 40-45 TWh reichen. Da 600 TWh Heizbedarf decken ...", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 139239532, "replied_author": 1235, "thread_root": 5234188, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 99108434, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202310180513, "text": "HPC nutzt Druckflaschen zur Speicherung. Und die Speichermengen sind trotzdem mehr als \"\u00fcberschaubar\".", "langs": ["deu"], "like_count": 9, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 99108437, "replied_author": 107373, "thread_root": 5234188, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 99108436, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202310180511, "text": "Die <0,7 sind ja schon die Bilanz bei der Herstellung. \n\nKleine Anlagen werden sich nicht rechnen. Da sind Speicherung/Netz zu teuer. Daher sehen viele H2-Kraftwerke nur an den gro\u00dfen H2-Knoten. Nicht in der Fl\u00e4che.", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 99108439, "replied_author": 107373, "thread_root": 5234188, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 139239532, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202310180507, "text": "Schon klar. Aber eine H2 Heizung braucht eben auch dann H2 wenn Strom im \u00dcberschuss vorhanden w\u00e4re. Eine WP braucht nur wenige Wochen H2...", "langs": ["deu"], "like_count": 19, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 57420657, "replied_author": 326218, "thread_root": 5234188, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 5234188, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202310180455, "text": "Auch eine W\u00e4rmepumpe mit Jahresarbeitszahl 2,5 ist deutlich besser als eine H2-Heizung. Da reden wir \u00fcber \"JAZ\" < 0,7.", "langs": ["deu"], "like_count": 133, "reply_count": 4, "repost_count": 32, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 62913842, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202310170458, "text": "Doch sicher mit dem Fahrrad. Gestern bei 0\u00b0C... kein Problem mit Handschuhen und warmer Jacke. \ud83d\ude42", "langs": ["deu"], "like_count": 26, "reply_count": 2, "repost_count": 1, "reply_to": 80356333, "replied_author": 157458, "thread_root": 6665969, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 189410323, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202310162016, "text": "Unser Smart zeigt einen Durchnittsverbrauch von knapp 13 kWh/100 km. Aber ab Steckdose sind es dann noch ein klein wenig mehr.", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 85829629, "replied_author": 581813, "thread_root": 6665969, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 6665969, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202310161950, "text": "Gerade mal Stromverbrauch unseres E-Smarts ausgewertet. Ab Steckdose wurden 225 kWh verbraucht. Zur\u00fcckgelegt hat das Auto 1642 km. Mit Ber\u00fccksichtigung der Restladung ist das ein Verbrauch von 14,0 kWh/100 km. Viel Netzstrom wurde in der Zeit nicht geladen. Aber wenn, dann sehr billig. \ud83d\ude00", "langs": ["deu"], "like_count": 103, "reply_count": 7, "repost_count": 10, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181347591, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202310160525, "text": "Wir diskutieren ja \u00fcber den Stromimport 2023. Die anderen Netto-Importzahlen von 2023 liegen jedoch noch nicht vor. Daher der Vergleich mit 2021. Die Gr\u00f6\u00dfenordnung wird auch 2023 nicht anders aussehen.", "langs": ["deu"], "like_count": 7, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 181347592, "replied_author": 931688, "thread_root": 3328428, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 6110846, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202310160522, "text": "Ich halte die Abschaffung der Sektorenziele nach wie vor f\u00fcr einen gro\u00dfen Fehler. F\u00fcr Netto-Null bis 2045 m\u00fcssen auch die Emissionen im Geb\u00e4ude- und Verkehrssektor auf Null.", "langs": ["deu"], "like_count": 457, "reply_count": 17, "repost_count": 166, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 159691509, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202310160419, "text": "Deutschland exportiert einen Teil des importierten Gases wieder. In meiner Grafik sind das alles Netto-Zahlen.", "langs": ["deu"], "like_count": 11, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 181347594, "replied_author": 931688, "thread_root": 3328428, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 129932354, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202310150837, "text": "Wir hatten gestern ein Treffen zu 30 Jahre Studienbeginn.\n\n30 Jahre in der Umweltnaturwissenschaft...\n30 Jahre den Klimawandel wissenschaftlich \"beobachtet\"... \nAber 2023 ist einfach krass.", "langs": ["deu"], "like_count": 39, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": 1021187, "replied_author": 29390, "thread_root": 1021187, "thread_root_author": 29390, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 189410324, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202310141537, "text": "Es gibt eine Menge beunruhigendes was die Klimaver\u00e4nderungen angeht und das hier macht es nicht besser. \n\nmailchi.mp/caa/el-nino-...", "langs": ["deu"], "like_count": 483, "reply_count": 11, "repost_count": 212, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 1021187, "reposted_author": 29390, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 5627356, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202310131708, "text": "Wieder ein wichtiger Klima-Account ... \ud83d\ude42 \n\n@@83714", "langs": ["deu"], "like_count": 85, "reply_count": 6, "repost_count": 19, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 72964283, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202310131231, "text": "Ich finde diese unsachliche Hetze einiger Politiker gegen die W\u00e4rmepumpe unertr\u00e4glich. Schon heute liegen die Betriebskosten einer gut geplanten WP-Heizung unter denen einer fossilen Heizung.\nUnd die CO2-Emissionen sowieso...", "langs": ["deu"], "like_count": 23, "reply_count": 4, "repost_count": 1, "reply_to": 1107353, "replied_author": 1235, "thread_root": 1107353, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1107353, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202310131211, "text": "Habe meinen W\u00e4rmepumpenrechner aktualisiert. Man kann jetzt die Temperatur der kalten St\u00fctzstelle frei w\u00e4hlen. Au\u00dferdem ist es m\u00f6glich eine Kr\u00fcmmung einzustellen. \n\nholzheu.shinyapps.io/Luft-WP-Altg...", "langs": ["deu"], "like_count": 55, "reply_count": 1, "repost_count": 6, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 4917341, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202310130504, "text": "\"Zur Koalition verdammt: Wenn der Feind am Kabinettstisch sitzt\"\n\nIch habe nie verstanden, warum S\u00f6der eine Koalition mit den Gr\u00fcnen kategorisch ausgeschlossen hat.\n\nJetzt sitzt die CSU in der Falle und wenn es dumm l\u00e4uft, kosten die FW den Einzug in den Bundestag.\n\nwww.br.de/br-fernsehen...", "langs": ["deu"], "like_count": 177, "reply_count": 19, "repost_count": 34, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 189410325, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202310111755, "text": "#AKWs abgeschaltet und bisher deutlich weniger #Steinkohle f\u00fcr die Stromerzeugung verbrannt (-37%). \nVorhersagen \u00fcber einen Anstieg waren erwartungsgem\u00e4\u00df falsch. \n#Energiewende", "langs": ["deu"], "like_count": 111, "reply_count": 5, "repost_count": 39, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 5224733, "reposted_author": 233565, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 80599763, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202310111822, "text": "F\u00fcr Warmwasser gibt es spezielle Warmwasser W\u00e4rmepumpen.", "langs": ["deu"], "like_count": 16, "reply_count": 4, "repost_count": 1, "reply_to": 80599766, "replied_author": 13562, "thread_root": 4926118, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 4926118, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202310111751, "text": "Messung einer Luft-Luft-WP durch die finnische VTT:\n\n2,4 kW Heizleistung bei 0,6 kW Stromaufnahme bei 0\u00b0C. Ger\u00e4tekosten unter 2000 \u20ac.\n\nLuft-Luft-WP sind in Deutschland noch klar untersch\u00e4tzt. Aber die Verbreitung nimmt zu.\n\nscanoffice.fi/vttn-testira...", "langs": ["deu"], "like_count": 105, "reply_count": 8, "repost_count": 31, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 21141238, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202310100447, "text": "Was S\u00f6ders \"Ja zum #Klimaschutz\" jetzt bedeutet?\n\nIch denke, man muss ihm bei jeder Gelegenheit \"Klimaneutralit\u00e4t Bayern 2040\" unter die Nase reiben. Diese Legislaturperiode muss S\u00f6der liefern.", "langs": ["deu"], "like_count": 85, "reply_count": 7, "repost_count": 10, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 47195706, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202310100444, "text": "Oder Klartext: Die #FDP hat kein Interesse irgendwelche #Klimaziele einzuhalten.\n\nOb Lindner hat wohl nicht im Ansatz verstanden, was hier mit dem #Klimawandel auf die Menschheit zukommt.", "langs": ["deu"], "like_count": 77, "reply_count": 3, "repost_count": 8, "reply_to": 12809738, "replied_author": 29667, "thread_root": 12809738, "thread_root_author": 29667, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 189410326, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202310091051, "text": "W\u00e4re zu w\u00fcnschen. Aiwanger hat die CSU Stimmen gekostet.", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 2321231, "replied_author": 96404, "thread_root": 2321229, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2321229, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202310090456, "text": "Jetzt werden die Populisten Aiwanger und S\u00f6der Antworten liefern m\u00fcssen. Das ist deutlich schwerer als markige Spr\u00fcche im Bierzelt.", "langs": ["deu"], "like_count": 79, "reply_count": 17, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 139239705, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202310090441, "text": "Und, was hat Canne erz\u00e4hlt?", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 139239706, "replied_author": 29672, "thread_root": 26804993, "thread_root_author": 29672, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 189410327, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202310081320, "text": "Ja, aber \u00fcber die Steigung kann man ja den Zubau ablesen.", "langs": ["deu"], "like_count": 0, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 133052180, "replied_author": 1157879, "thread_root": 3328401, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 189410328, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202310080630, "text": "Liebe Menschen in Bayern und Hessen, bitte unterscheidet heute wohl zwischen jenen, die sich f\u00fcr L\u00f6sungen interessieren und jenen, die sich f\u00fcr sich selbst interessieren. Am besten nicht nur heute; und nicht nur in Bayern und Hessen.", "langs": ["deu"], "like_count": 155, "reply_count": 2, "repost_count": 55, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 5155964, "reposted_author": 6503, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 5234560, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202310080611, "text": "Wirklich guter Journalismus! Die Parteien reden von Pull-Faktoren in der Migration. Aber einen Beleg f\u00fcr die Behauptung k\u00f6nnen sie nicht liefern.\n\nzeitung.faz.net/fas/politik/...", "langs": ["deu"], "like_count": 79, "reply_count": 4, "repost_count": 18, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 3328401, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202310080543, "text": "Entwicklung der Windenergie in den deutschen Fl\u00e4chenbundesl\u00e4ndern.\n\nViele L\u00e4nder zeigen nach 2011 einen beschleunigten Zubau. Ohne den Atomausstieg h\u00e4tte es diesen nie gegeben. Schade, dass man dann 2017 den Zubau abgew\u00fcrgt hat.", "langs": ["deu"], "like_count": 89, "reply_count": 6, "repost_count": 23, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 189410329, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202310071128, "text": "Ich w\u00fcrde mir w\u00fcnschen, dass jemand gerichtlich kl\u00e4ren l\u00e4sst, ob es rechtens ist, wenn der bayerische Wirtschaftsminister Produktwerbung macht. \n\nUnd dann, ob es rechtens ist, wenn der bayerische Wirtschaftsminister bewusst irref\u00fchrende Produktwerbung macht.", "langs": ["deu"], "like_count": 1221, "reply_count": 63, "repost_count": 328, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 81265, "reposted_author": 1597, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 189410330, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202310061607, "text": "Ja, sicher. Aber man kann ja die CO2-Lastigkeit einstellen. Man m\u00fcsste mal schauen, wie viele Stunden mit entsprechendem CO2-Mix bereits auftreten.", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 183824654, "replied_author": 1442875, "thread_root": 26805106, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 189410331, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202310061300, "text": "Man hat 2011 keine gleichm\u00e4\u00dfige Abschaltung ins Gesetz geschrieben sondern drei AKWs bis Ende 2021 und drei bis Ende 2022 laufen lassen.", "langs": ["deu"], "like_count": 7, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 189410332, "replied_author": 810208, "thread_root": 1061433, "thread_root_author": 1597, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 189410333, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202310061251, "text": "Wie gesagt, ehrlich w\u00e4re es gewesen, das zusammen mit L\u00f6schung von Zertifikaten zu fordern. Dann h\u00e4tten sich die Gr\u00fcnen wirklich bewegen m\u00fcssen...", "langs": ["deu"], "like_count": 6, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 146113229, "replied_author": 344848, "thread_root": 1061433, "thread_root_author": 1597, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 146113230, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202310061247, "text": "Man kann durchaus aus sachlichen Gr\u00fcnden gegen Atomkraft sein. So fair sollte man sein.\n\nUnd ohne den versch\u00e4rften Atomaustieg h\u00e4tte man den Windkraftausbau auch nicht beschleunigt. Ein Problem war jedoch die relativ sinnfrei 3+3 Abschaltung 2021/22. Auch Verantwortung Union+FDP", "langs": ["deu"], "like_count": 19, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 146113235, "replied_author": 344848, "thread_root": 1061433, "thread_root_author": 1597, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 134982517, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202310061237, "text": "ETS?\nWer von der FDP hat jemals das Paket AKW-Verl\u00e4ngerung + L\u00f6schung von Zertifikaten angeboten?", "langs": ["deu"], "like_count": 10, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 74271285, "replied_author": 344848, "thread_root": 1061433, "thread_root_author": 1597, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 26805106, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202310061229, "text": "Weil gerade die \u00fcblichen Verd\u00e4chtigen so einen Unsinn wie H2-Heizung promoten...\n\nBei jeder elektrischen L\u00f6sung sollte man sich anschauen, ab welchem Strommix diese aus Klimaschutzsicht Sinn macht.\n\nHier zum selbst spielen...\nholzheu.shinyapps.io/CO2Einsparung/", "langs": ["deu"], "like_count": 51, "reply_count": 4, "repost_count": 10, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 24181848, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202310060457, "text": "Gut m\u00f6glich. Aber das \"Flood the zone with shit\" bewirkt leider auch etwas au\u00dferhalb der AfD-Zielgruppe.\nAm Ende glaubt halb Deutschland, die AKWs w\u00e4ren DIE einfache L\u00f6sung f\u00fcr alle unsere Energie- und Klimaprobleme.\n\nSeri\u00f6se Politik ist das (mal wieder) nicht.", "langs": ["deu"], "like_count": 203, "reply_count": 4, "repost_count": 8, "reply_to": 1061433, "replied_author": 1597, "thread_root": 1061433, "thread_root_author": 1597, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 31253062, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202310050748, "text": "Die Freien W\u00e4hler hatten sich im Wahlkampf 2018 daf\u00fcr ausgesprochen, 10H abzuschaffen und dem Windkraftausbau in Bayern neuen Schwung zu geben...\n\nDann waren aber Posten wohl doch wichtiger als Inhalte. Das Resultat: Schw\u00e4chster Windkraftzubau aller Bundesl\u00e4nder", "langs": ["deu"], "like_count": 94, "reply_count": 3, "repost_count": 20, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 189410334, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202310050504, "text": "Ich denke bei der Windenergie nimmt es auch Fahrt auf. Dauert nat\u00fcrlich etwas l\u00e4nger, weil Genehmigungen deutlich aufw\u00e4ndiger sind als bei PV.", "langs": ["deu"], "like_count": 7, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 15111102, "replied_author": 582404, "thread_root": 15111092, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 15111103, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202310042009, "text": "Der Zubau erfolgt schneller als der Zubau an Last.", "langs": ["deu"], "like_count": 9, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 15111104, "replied_author": 582404, "thread_root": 15111092, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 114147207, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202310042008, "text": "Net Zero hei\u00dft leider tats\u00e4chlich Null bezogen auf menschliche Aktivit\u00e4ten. Alle Emissionen, die nicht noch verbleiben m\u00fcssen durch \"negative\" Emissionen ausgeglichen werden.", "langs": ["deu"], "like_count": 8, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 189410335, "replied_author": 796565, "thread_root": 15111092, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 31253117, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202310041050, "text": "Habe die Grafik noch mit ein paar Angaben erg\u00e4nzt. Der CO2-Faktor des WP-Stroms liegt mit 462 g/kWh etwas h\u00f6her als das Mittel \u00fcber diesen Zeitraum (419 g/kWh). Wir sind jedoch weit weg von reinem Kohlestrom.", "langs": ["deu"], "like_count": 41, "reply_count": 0, "repost_count": 6, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2842681, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202310040914, "text": "Mal was anderes: \n\nDas Fablab Bayreuth ist eine offene Hightech-Werkstatt, die speziell junge Menschen f\u00fcr Naturwissenschaft und Technik begeistern m\u00f6chte.\n\nDie Einrichtung sucht immer noch einen zweiten Bufdi. Wer junge Menschen kennt... gerne weiterleiten.\n\nwww.fablab-bayreuth.de", "langs": ["deu"], "like_count": 42, "reply_count": 0, "repost_count": 22, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 104738024, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202310040557, "text": "Nicht \u00fcbertreiben. Sie sehen einen Stichproben Bias. Die \u00fcberwiegenden Mehrheit st\u00f6rt es nicht, dass Sie hier sind.\n\nUnd dass man das Agieren von Welt und Bild als Gesamtes sehr kritisch sehen muss, sollten Sie auch erkennen.", "langs": ["deu"], "like_count": 79, "reply_count": 3, "repost_count": 1, "reply_to": 563004, "replied_author": 1185, "thread_root": 563004, "thread_root_author": 1185, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 173517925, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202310031832, "text": "Hier noch drei Grafiken zur Erl\u00e4uterung der Berechnung.", "langs": ["deu"], "like_count": 11, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 15111092, "replied_author": 1235, "thread_root": 15111092, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 15111092, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202310031830, "text": "Berechnete CO2-Emissionen einer Luft-Luft-WP (Mitsubishi Electric MSZ-LN25VGW / MUZ-LN25VGHZ - R32) unter Ber\u00fccksichtigung Au\u00dfentemperatur, AZ und CO2-Faktor Strommix.\n\nSchon mit dem aktuellen Strommix liegt diese W\u00e4rmepumpe deutlich unter den Emissionen von \u00d6l und Gas.", "langs": ["deu"], "like_count": 87, "reply_count": 6, "repost_count": 21, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 126995455, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202310031557, "text": "Netto-Import-Zahlen f\u00fcr \u00d6l, Gas und Steinkohle hatte ich leider nur f\u00fcr 2021 gefunden. Mir ging es hier v.a. um die Gr\u00f6\u00dfenordnungen. Die werden auch 2023 nicht anders sein.", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": 52556418, "replied_author": 170856, "thread_root": 3328428, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 189297019, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202310031551, "text": "Habe ich angef\u00fcgt.\n\nbsky.app/profile/holz...", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 189297020, "replied_author": 809908, "thread_root": 3328428, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 126995457, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202310031551, "text": "Hier noch die Datenquellen zur Grafik.\n\nenergy-charts.info/charts/impor...\n\nag-energiebilanzen.de/wp-content/u...", "langs": ["deu"], "like_count": 14, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": 3328428, "replied_author": 1235, "thread_root": 3328428, "thread_root_author": 1235, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 3328428, "user_id": 1235, "instance": "bsky.social", "date": 202310031217, "text": "Ganz Deutschland diskutiert seit Monaten \u00fcber den #Stromimport.\n\nSeit Januar haben wir Netto 13 TWh importiert. Der Plot zeigt diese 13 TWh in Relation zu anderen Energieimporten.", "langs": ["deu"], "like_count": 422, "reply_count": 32, "repost_count": 130, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
