{"post_id": 33055275, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202403181234, "text": "Christian #Streich, eine Legende im deutschen #Fu\u00dfball! Ein Mann, der f\u00fcr Kontinuit\u00e4t und Bodenst\u00e4ndigkeit steht und immer die richtigen Worte findet. Danke Christian! Alles Gute f\u00fcr die Zukunft!", "langs": ["deu"], "like_count": 84, "reply_count": 0, "repost_count": 8, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 31959901, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202403180930, "text": "Seit 6 Jahren sind Sepideh Kashani&Houman Jokar, deren Pate ich bin, in Iran in Haft. Zum internationalen Tag der politischen Gefangenen&dem Neujahr #Nouruz \u00fcbermorgen fordere ich ganz besonders: Lasst die beiden&alle politischen Gefangenen \u00fcberall auf der Welt frei! #FreeThemAll", "langs": null, "like_count": 42, "reply_count": 0, "repost_count": 8, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 39984975, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202403161235, "text": "Mit der Kathedrale von Monet beeindruckt Yadegar Asisi abermals und l\u00e4dt zum Nachdenken \u00fcber aktuelle Fragen ein. Wie ver\u00e4ndert Technologie unsere Welt und wie erfinden wir uns darin neu? Die Kunst macht vor, wie es gehen k\u00f6nnte.\nDanke f\u00fcr die Einladung zur Vernissage gestern in #Leipzig!", "langs": ["deu"], "like_count": 21, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 7885406, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202403152256, "text": "Vor 5 Jahren ermordete ein Faschist in #Christchurch 51 Muslime, die sich zum Beten trafen. Der T\u00e4ter radikalisierte sich wie so viele Extremisten online, streamte sogar seine Tat. Wir m\u00fcssen diese Gefahren ernst nehmen&viel mehr tun, um jeder Art von Radikalisierung vorzubeugen.", "langs": ["deu"], "like_count": 89, "reply_count": 7, "repost_count": 20, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 205610487, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202403151808, "text": "Bundesminister @@1240 will sich bei den Vorschl\u00e4gen der \ud83c\uddea\ud83c\uddfa-Kommission zur #GAP f\u00fcr Anpassungen stark machen. #B\u00fcrokratieabbau und #Klimaschutz m\u00fcssen Hand in Hand gehen. Mehr: bmel.de/goto?id=110800", "langs": ["deu"], "like_count": 20, "reply_count": 0, "repost_count": 6, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 61069938, "reposted_author": 29657, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 11227942, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202403151017, "text": "Wenn wir jetzt am Ball bleiben, k\u00f6nnen wir die Klimaschutzziele bis 2030 erreichen. Und ja, mit vollst\u00e4ndiger Erholung der Industrie dank zunehmend klimaneutraler Produktion. Damit ist \ud83c\udde9\ud83c\uddea zum ersten Mal \u00fcberhaupt auf Kurs. \ud83d\ude4f an Robert #Habeck & @@1548!", "langs": null, "like_count": 154, "reply_count": 9, "repost_count": 40, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 205610488, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202403150855, "text": "#Agrarministerkonferenz in #Erfurt. Gemeinsam mit seinen Amtskolleginnen und -kollegen aus den L\u00e4ndern verhandelt \n@@1240 dr\u00e4ngende Fragen:\n\n\u25b6\ufe0f #B\u00fcrokratieabbau \n\u25b6\ufe0fFinanzierung Umbau der #Tierhaltung\n\u25b6\ufe0f #GAP", "langs": ["deu"], "like_count": 9, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 50750713, "reposted_author": 29657, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 205610489, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202403150819, "text": "\ud83d\ude80 Guter Start des Bundesprogramms Umbau Tierhaltung!\nUpdate der Zahlen: Schon in den ersten Tagen gingen Antr\u00e4ge mit einem F\u00f6rdervolumen von fast 12,7 Mio. Euro ein.\nInkl. Eigenanteil der Betriebe liegt das Gesamtvolumen bereits bei fast 26,5 Mio.\nMehr \u27a1\ufe0f bmel.de/goto?id=110616", "langs": ["deu"], "like_count": 7, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 184825143, "reposted_author": 29657, "quotes": 65033523, "quoted_author": 29657, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 132475574, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202403141842, "text": "Aller guten Dinge sind vier! Vor allem wenn sie vom @@4135116 sind. F\u00fchrich, Mittelst\u00e4dt, Undav & Anton. Gl\u00fcckwunsch zur DFB Nominierung. Umso \u00e4rgerlicher, dass jetzt - ausgerechnet in der wichtigsten Saisonphase - wieder alte Streitereien beginnen. Unser #@4135116 geh\u00f6rt den Mitgliedern.", "langs": ["deu"], "like_count": 25, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 205610490, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202403141712, "text": "Konstruktiver Austausch mit Landwirtinnen & Landwirten. Vor der #Agrarministerkonferenz bekommen \n@@1240 & Landesministerin Susanna Karawanskij\n Forderungen \u00fcbergeben \u2013 vor allem zum #B\u00fcrokratieabbau. \u201eWir sind in vielen Fragen nah beieinander & m\u00fcssen schauen, dass wir das jetzt umsetzen.\u201c", "langs": ["deu"], "like_count": 14, "reply_count": 2, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 86063439, "reposted_author": 29657, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 62903474, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202403141702, "text": "Wenige Tage nach dem Start des Bundesprogramms f\u00fcr zukunftsfeste Tierhaltung sind schon Antr\u00e4ge in Millionenh\u00f6he eingegangen. Denn wer auch morgen noch gutes Fleisch aus \ud83c\udde9\ud83c\uddea will, muss heute die Tierhalter bei ihren Investitionen unterst\u00fctzen. \ud83d\ude80\n@@29657\nwww.augsburger-allgemeine.de/wirtschaft/l...", "langs": ["deu"], "like_count": 38, "reply_count": 7, "repost_count": 8, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 205610491, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202403141334, "text": "\u201eMit dem Bundesprogramm machen wir einen weiteren Schritt heraus aus der Krise, in der die Tierhaltung in \ud83c\udde9\ud83c\uddea seit vielen Jahren steckt\u201c, sagt @@1240 heute in der \u201eAugsburger Allgemeine\u201c. Schon in den ersten Tagen wurden Antr\u00e4ge f\u00fcr ein F\u00f6rdervolumen von fast 9,5 Mio. Euro gestellt.", "langs": ["deu"], "like_count": 18, "reply_count": 2, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 65033523, "reposted_author": 29657, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 205610492, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202403132042, "text": "Bilder der Gewalt schaden der #Landwirtschaft. @@1240 dankt beim Parlamentarischen Abend des DBV f\u00fcr die klare Abgrenzung & friedliche Proteste. Der DBV ist ein wichtiger Gespr\u00e4chspartner. Dialog suchen & pflegen, gestalten statt verhindern \u2013 darum geht es.", "langs": ["deu"], "like_count": 19, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 86063442, "reposted_author": 29657, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 20994851, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202403131428, "text": "Kennen Sie das Projekt \"Demokratie ist wichtig. Punkt!\"? Sch\u00fcler-& Jugendgruppen k\u00f6nnen dar\u00fcber 21 spannende Workshops und Seminare zur St\u00e4rkung der demokratischen Kultur zu sich holen. Wenn Sie das auch gut finden, freut sich @@4139459 \u00fcber Spenden: www.gegen-vergessen.de/unterstuetzu...", "langs": ["deu"], "like_count": 18, "reply_count": 1, "repost_count": 7, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 16809336, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202403131308, "text": "Nein zu Bordellen im Leonhardsviertel! Ja zu einem sicheren, lebenswerten Altstadtquartier zum Ausgehen und Wohnen! Das macht eine Gro\u00dfstadt aus, nicht das Sexgewerbe. #Stuttgart #Leonhardsviertel\n\nwww.stuttgarter-zeitung.de/inhalt.stadt...", "langs": ["deu"], "like_count": 14, "reply_count": 8, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 137116438, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202403120948, "text": "Jede Spende an das KulturForum T\u00fcrkeiDeutschland bis zum 20. M\u00e4rz wird verdoppelt! Wer also deren wichtige Arbeit unterst\u00fctzen mag, hat jetzt doppelten Anlass dazu und leistet einen Beitrag zu Kulturdialog auf Augenh\u00f6he, f\u00fcr Demokratie, Vielfalt und gegen Rassismus. \ndaskulturforum.de/spenden/", "langs": ["deu"], "like_count": 11, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 17599160, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202403101409, "text": "Heute Abend beginnt f\u00fcr praktizierende Musliminnen und Muslime der #Ramadan. Ich w\u00fcnsche allen Fastenden eine friedliche und gesegnete Zeit im Kreise ihrer Liebsten. Viel Geduld, Kraft und Gesundheit!\nT\u00fcm M\u00fcsl\u00fcmanlara huzurlu ve m\u00fcbarek bir Ramazan ay\u0131 diliyorum.", "langs": ["deu"], "like_count": 257, "reply_count": 4, "repost_count": 46, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 9577194, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202403071442, "text": "Beim literarischen Abend mit PEN Berlin ging es um die Bauernproteste. Meine Botschaft: Die Probleme in der Landwirtschaft l\u00f6st man nur mit den B\u00e4uerinnen & Bauern gemeinsam \u2013 nicht gegen sie. Mehr im Artikel der WELT.\n\nt.co/DhmWMi0XUd", "langs": ["deu"], "like_count": 10, "reply_count": 7, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 205610493, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202403071323, "text": "Das Bewusstsein f\u00fcr gesunde Ern\u00e4hrung beginnt bereits im Kindesalter. Dort wird die Basis f\u00fcr einen ausgewogenen und gesunden Lebensstil gelegt, so @@1240 gemeinsam mit @@292773 bei dem gemeinsamen Kochevent \u201eIch kann kochen!\u201c einer Krankenkasse in Stuttgart.", "langs": ["deu"], "like_count": 21, "reply_count": 1, "repost_count": 6, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 13522316, "reposted_author": 29657, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 31960035, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202403071101, "text": "5 Monate nach dem 7.10. leugnen manche weiterhin Vergewaltigungen und sexualisierte Folter der Hamas-Terroristen gegen Israelis. Lasst uns nicht abstumpfen&Leid gegen Leid aufrechnen. Es ist m\u00f6glich, das pal\u00e4stinensische Leid zu sehen&gleichzeitig zu sagen: I #believeIsraeliWomen", "langs": null, "like_count": 85, "reply_count": 4, "repost_count": 12, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1833557, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202403061144, "text": "Sogar f\u00fcr gleichwertige Arbeit verdienen Frauen in \ud83c\udde9\ud83c\uddea satte 6% weniger. Dabei geht es um kluge Menschen, die auf Karrieren verzichten, die unfair bezahlt werden oder unter Altersarmut leiden. Deshalb: Es ist h\u00f6chste Zeit f\u00fcr equal pay!", "langs": ["deu"], "like_count": 72, "reply_count": 4, "repost_count": 12, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2101374, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202403060928, "text": "Im ganzen Land protestieren Landwirte f\u00fcr ihre berechtigten Interessen. Drohungen & Gewalt aber sind nicht akzeptabel, sondern schaden der deutschen Landwirtschaft. Danke f\u00fcr das Gespr\u00e4ch mit Karen Duve, Reinhard Kaiser-M\u00fchlecker, Nata\u0161a Kramberger & @@236064 bei PEN Berlin.", "langs": ["deu"], "like_count": 24, "reply_count": 13, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 958604, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202403051801, "text": "Extremisten werden im Rechtsstaat nichts und niemanden \u201ein die Knie zwingen\u201c. Mit Gewalt, Sabotage und Anschl\u00e4gen politische \u00dcberzeugungen durchsetzen zu wollen, f\u00fchrt ins Verderben. Und wird zu Recht von einer breiten Mehrheit scharf verurteilt. #Tesla\nm.faz.net/aktuell/poli...", "langs": ["deu"], "like_count": 61, "reply_count": 21, "repost_count": 8, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 205610494, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202403051752, "text": "Bei der Er\u00f6ffnung des Symposiums dankt @@1240 den Beteiligten f\u00fcr ihr gemeinschaftliches Engagement: \u201eDas HumusKlimaNetz und jeder einzelne der 150 teilnehmenden Betriebe leisten einen wichtigen Beitrag, damit der Humusaufbau vorankommt.\u201c", "langs": ["deu"], "like_count": 8, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": 184825149, "replied_author": 29657, "thread_root": 184825149, "thread_root_author": 29657, "repost_from": 184825148, "reposted_author": 29657, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 205610495, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202403051752, "text": "Politischer Auftakt HumusKlimaNetz!\nIm gemeinsamen Projekt von Deutschem Bauernverband & Bund \u00d6kologische Lebensmittelwirtschaft geht es um die Bedeutung landwirtschaftlicher B\u00f6den f\u00fcr den Klimaschutz. Es bringt 150 \u00f6kologisch und konventionell wirtschaftende Betriebe zusammen \u2013 BMEL-gef\u00f6rdert.", "langs": ["deu"], "like_count": 10, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 184825149, "reposted_author": 29657, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 5225925, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202403051436, "text": "Auch hier: Zweck heiligt nicht die Mittel - was ich seit Jahren in alle politischen&aktivistischen Richtungen gebetsm\u00fchlenartig wiederhole. Gewalt, Zerst\u00f6rung&in der Folge sogar Verletzte sind inakzeptabel. Das schadet Ansehen&Anliegen unserer Landwirte.\nwww.tagesschau.de/inland/regio...", "langs": ["deu"], "like_count": 119, "reply_count": 36, "repost_count": 26, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 205610496, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202403051036, "text": "Servicetweet, bevor es manche wieder in den falschen Hals bekommen (wollen) \ud83d\ude09", "langs": ["deu"], "like_count": 91, "reply_count": 8, "repost_count": 26, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 7886064, "reposted_author": 29657, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 205610497, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202403031704, "text": "Im Rahmen der Weinmesse #Eurovino bekr\u00e4ftigt Bundesminister @@1240 seinen Vorsto\u00df, ein Verfahren zur Entalkoholisierung von #Bio-Wein EU-rechtlich zuzulassen: \u201eWer alkoholfreien Wein trinken will, sollte dies auch in Bio-Qualit\u00e4t tun k\u00f6nnen.\u201d Mehr:", "langs": ["deu"], "like_count": 16, "reply_count": 2, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 39838426, "reposted_author": 29657, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 205610498, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202403031636, "text": "Gl\u00fcckwunsch zur gelungenen Premiere der Weinmesse Eurovino in Karlsruhe! Themen beim Rundgang von @@1240 sind neueste Entwicklungen im #Weinbau, #PIWI-Sorten, nachhaltiger Pflanzenschutz und Exportm\u00f6glichkeiten. Die Branche zeigt hier ihr ganzes Innovationspotenzial!", "langs": ["deu"], "like_count": 8, "reply_count": 0, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 31960115, "reposted_author": 29657, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 205610499, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202403011648, "text": "Im Gespr\u00e4ch zwischen @@1240 & Czes\u0142aw Siekierski geht es um richtungsweisende Themen: \n\n\u25b6\ufe0fZukunft der #GAP \n\u25b6\ufe0fBauernproteste in beiden L\u00e4ndern\n\u25b6\ufe0fAgrarexporte aus der Ukraine \n\nMit gemeinsamen Positionen arbeiten wir auf \ud83c\uddea\ud83c\uddfa-Ebene zusammen!", "langs": ["deu"], "like_count": 11, "reply_count": 0, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 31960143, "reposted_author": 29657, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 205610500, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202403011550, "text": "Dobry dzie\u0144 aus \ud83c\uddf5\ud83c\uddf1! \n@@1240 trifft seinen Amtskollegen Czes\u0142aw Siekierski. Auf einem Schweinezucht-Betrieb zeigen die Inhaber ihr geschlossenes System.", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 81883954, "reposted_author": 29657, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 31960163, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202402291741, "text": "Auf Anregung meines Kollegen Erich Irlstorfer bin ich heute zwischen zwei Terminen eine Runde gejoggt. Denn der 29. Februar in Schaltjahren ist #RareDiseaseDay. Menschen mit seltenen Krankheiten brauchen gute medizinische und pflegerische Versorgung.", "langs": ["deu"], "like_count": 218, "reply_count": 13, "repost_count": 17, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 205610501, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202402271405, "text": "\u201eDie rohe Gewalt gestern in Br\u00fcssel geh\u00f6rt hart strafrechtlich verfolgt. Der Zweck heiligt nicht die Mittel, das wiederhole ich ja seit Jahren in alle m\u00f6glichen politischen und aktivistischen Richtungen\u201c, sagt @@1240.", "langs": ["deu"], "like_count": 102, "reply_count": 6, "repost_count": 25, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 8839775, "reposted_author": 29657, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 14875393, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202402261618, "text": "Viele Landwirte m\u00fcssen 1/4 der Arbeitszeit am Schreibtisch verbringen, statt auf dem Feld oder im Stall. Wir setzen uns in der #EU & in \ud83c\udde9\ud83c\uddea f\u00fcr Entb\u00fcrokratisierung und Entlastung in der Landwirtschaft ein. Mehr dazu im Interview im #Deutschlandfunk:\nwww.deutschlandfunk.de/oezdemir-dri...", "langs": ["deu"], "like_count": 42, "reply_count": 11, "repost_count": 11, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 205610502, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202402261614, "text": "Im Ratssaal sitzt @@1240 neben seiner \ud83c\uddf5\ud83c\uddf9 Kollegin Maria do C\u00e9u Antunes. Danke f\u00fcr die Unterst\u00fctzung beim Thema Bioweine! Portugal ist ein verl\u00e4sslicher Partner f\u00fcr uns \u2013 solche bilateralen Treffen sind wichtig f\u00fcr gemeinsame Positionen.", "langs": ["deu"], "like_count": 20, "reply_count": 1, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 89880004, "reposted_author": 29657, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 6168537, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202402261119, "text": "Obstbauern versorgen uns t\u00e4glich mit leckeren&gesunden Lebensmitteln. SWR Aktuell BW berichtet von meinem Besuch der Fruchtwelt Bodensee am Wochenende, spannenden Innovationen, aber auch Herausforderungen der Branche: www.swr.de/swraktuell/b...\n\nFoto:Messe Friedrichshafen/Silke Magino", "langs": ["deu"], "like_count": 39, "reply_count": 5, "repost_count": 6, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 205610503, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202402251329, "text": "Bundesminister @@1240 auf der Obstbau-Messe \u201eFruchtwelt Bodensee\u201c im Austausch mit Obstb\u00e4uerinnen und -bauern. Er betonte: Ich h\u00f6re Ihnen sehr genau zu. Weil ich davon \u00fcberzeugt bin, dass wir nur gemeinsam mit Ihnen gute L\u00f6sungen erarbeiten k\u00f6nnen, die Bestand haben.", "langs": ["deu"], "like_count": 22, "reply_count": 0, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 127843638, "reposted_author": 29657, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1816667, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202402240801, "text": "Ich denke heute besonders an die Menschen in der #Ukraine, die nicht erst seit zwei, sondern zehn Jahren russischen Angriffskrieg, Angst und Zerst\u00f6rung durchleben m\u00fcssen. Sie k\u00e4mpfen f\u00fcr Demokratie, Freiheit und Frieden in Europa. Wir stehen fest an Eurer Seite! #StandWithUkraine", "langs": null, "like_count": 291, "reply_count": 6, "repost_count": 70, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 205610504, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202402231716, "text": "Bundesminister @@1240 im Austausch mit der vzbv Pr\u00e4sidentin @@9409 \u00fcber an Kinder gerichtete Werbung, Tierhaltung, steigende Lebensmittelpreise, Gentechnik und die Zukunft der Landwirtschaft.", "langs": ["deu"], "like_count": 12, "reply_count": 1, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 31960264, "reposted_author": 29657, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 205610505, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202402231556, "text": "Bundesminister @@1240 im Austausch mit dem Deutschen Berufs- und Erwerbsimkerbund. \ud83d\udc1d\n\nGute Nachrichten f\u00fcr Imker & Verbraucher: Bei Honig wird es nach einer Einigung auf EU-Ebene mehr Transparenz geben. Auf Honigmischungen muss zuk\u00fcnftig der Ursprung aller Honige angegeben werden.", "langs": ["deu"], "like_count": 22, "reply_count": 0, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 107059801, "reposted_author": 29657, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10972023, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202402222016, "text": "Heute hat die Botschaft der Republik Kosovo zur Feier der 16-j\u00e4hrigen Unabh\u00e4ngigkeit geladen. Gl\u00fcckwunsch & Urime! Die Freundschaft unserer L\u00e4nder w\u00e4chst, wir arbeiten von Landwirtschaft bis Visafreiheit eng zusammen. Deutschland wird Kosovo immer verl\u00e4sslich zur Seite stehen.", "langs": ["deu"], "like_count": 48, "reply_count": 1, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 4635346, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202402221215, "text": "Vor 81 Jahren wurden Hans Scholl, Sophie Scholl und Christoph Probst ermordet. Sie hatten den Mut, die menschenverachtende Ideologie der Nationalsozialisten als solche zu benennen und Widerstand zu leisten. Ihr Andenken ist Auftrag, niemals zu schweigen, wenn Unrecht geschieht.", "langs": null, "like_count": 236, "reply_count": 4, "repost_count": 76, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1816733, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202402161344, "text": "Der unfassbare Mut von #Nawalny wird weiterleben. Auf der anderen Seite ein feiges & komplett skrupelloses Regime. Die ganze Welt wei\u00df, wer f\u00fcr seinen Tod verantwortlich ist.", "langs": ["deu"], "like_count": 677, "reply_count": 16, "repost_count": 109, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 31960396, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202402160931, "text": "\u201e...dass diese Furcht zu irren schon der Irrtum selbst ist\u201c \n\nDieser kluge Gedanke stammt von G.W.F. #Hegel. Mehr \u00fcber sein Lebenswerk kann man im Hegelhaus in #Stuttgart erfahren - hier wurde er 1770 geboren. Pr\u00e4gend ist bis heute seine Idee der Dialektik. Ein Besuch lohnt sich!", "langs": ["deu"], "like_count": 38, "reply_count": 0, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 5173278, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202402152130, "text": "Letzte Woche formten Obstbauern aus dem Alten Land einen Apfel aus Traktoren. Auch diesen Protest sehe ich. Heute bei den Obstbautagen, nicht weit vom Ort des Fotos, ging es um tolle Innovationen und wie wir gemeinsam bessere Bedingungen schaffen k\u00f6nnen. Danke f\u00fcr die Einladung!", "langs": null, "like_count": 117, "reply_count": 8, "repost_count": 17, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 205610506, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202402151813, "text": "\ud83c\udde9\ud83c\uddeaObstbau hat kurze Transportwege und tr\u00e4gt zur Biodiversit\u00e4t bei. @@1240 ist bei den Norddeutschen Obstbautagen in Jork im Gespr\u00e4ch mit dem Berufsstand und allen Beteiligten: \u201eMit Fachwissen, Kreativit\u00e4t, Lust und Mut wird hier der Obstbau vorangebracht.\u201c", "langs": ["deu"], "like_count": 34, "reply_count": 1, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 17799839, "reposted_author": 29657, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 205610507, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202402151417, "text": "Bundesminister @@1240 im Austausch mit dem Hamburger Umweltsenator Jens Kerstan, Wissenschaft & landwirtschaftlichen Verb\u00e4nden. Es ging um:\n\n\u25b6 Innovationen im urbanen Gartenbau & das Pilotprojekt der neuen Gartenstadt \u00d6jendorf \n\u25b6 Agrarwirtschaft in Hamburg, u.a. Obst- & Gem\u00fcseerzeugung", "langs": ["deu"], "like_count": 24, "reply_count": 1, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 31960425, "reposted_author": 29657, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10940556, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202402141658, "text": "Das Leben ist manchmal wie eine Fastenbrezel: verworren und anders als erwartet, aber hinterher ist man um eine Erfahrung reicher. Die Fastenbrezel aus Biberach schmeckt jedenfalls. Habt eine friedliche Fastenzeit!", "langs": null, "like_count": 243, "reply_count": 23, "repost_count": 18, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 205610508, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202402071426, "text": "Ein Jahr ist seit der Erdbeben-Katastrophe in der \ud83c\uddf9\ud83c\uddf7 vergangen. Auch die landwirtschaftliche Produktion in den Provinzen Adiyaman & Hatay ist weiter schwer betroffen. Wir unterst\u00fctzen ein Projekt der FAO zum Wiederaufbau \u2013 z.B. bei der Beschaffung von Maschinen & Betriebsmitteln.", "langs": ["deu"], "like_count": 12, "reply_count": 0, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 98038711, "reposted_author": 29657, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 20355377, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202402051545, "text": "Neben einer klaren Antwort der Justiz muss auch die FU Berlin ihre Verantwortung wahrnehmen und antisemitischen Hass auf dem Campus unterbinden. Universit\u00e4ten sollten Freir\u00e4ume zum Forschen, Lernen und Ausprobieren sein. Diese Freir\u00e4ume m\u00fcssen gesch\u00fctzt werden. (2/2)", "langs": ["deu"], "like_count": 127, "reply_count": 2, "repost_count": 12, "reply_to": 846270, "replied_author": 1240, "thread_root": 846270, "thread_root_author": 1240, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 846270, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202402051544, "text": "Wenn jemand brutal angegriffen wird, weil er Jude ist, dann ist das kein eskalierter Streit zwischen Studenten. Sondern ein antisemitischer Angriff, der in einem antisemitischen Klima stattfindet. Ich w\u00fcnsche Lahav Shapira gute Genesung und Erholung. (1/2) www.sueddeutsche.de/politik/anti...", "langs": ["deu"], "like_count": 366, "reply_count": 7, "repost_count": 75, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 41337646, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202402051201, "text": "Trotz der engen Haushaltslage macht Wirtschaftsminister Robert Habeck einen Vorschlag zur Reform der Unternehmenssteuern - gut so! Unternehmen verdienen steuerliche Anreize f\u00fcr Investitionen, damit der Standort Deutschland attraktiv bleibt. @@1548\nwww.tagesspiegel.de/politik/inte...", "langs": ["deu"], "like_count": 53, "reply_count": 4, "repost_count": 8, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 8448065, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202402041227, "text": "Hunderttausende demonstrieren gegen Rechtsextremismus - mit unterschiedlichen Meinungen, progressiv oder konservativ, in CDU oder in Seenotrettung aktiv. Nicht f\u00fcr die Regierung. Sondern f\u00fcr Demokratie und Rechtsstaatlichkeit. Und darauf kommt es an.\nwww.zeit.de/gesellschaft...", "langs": ["deu"], "like_count": 207, "reply_count": 15, "repost_count": 47, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 205610509, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202402021445, "text": "Der #Bundestag hat den Bundeshaushalt 2024 beschlossen. @@1240: \u201eTrotz Sparvorgaben und entgegen aller Bef\u00fcrchtungen bleiben die #GAK-Mittel als wichtigstes F\u00f6rderinstrument f\u00fcr die l\u00e4ndlichen R\u00e4ume auf nahezu gleichem Niveau.\u201c\n\nMehr \u2b07", "langs": ["deu"], "like_count": 11, "reply_count": 0, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 134707469, "reposted_author": 29657, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 21646637, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202402011332, "text": "Von vielen gefordert, von manchen versprochen, jetzt umgesetzt: Heute tritt die Ausweitung der #Herkunftskennzeichnung f\u00fcr Fleisch in Kraft. Wer m\u00f6chte, kann sich jetzt noch einfacher bewusst f\u00fcr heimische Produkte mit hohen Qualit\u00e4ts-, Tierschutz- & Umweltstandards entscheiden.", "langs": ["deu"], "like_count": 71, "reply_count": 6, "repost_count": 14, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 13673661, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202401311158, "text": "Vor dem Reichstag erinnert ein #WeRemember-Schriftzug an die Ermordeten und \u00dcberlebenden des Nationalsozialismus. Aber erinnern reicht nicht. Gerade wir Politiker sind gefragt, zu handeln. Nie wieder d\u00fcrfen wir zulassen, dass Mitb\u00fcrger ausgegrenzt, verfolgt und ermordet werden.", "langs": ["deu"], "like_count": 128, "reply_count": 12, "repost_count": 16, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 21036427, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202401281416, "text": "Heute endet die Gr\u00fcne Woche, die die Kraft und Vielfalt unserer Ern\u00e4hrungs- und Landwirtschaft beeindruckend pr\u00e4sentiert hat. Danke f\u00fcr unz\u00e4hlige spannende Begegnungen, Diskussionsrunden und innovative Aussteller. Ich freue mich jetzt schon auf n\u00e4chstes Jahr!", "langs": ["deu"], "like_count": 23, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 6169742, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202401270934, "text": "Im ganzen Land gedenken wir heute der Opfer des Nationalsozialismus. Ausstellungen wie \u201eI said Auf Wiedersehen\u201c n\u00e4chste Woche im @@4130920 machen das Erinnern konkret. Lasst uns kurz innehalten und die Ermordeten und \u00dcberlebenden w\u00fcrdigen. #WeRemember www.bundestag.de/ausstellung-...", "langs": ["deu"], "like_count": 82, "reply_count": 2, "repost_count": 12, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 205610510, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202401261642, "text": "Sonder-Agrarministerkonferenz AMK mit @@1240 digital von der Gr\u00fcnen Woche.\n\n\u201eWir haben Kompensationsverpflichtungen, denen wir dauerhaft und gesichert nachkommen m\u00fcssen \u2013 andernfalls droht, dass EU-Mittel liegen bleiben.\u201c\n\nMehr \u27a1 bmel.de/goto?id=109340", "langs": ["deu"], "like_count": 6, "reply_count": 0, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 31960661, "reposted_author": 29657, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 205610511, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202401251836, "text": "\u201eWir wollen, dass jeder & jede eine echte Wahl bekommt, sich gesund und nachhaltig zu ern\u00e4hren. Wir wollen, dass mehr Regionales, Saisonales & mehr Bio auf die Teller kommt, damit hier gesund & nachhaltig zum neuen normal werden kann\u201c, so @@1240 beim vzbv bei der Gr\u00fcnen Woche 2024.", "langs": ["deu"], "like_count": 29, "reply_count": 1, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 120917205, "reposted_author": 29657, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 205610512, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202401251737, "text": "\ud83c\udf31 Wenn das Agrarland Niedersachsen einl\u00e4dt, ist der Bundesminister da! Gestern Abend auf dem Empfang in der Niedersachsenhalle auf der Gr\u00fcnen Woche. Gr\u00fcne Woche 2024 @@1240 oezdemir", "langs": ["deu"], "like_count": 20, "reply_count": 0, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 120917203, "reposted_author": 29657, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 205610513, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202401251612, "text": "Herzlichen Gl\u00fcckwunsch! \ud83d\udc90\n\n@@1240 hat die Gewinnerinnen & Gewinner unseres Bundeswettbewerbs \u00f6kologischer Landbau geehrt. Sie sind Vorbild & Motor f\u00fcr eine innovative, nachhaltige Landwirtschaft in Deutschland, sagte er bei der Preisverleihung auf der Gr\u00fcnen Woche.", "langs": ["deu"], "like_count": 35, "reply_count": 1, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 39992810, "reposted_author": 29657, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 205610514, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202401241942, "text": "Zukunft der Weinwirtschaft und des Weinbaus \u2013 darum geht\u2019s beim Austausch von Bundesminister @@1240 mit Verb\u00e4nden.\n\nVielen Dank liebe Weinhoheiten f\u00fcr die Weinbegleitung!", "langs": ["eng"], "like_count": 12, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 184825161, "reposted_author": 29657, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.611}
{"post_id": 205610515, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202401241746, "text": "F\u00f6rderung f\u00fcr Verbundvorhaben zur Moorboden-Wiedervern\u00e4ssung! Das \u201eLivingLab Teufelsmoor\u201c in Niedersachsen erh\u00e4lt 10,6 Mio. Euro.\n\nZiel ist, eine Wertsch\u00f6pfungskette f\u00fcr wiedervern\u00e4sste Moorfl\u00e4chen zu erproben: vom Anbau der Paludikulturen bis zur Verarbeitung und Vermarktung.", "langs": ["deu"], "like_count": 27, "reply_count": 2, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 20719018, "reposted_author": 29657, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 205610516, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202401241616, "text": "\ud83c\udf5e Brot des Jahres 2024: Das Weizen-Vollkornbrot! Bundesminister @@1240 hat es heute gemeinsam mit dem Deutschen B\u00e4ckerhandwerk auf der Gr\u00fcnen Woche pr\u00e4sentiert und angeschnitten.", "langs": ["deu"], "like_count": 14, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 30111529, "reposted_author": 29657, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1782260, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202401241413, "text": "Murat ist an Leuk\u00e4mie erkrankt, so wie Tausende in \ud83c\udde9\ud83c\uddea jedes Jahr. Man kann sich nicht vorstellen, wie sehr das Betroffene & Angeh\u00f6rige belastet. Jeder kann helfen: Registriert euch als StammzellenspenderIn, so helft ihr ihm & gleichzeitig vielen anderen! Www.dkms.de/oender", "langs": ["deu"], "like_count": 70, "reply_count": 6, "repost_count": 46, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 5228674, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202401241209, "text": "Lesenswertes Interview mit Jochen Borchert, einem meiner Vorg\u00e4nger von der @@40607. Tierwohlcent ist geeignete & \u00fcberparteiliche Antwort, um die Landwirtschaft zukunftsfest zu machen. Vielleicht kann es auch jemand dem Kollegen Aiwanger ausdrucken. \ud83d\ude09 \nwww.tagesspiegel.de/politik/ex-a...", "langs": ["deu"], "like_count": 59, "reply_count": 10, "repost_count": 22, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 205610517, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202401231840, "text": "Begegnungsabend der SVLFG, der Sozialversicherung f\u00fcr Landwirtschaft, Forsten und Gartenbau heute Abend mit Bundesminister @@1240.", "langs": ["deu"], "like_count": 10, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 184825164, "reposted_author": 29657, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 205610518, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202401231217, "text": "\u201eMit weniger D\u00fcngereinsatz k\u00f6nnen wir beim Backweizen konkret Klimaemissionen sparen. Ich danke den Akteurinnen und Akteuren der Wertsch\u00f6pfungskette Backweizen f\u00fcr Ihren Einsatz f\u00fcr Ern\u00e4hrungssicherung und Klimaschutz!\", so @@1240.\n\u00a0\nMehr Infos: bmel.de/goto?id=109180", "langs": ["deu"], "like_count": 27, "reply_count": 1, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 89271958, "reposted_author": 29657, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 205610519, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202401222108, "text": "Bundesl\u00e4nder zeigen auf der Gr\u00fcnen Woche 2024 ihre kulinarischen Seiten. @@1240 kommt bei Empf\u00e4ngen von Sachsen & Brandenburg in den Genuss von Vielfalt & Qualit\u00e4t \u2013 und in den Austausch. Zeitgleich ist unsere Parl. Staatssekret\u00e4rin @@47087 im Gespr\u00e4ch mit der Milchindustrie.", "langs": ["eng"], "like_count": 16, "reply_count": 0, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 99215822, "reposted_author": 29657, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.772}
{"post_id": 205610520, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202401221023, "text": "Er\u00f6ffnung des German African Agribusiness Forum durch \n@@1240 im Rahmen der Gr\u00fcnen Woche.\n\n \u201eDie Zusammenarbeit mit Afrika hat f\u00fcr uns h\u00f6chste Priorit\u00e4t. Ern\u00e4hrungssysteme so gestalten, dass wir das Recht auf Nahrung weltweit umsetzen \u2013 das ist unsere gemeinsame Aufgabe!\"", "langs": ["deu"], "like_count": 16, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 118814613, "reposted_author": 29657, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 57144123, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202401212045, "text": "Wir m\u00fcssen jetzt die Herausforderungen der Landwirtschaftspolitik angehen, die jahrzehntelang liegengelassen wurden. Der n\u00e4chste Schritt nach Tierhaltungs- und Herkunftskennzeichnung w\u00e4re ein Tierwohlcent. Mehr im Interview der Woche im Deutschlandfunk: www.deutschlandfunk.de/cem-oezdemir...", "langs": ["deu"], "like_count": 44, "reply_count": 5, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 3394011, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202401211427, "text": "Es kann nicht sein, dass die Vorfahren bei der Varusschlacht dabei gewesen sein m\u00fcssen, um als Deutscher zu gelten. Deshalb demonstrieren Tausende gegen Deportationsphantasien, f\u00fcr den Rechtsstaat. Das Land in der Mitte zusammenhalten, darum geht es jetzt! www.deutschlandfunk.de/cem-oezdemir...", "langs": ["deu"], "like_count": 233, "reply_count": 9, "repost_count": 37, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 205610521, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202401201503, "text": "Unter Vorsitz von @@1240 haben sich Agrarministerinnen & -minister aus 65 Staaten beim GFFA dazu verpflichtet, den Pfad zu nachhaltigen und damit widerstandsf\u00e4higen Landwirtschafts- und Ern\u00e4hrungssystemen weiterzugehen. Zur Abschlusserkl\u00e4rung \u21e8 bmel.de/goto?id=109044", "langs": ["deu"], "like_count": 47, "reply_count": 0, "repost_count": 6, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 61070329, "reposted_author": 29657, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 205610522, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202401201113, "text": "\u201eJetzt ist die Zeit, den n\u00e4chsten Schritt zu gehen: Endlich Empfehlungen der Borchert-Kommission umzusetzen \u2013 was den Umbau der Tierhaltung angeht und das Finanzierungsinstrument daf\u00fcr.\u201c \u2013 @@1240 bei der \u00dcbergabe der Resolution von \u201eWir haben es satt\u201c", "langs": ["deu"], "like_count": 27, "reply_count": 1, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 11022333, "reposted_author": 29657, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 205610523, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202401191835, "text": "Bio-Empfang des B\u00d6LW bei der Gr\u00fcnen Woche: \u201eWer gentechnikfrei wirtschaften will, muss das auch in Zukunft verl\u00e4sslich tun k\u00f6nnen!\u201c, so @@1240.", "langs": ["deu"], "like_count": 15, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 159699132, "reposted_author": 29657, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 205610524, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202401191639, "text": "Bundesminister @@1240 freut sich, seinen neuen \ud83c\uddf5\ud83c\uddf1 Amtskollegen Czes\u0142aw Siekierski das erste Mal zu treffen: \u201eEs ist mir ein gro\u00dfes Anliegen, die freundschaftliche & vertrauensvolle Zusammenarbeit unserer L\u00e4nder im Agrarbereich auf ein neues Fundament zu stellen.\u201c", "langs": ["eng"], "like_count": 23, "reply_count": 1, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 82305794, "reposted_author": 29657, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.769}
{"post_id": 205610525, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202401191609, "text": "Neujahrsempfang des Deutschen Bauernverbands auf der Gr\u00fcnen Woche 2024.\n\n@@1240: Es geht darum, gemeinsam L\u00f6sungen zu erarbeiten: Tierwohlcent f\u00fcr eine zukunftsfeste Tierhaltung & Stellung der Landwirtschaft in der Wertsch\u00f6pfungskette st\u00e4rken.", "langs": ["deu"], "like_count": 18, "reply_count": 3, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 5174565, "reposted_author": 29657, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 205610526, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202401191605, "text": "St\u00e4rkung des Rechts auf Nahrung! Das steht im Zentrum auch unserer internationalen Arbeit \u2013 gerade 2024, im 20. Jubil\u00e4umsjahr der Freiwilligen Leitlinien. @@1240 trifft Nosipho Nausca-Jean Jezile, die neue Vorsitzende des UN-Ausschusses f\u00fcr Weltern\u00e4hrungssicherung (UN-CFS).", "langs": ["eng"], "like_count": 14, "reply_count": 0, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 82305790, "reposted_author": 29657, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.683}
{"post_id": 205610527, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202401181952, "text": "\u201eJetzt kommt der Satz, auf den freue ich mich schon das ganze Jahr: Die Gr\u00fcne Woche ist er\u00f6ffnet.\u201c \u2013 Bundesminister @@1240 \n\nZur ganzen Rede \u27a1 bmel.de/goto?id=108340", "langs": ["deu"], "like_count": 16, "reply_count": 2, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 8840170, "reposted_author": 29657, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 205610528, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202401181538, "text": "\u201eDie Aufgabe von uns Landwirtschaftsministern ist es auch, unseren Beitrag zu leisten: Zum Recht auf Nahrung, zum Kampf gegen die Klimakrise & damit zur Stabilit\u00e4t der Welt \u2013 mit starken liberalen Demokratien.\" - \n@@1240 beim HighLevelPanel des #GFFA mit der \n@@356308.\n.", "langs": ["deu"], "like_count": 15, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 118814616, "reposted_author": 29657, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 205610529, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202401181404, "text": "Bundesminister @@1240 im Austausch mit dem Deutschen Bauernverband & den Pr\u00e4sidenten der Landesbauernverb\u00e4nde beim traditionellen Mittagessen im Vorfeld der Gr\u00fcnen Woche 2024.", "langs": ["deu"], "like_count": 17, "reply_count": 3, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 20246236, "reposted_author": 29657, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 41338095, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202401172120, "text": "Von Biodiversit\u00e4tsverlust bis Klimakrise: unsere Herausforderungen als Menschheit sind enorm. Das Museum f\u00fcr Naturkunde Berlin stellt sie nicht nur anschaulich dar, sondern forscht zu nicht weniger als planetarer Gesundheit. Danke f\u00fcr den Austausch und Ihre tolle Arbeit!", "langs": ["deu"], "like_count": 50, "reply_count": 2, "repost_count": 8, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 205610530, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202401171056, "text": "20 Junglandwirtinnen & -landwirte aus aller Welt sind heute bei uns zu Gast \u2013 zu unserer gro\u00dfen Konferenz Global Forum for Food and Agriculture GFFA. \n@@9457 er\u00f6ffnet das Junglandwirteforum mit einem Austausch zur Zukunft von Ern\u00e4hrungssystemen. gffa-berlin.de", "langs": ["deu"], "like_count": 14, "reply_count": 2, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 90053820, "reposted_author": 29657, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 7889815, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202401171135, "text": "Wir sollten die Krise nutzen, um die liegengebliebenen Themen der Landwirtschaftspolitik anzupacken. Seit 2 Jahren arbeiten wir im @@29657 an der Umsetzung der Vorschl\u00e4ge der Borchert-Kommission und der ZKL. Wenn wir jetzt an einem Strang ziehen, k\u00f6nnen wir richtig was bewegen.", "langs": ["deu"], "like_count": 55, "reply_count": 5, "repost_count": 15, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 205610531, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202401161249, "text": "\u201eNutzen und sch\u00fctzen, bewahren und weiterentwickeln \u2013 das m\u00fcssen wir miteinander in Einklang bringen. Es ist eine gewaltige Aufgabe, aber keine unl\u00f6sbare. Wichtig ist es, das im fairen Miteinander zu machen.\" \u2013 @@1240 beim Agrarkongress des @@23710.", "langs": ["deu"], "like_count": 25, "reply_count": 1, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 31960744, "reposted_author": 29657, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 205610532, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202401161125, "text": "Agrarkongress des @@23710. Steffi Lemke und @@1240 betonen zum Auftakt das Thema des Kongresses: Nat\u00fcrlicher Klimaschutz und Klimaanpassung funktionieren nur in Partnerschaft mit der Bundesministerin Steffi Lemke und Bundesminister Cem \u00d6zdemir auf der B\u00fchne des AgrarkongressesLandwirtschaft!", "langs": ["deu"], "like_count": 10, "reply_count": 0, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 31960742, "reposted_author": 29657, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 6170293, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202401151023, "text": "Wir m\u00fcssen das Rad nicht neu erfinden, vielmehr m\u00fcssen wir es jetzt endlich mal einbauen. Ich denke da an erster Stelle an den Tierwohlcent. Wer es wirklich ernst meint mit einer zukunftsfesten Landwirtschaft, muss da endlich springen. #Borchert #ZKL \nsz.de/1.6332805", "langs": ["deu"], "like_count": 56, "reply_count": 10, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 205610533, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202401141710, "text": "Mehr Infos zur Herkunftskennzeichnung - die Verordnung tritt am 1. Februar 2024 in Kraft:\nwww.bmel.de/DE/themen/er...", "langs": ["deu"], "like_count": 22, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 15264421, "replied_author": 1240, "thread_root": 15264421, "thread_root_author": 1240, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 15264421, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202401141709, "text": "Viele Verbraucher wollen an der Fleischtheke wissen, woher das Fleisch kommt und wie die Tiere gehalten wurden, um sich bewusst f\u00fcr regionale Produkte und hohe Standards zu entscheiden.\nDeshalb setzen wir die Herkunfts- und Tierhaltungskennzeichnung um.\n\nwww.stimme.de/ueberregiona...", "langs": ["deu"], "like_count": 93, "reply_count": 6, "repost_count": 9, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 205610534, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202401130927, "text": "Auszahlungsstart des Hilfsprogramms f\u00fcr \u00fcber 13.400 Freilandobst- & Hopfenbaubetriebe ab Montag! @@1240: \u201eDie Landwirtinnen und Landwirte bekommen das Geld ganz unb\u00fcrokratisch, keiner muss am Schreibtisch sitzen und einen Antrag ausf\u00fcllen.\u201c \n\nMehr: bmel.de/goto?id=108794", "langs": ["deu"], "like_count": 15, "reply_count": 5, "repost_count": 6, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 31960766, "reposted_author": 29657, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 21320245, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202401121401, "text": "Auch in diesem Jahr durfte ich die Sternsinger empfangen, das hat in meinem Haus Tradition. Die Sternsinger ziehen durchs Land & sammeln Spenden, um anderen Kindern zu helfen. Das Motto: \u201eGemeinsam f\u00fcr unsere Erde - in Amazonien & weltweit.\u201c Danke f\u00fcr den Besuch und euren Segen.", "langs": ["deu"], "like_count": 74, "reply_count": 4, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 205610535, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202401111443, "text": "@@1240 empf\u00e4ngt die Sternsinger und dankt allen Engagierten! Einer langen Tradition folgend ziehen viele Sternsinger durchs Land, bringen den Dreik\u00f6nigssegen und sammeln f\u00fcr Kinder in Not. Motto: Gemeinsam f\u00fcr unsere Erde \u2013 in Amazonien und weltweit.", "langs": ["deu"], "like_count": 18, "reply_count": 0, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 131905204, "reposted_author": 29657, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 205610536, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202401111119, "text": "Bundesminister @@1240 im Interview mit den Zeitungen der Funke Mediengruppe: \u201eUnser Ziel muss es sein, das Land in der Mitte zusammenzuhalten.\u201c\n\nMehr: bmel.de/goto?id=108646", "langs": ["deu"], "like_count": 31, "reply_count": 5, "repost_count": 6, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 35986975, "reposted_author": 29657, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 35944822, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202401101908, "text": "Ich w\u00fcnsche allen Teilnehmern und Fans eine gro\u00dfartige Handball-EM - und dr\u00fccke unserem Team heute Abend gegen die Schweiz die Daumen. Lasst uns gute Gastgeberinnen und Gastgeber sein!", "langs": ["deu"], "like_count": 98, "reply_count": 1, "repost_count": 12, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 205610537, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202401101505, "text": "\u201eEs geht nicht nur um den Agrardiesel, sondern um viele der ungel\u00f6sten Probleme in der Vergangenheit. Wir m\u00fcssen die Debatte zum Anlass nehmen, um grunds\u00e4tzlich \u00fcber die Rolle der Landwirtschaft zu reden.\u201c @@1240 bei der Bauernkundgebung & der Demonstration in Ellwangen.", "langs": ["deu"], "like_count": 34, "reply_count": 3, "repost_count": 6, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 2320609, "reposted_author": 29657, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 35196285, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202401082321, "text": "Danke f\u00fcr die einzigartige Eleganz auf dem Platz, die wunderbaren Doppelp\u00e4sse mit Gerd M\u00fcller und den majest\u00e4tischen Au\u00dfenrist. #Beckenbauer", "langs": ["deu"], "like_count": 57, "reply_count": 4, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 670487, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202401042143, "text": "Weite Teile der Gesellschaft teilen aus guten Gr\u00fcnden den Konsens, dass wir zivilisiert miteinander umgehen & streiten.\nIch messe da immer mit gleichem Ma\u00df, ob bei Klimaklebern oder bei den Bauern am F\u00e4hrhafen: Gewalt & N\u00f6tigung sind verachtenswert & schaden auch dem Anliegen.\nx.com/glr_berlin/s...", "langs": ["deu"], "like_count": 278, "reply_count": 207, "repost_count": 33, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 205610538, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202401041521, "text": "Bundesminister @@1240: \u201eIch danke ausdr\u00fccklich Bundeskanzler Olaf Scholz sowie Vizekanzler Robert Habeck und Bundesfinanzminister Christian Lindner.\u201c", "langs": ["deu"], "like_count": 42, "reply_count": 43, "repost_count": 6, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 2800874, "reposted_author": 29657, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 38451849, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202401021059, "text": "Selahattin Demirta\u015f, seit 7 Jahren unschuldig in Haft, erfuhr nun dort vom Tod seines Vaters. Sein Herz sei gr\u00f6\u00dfer als diese Zelle, schreibt er ihm zum Abschied. Meine aufrichtige Anteilnahme gilt ihm und seiner Familie.", "langs": ["deu"], "like_count": 82, "reply_count": 0, "repost_count": 10, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1788728, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202312240921, "text": "Allen, die Weihnachten feiern, w\u00fcnsche ich ein frohes Fest & besinnliche Tage im Kreise der Liebsten. Lasst uns an all die denken, die das nicht k\u00f6nnen, weil sie in Kriegsgebieten leben oder fliehen m\u00fcssen. Und: danke an die, die heute arbeiten, um uns Weihnachten zu erm\u00f6glichen.", "langs": ["deu"], "like_count": 647, "reply_count": 29, "repost_count": 61, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 205610539, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202312151003, "text": "Das BMEL hat eine Glyphosat-Eilverordnung auf den Weg gebracht. Sie schreibt die geltenden Beschr\u00e4nkungen fort & sorgt f\u00fcr Planungssicherheit. @@1240: \u201eWir pr\u00fcfen, welche weiteren M\u00f6glichkeiten es gibt, die Anwendung wirksam einzuschr\u00e4nken.\u201c\n\u00a0\nPM \u2b07", "langs": ["deu"], "like_count": 15, "reply_count": 3, "repost_count": 7, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 38919798, "reposted_author": 29657, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 205610540, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202312150931, "text": "Der Planungsausschuss f\u00fcr Agrarstruktur und K\u00fcstenschutz PLANAK hat gestern Abend den Rahmenplan f\u00fcr 2024-2027 beschlossen. \n@@1240 \n \nIm Fokus:\n\u27a1\ufe0f zukunftsfeste Tierhaltung \n\u27a1\ufe0f besserer Weidetierschutz\n\u27a1\ufe0f nachhaltige Agrarstruktur\n\nMehr bmel.de/goto?id=108396", "langs": ["deu"], "like_count": 10, "reply_count": 0, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 82308168, "reposted_author": 29657, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 205610541, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202312121328, "text": "Ein gutes Zeichen in diesen Zeiten: Das Friedenslicht\n aus Bethlehem ist leuchtend bei uns im Ministerium\n angekommen! \n@@1240 nahm es vom Bund der Pfadfinderinnen und Pfadfinder entgegen. In diesem Jahr lautet das Thema \u201eAuf der Suche nach Frieden\u201c.", "langs": ["deu"], "like_count": 30, "reply_count": 1, "repost_count": 6, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 41338688, "reposted_author": 29657, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 5155626, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202312111842, "text": "Wszystkiego najlepszego - Herzlichen Gl\u00fcckwunsch, Donald Tusk! Demokratie & Freiheit haben gesiegt. Auf gute Zusammenarbeit \ud83c\uddf5\ud83c\uddf1 & \ud83c\udde9\ud83c\uddea in \ud83c\uddea\ud83c\uddfa!", "langs": ["deu"], "like_count": 213, "reply_count": 2, "repost_count": 27, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 205610542, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202312111403, "text": "\u201eWer gentechnikfrei m\u00f6chte, soll das auch in Zukunft\nk\u00f6nnen\u201c \u2013  @@1240, nachdem ein Vorschlag der Ratspr\u00e4sidentschaft zu Neuen Genomischen Techniken im \ud83c\uddea\ud83c\uddfa-Rat keine notwendige Mehrheit hatte. \u201eHier geht es um die Frage der Koexistenz, Vorsorge & Transparenz.\u201c", "langs": ["deu"], "like_count": 34, "reply_count": 3, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 57269112, "reposted_author": 29657, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 205610543, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202312111332, "text": "\ud83c\uddea\ud83c\uddfa-#Agrarrat in Br\u00fcssel \u2013 Bundesminister \n@@1240 fordert zum Auftakt eine einheitliche Schonzeit f\u00fcr den Aal und einen umfangreichen Ausgleich der Interessen beim Thema Neue Gentechniken.", "langs": ["deu"], "like_count": 11, "reply_count": 0, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 63412959, "reposted_author": 29657, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 20356910, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202312101635, "text": "Vor wenigen Tagen traf ich Margot Friedl\u00e4nder und versprach ihr: #NieWieder wird #Antisemitismus in \ud83c\udde9\ud83c\uddea unwidersprochen bleiben. Heute setzen wir gemeinsam ein Zeichen, um uns dem wachsenden Antisemitismus, Hass & Rassismus in unserem Land entgegenzustellen. #NieWiederIstJetzt", "langs": ["deu"], "like_count": 111, "reply_count": 2, "repost_count": 16, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1791894, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202312062147, "text": "Als Kind sogenannter Gastarbeiter wei\u00df ich: Bildung ist die beste Investition in unsere Zukunft. Was uns damals geholfen h\u00e4tte, w\u00e4ren eine Kita und eine Ganztags\u00adschule gewesen, die den Namen verdient, mit einem gesunden und vollwertigen Mittagessen.", "langs": ["deu"], "like_count": 248, "reply_count": 10, "repost_count": 52, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 7892322, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202312061451, "text": "Ein Urgestein, absolut integer, weise und warmherzig: Wolfgang Wieland war \u00fcber Parteigrenzen hinweg hochgesch\u00e4tzt. Einfach ein feiner Kerl & Kollege!\nSein Tod macht mich betroffen. Mein herzliches Beileid der Familie und seinen Freunden!", "langs": ["deu"], "like_count": 54, "reply_count": 1, "repost_count": 7, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 205610544, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202312051343, "text": "Bio\u00f6konomieforum: Wie kann ressourcenschonende Bio\u00f6konomie zu Kreislaufwirtschaft, Klimaschutz und nachhaltiger Land- & Fl\u00e4chennutzung beitragen?\n\n@@1240: \u201eBio\u00f6konomie steht f\u00fcr Ideen, die uns helfen, das zu bewahren, was wir sch\u00fctzen und nutzen wollen.\u201c", "langs": ["deu"], "like_count": 15, "reply_count": 0, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 82308646, "reposted_author": 29657, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 205610545, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202312051318, "text": "Waldboden ist Boden des Jahres 2024! Er ist Lebensraum f\u00fcr viele Arten, speichert Wasser und Pflanzenn\u00e4hrstoffe. Als Kohlenstoffsenke tr\u00e4gt er au\u00dferdem dazu bei, die Klimakrise abzumildern. Bundeswaldminister @@1240 \u00fcbernimmt heute die Schirmherrschaft.\n\nMehr \u21e8 bmel.de/goto?id=11592", "langs": ["deu"], "like_count": 37, "reply_count": 1, "repost_count": 10, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 48821546, "reposted_author": 29657, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 11023907, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202312051328, "text": "Der Stuttgarter #Fernsehturm war nicht nur der erste seiner Art, sondern ist weltweit der Sch\u00f6nste! Voller Stolz, mit dem Blick f\u00fcr das Wesentliche, wacht er \u00fcber der Stadt, wie der Schwabe vor einem dampfenden #Kessel frisch geschabter Sp\u00e4tzle. #Stuttgart\nwww.stuttgarter-zeitung.de/inhalt.stutt...", "langs": ["deu"], "like_count": 40, "reply_count": 13, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 205610546, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202312041855, "text": "Wir st\u00e4rken unsere enge Partnerschaft mit\ud83c\udde7\ud83c\uddf7\nMit seinen beiden Amtskollegen Paulo Teixeira und Carlos F\u00e1varo unterschrieb @@1240 drei Kooperationsabkommen zu den Themen:\n\n\ud83c\udf33Bio\u00f6konomie\n\ud83d\udca1Innovationen\n \ud83d\ude9cAgrarpolitischer Dialog\n\nGemeinsam f\u00fcr mehr Nachhaltigkeit!", "langs": ["deu"], "like_count": 27, "reply_count": 2, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 58236346, "reposted_author": 29657, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 205610547, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202312041850, "text": "\ud83c\udde9\ud83c\uddea-\ud83c\udde7\ud83c\uddf7Regierungskonsultationen. \n@@1240 begr\u00fc\u00dfte heute seinen Amtskollegen \nPaulo Teixeira.\n\nWir vertiefen unsere Zusammenarbeit: \n- im Agrarpolitischen Dialog,\n- im gemeinsamen Kampf gegen die Klimakrise, \n- rund um die \ud83c\udde7\ud83c\uddf7G20-Pr\u00e4sidentschaft.", "langs": ["deu"], "like_count": 13, "reply_count": 0, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 85695722, "reposted_author": 29657, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 9983692, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202312011428, "text": "Eine einzige #Blutspende kann bis zu drei Leben retten. Meine Empfehlung: wer kann, machen - spendet Blut! PS: Herzlichen Dank ans #DRK!", "langs": ["deu"], "like_count": 191, "reply_count": 10, "repost_count": 40, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 205610548, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202311291631, "text": "Es wird festlich. \ud83c\udf84 Bundesminister @@1240 bedankt sich beim THW f\u00fcr Transport und Aufbau unseres Weihnachtsbaums. Dieser stammt aus Rheinland-Pfalz \u2013 etwa jeder dritte Weihnachtsbaum in Deutschland kommt aber aus dem Sauerland. Damit ist die Region in NRW das wichtigste Anbaugebiet im Land.", "langs": ["deu"], "like_count": 29, "reply_count": 3, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 29486557, "reposted_author": 29657, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 205610549, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202311281457, "text": "Neuer @@190564 Pr\u00e4sident Dr. Wintergerst zum Austausch bei @@1240\n\nWir f\u00f6rdern gemeinsam digitale L\u00f6sungen. Ziele: \n\n- zukunftsfeste, vernetzte l\u00e4ndliche Regionen, \n- digitale Techniken in landwirtschaftliche Praxis verbreiten, \n- K\u00fcnstliche Intelligenz & Datenwissen st\u00e4rken.", "langs": ["deu"], "like_count": 15, "reply_count": 0, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 55003971, "reposted_author": 29657, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 3519801, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202311280957, "text": "Friedrich Merz hat den Bundeskanzler gerade \u201eKlempner der Macht\u201c genannt. Meint er das negativ? Andersrum wird ein Schuh draus. Klempner sind Schaffer, lieber @@4099987! Die l\u00f6sen Probleme, stehen nicht nur daneben, w\u00e4hrend andere arbeiten. #Regierungserkl\u00e4rung", "langs": ["deu"], "like_count": 430, "reply_count": 33, "repost_count": 85, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 78740894, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202311271949, "text": "Wo immer wir genozidale Absichten erkennen, d\u00fcrfen wir nicht schweigen. Wo immer Hunger als Waffe eingesetzt wird, m\u00fcssen wir dagegen k\u00e4mpfen. So wie \"Bake for Ukraine\", die vor Ort f\u00fcr ihre wichtige Arbeit Spenden eingesammelt haben. (2/2) \n\nwww.bakeforukraine.org/donate/", "langs": ["deu"], "like_count": 77, "reply_count": 3, "repost_count": 7, "reply_to": 9704257, "replied_author": 1240, "thread_root": 9704257, "thread_root_author": 1240, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 9704257, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202311271948, "text": "Heute haben wir auf Einladung der ukrainischen Botschaft in einer bewegenden Zeremonie dem #Holodomor gedacht, bei dem die sowjetische F\u00fchrung allein im Winter 1932/1933 mindestens 3 Millionen Menschen durch Hunger t\u00f6tete. Dieser Genozid ist bis heute vielen unbekannt. (1/2)", "langs": ["deu"], "like_count": 161, "reply_count": 4, "repost_count": 24, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 12131916, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202311261204, "text": "Der Abbau der Entsendung von Imamen durch den t\u00fcrkischen Staat ist richtig, reicht aber nicht aus. Daf\u00fcr sind die Verflechtungen zu eng. Es kommt nicht nur auf Sprache oder Herkunft der Imame an, sondern darauf, was sie lehren.\n@@1198", "langs": ["deu"], "like_count": 82, "reply_count": 4, "repost_count": 13, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 205610550, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202311252149, "text": "\"Der Dobrindt ist der mit den Kupferkabeln, der mit den Dieselloks & mit den Faxger\u00e4ten. Was kommt als n\u00e4chstes? Dass uns Rechtsberatung von Andreas Scheuer angeboten wird? Das kann doch nicht die Antwort f\u00fcr Deutschland sein!\" @@1240 #BDK23\nyoutu.be/5gllcCn_2hs?... @@46981", "langs": ["deu"], "like_count": 141, "reply_count": 1, "repost_count": 28, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 7893148, "reposted_author": 29620, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 11024555, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202311221836, "text": "Wir alle wollen, dass sich unsere Kinder gesund ern\u00e4hren. Deshalb streite ich beispielsweise f\u00fcr ges\u00fcndere Ern\u00e4hrung in Kitas & Schulen. Die gesunde Wahl zur einfachen Wahl machen, darum geht es und das ist auch eine Frage der Chancengerechtigkeit. \nweb.de/magazine/pol...", "langs": ["deu"], "like_count": 157, "reply_count": 3, "repost_count": 25, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 205610551, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202311211651, "text": "Das sind gute Nachrichten: Das EU-Agrargeld kann als Direktzahlung durch den Bund trotz allem p\u00fcnktlich ausgezahlt werden! \ud83d\udc4f \n@@29657 @@1240  \nwww.handelsblatt.com/dpa/oezdemir...", "langs": ["deu"], "like_count": 12, "reply_count": 0, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 47134874, "reposted_author": 47087, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 11024749, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202311191521, "text": "Zum Volkstrauertag haben wir im Bundestag an die Opfer von Krieg und Gewalt gedacht. W\u00e4hrend sich in unserer Nachbarschaft Ukraine und Israel verteidigen m\u00fcssen, ist Volksbund-Pr\u00e4sident Schneiderhahns Botschaft furchtbar aktuell: \u201eKriege brechen nicht aus, sie werden gemacht\u201c.", "langs": ["deu"], "like_count": 87, "reply_count": 1, "repost_count": 14, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 205610552, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202311181600, "text": "Bei der Herbsttagung der Deutschen Diabetes Gesellschaft hat Bundesminister @@1240 \u00fcber Kinderschutz in der Werbung und die Ern\u00e4hrungsstrategie gesprochen: \n\n\u201eJeder, der in \ud83c\udde9\ud83c\uddea Verantwortung tr\u00e4gt, muss sich daran messen lassen, die Perspektiven der Kinder zu verbessern\u201c.", "langs": ["deu"], "like_count": 93, "reply_count": 8, "repost_count": 17, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 11024805, "reposted_author": 29657, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2320926, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202311181603, "text": "Wir brauchen die religionspolitische Zeitenwende, die ich seit Jahren fordere. Das bedeutet: einen Islam f\u00f6rdern, der auf dem Boden des Grundgesetzes steht. Und die Naivit\u00e4t im Umgang mit denen, die es nicht tun - so wie am Donnerstag in K\u00f6ln - beenden.\nweb.de/magazine/pol...", "langs": ["deu"], "like_count": 150, "reply_count": 12, "repost_count": 46, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 58591446, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202311171643, "text": "Gute Nachricht f\u00fcr Land & Landwirtschaft. Die \ud83d\udea6 hat heute in der Haushaltssitzung weitere 66 Millionen Euro f\u00fcr Investitionen in die l\u00e4ndlichen R\u00e4ume zur Verf\u00fcgung gestellt! Und die Mittel f\u00fcr die zukunftsfeste Tierhaltung sind freigegeben. Diese Nachtschicht hat sich gelohnt!", "langs": ["deu"], "like_count": 69, "reply_count": 3, "repost_count": 10, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 205610553, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202311161712, "text": "Bundesminister @@1240 kritisiert m\u00f6gliche Glyphosat-Zulassung f\u00fcr weitere 10 Jahre durch die EU-Kommission. \u201eDas korrespondiert nicht mit dem Willen der Mehrheit der Menschen innerhalb der Europ\u00e4ischen Union\u201c, sagte er in der Bundespressekonferenz.\n\nMehr in der Pressemitteilung \u2b07\ufe0f", "langs": ["deu"], "like_count": 72, "reply_count": 21, "repost_count": 31, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 1494323, "reposted_author": 29657, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 234930, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202311161509, "text": "W\u00e4hrend das Brandenburger Tor aufw\u00e4ndig von der letzten Farbattacke gereinigt wird, beschmiert die #LostGeneration das Tor erneut. Als h\u00e4tten sie dem Klimaschutz nicht schon genug geschadet. Unfassbar.\nwww.tagesspiegel.de/berlin/saule...", "langs": ["deu"], "like_count": 202, "reply_count": 368, "repost_count": 44, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 85695709, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202311161439, "text": "Danke an die zahlreichen Beteiligten aus den L\u00e4ndern, verschiedenen Ressorts, der Wissenschaft, der Wirtschaft und aus der landwirtschaftlichen Praxis, die zusammen mit dem @@29657 an dieser Strategie gearbeitet haben! (2/2)", "langs": ["deu"], "like_count": 17, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": 9619622, "replied_author": 1240, "thread_root": 9619622, "thread_root_author": 1240, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 9619622, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202311161438, "text": "F\u00fcr das Ziel des Koalitionsvertrags, 30% #\u00d6kolandbau bis 2030 f\u00fcr mehr Umwelt- und Ressourcenschutz zu erreichen, braucht es einen Umsetzungspfad mit Ma\u00dfnahmen entlang der gesamten Wertsch\u00f6pfungskette. Diesen haben wir mit der #Biostrategie2030 heute vorgestellt. (1/2)", "langs": ["deu"], "like_count": 51, "reply_count": 7, "repost_count": 7, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 12132056, "quoted_author": 29657, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 205610554, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202311161002, "text": "Gleich ab ca. 11:15 Uhr in der Bundespressekonferenz: Bundesminister @@1240 stellt die Bio-Strategie 2030 vor.\n\u00a0\nIm Livestream via Phoenix \u27a1\ufe0f www.youtube.com/watch?v=9ALZ...", "langs": ["deu"], "like_count": 24, "reply_count": 3, "repost_count": 9, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 5684439, "reposted_author": 29657, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 205610555, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202311151826, "text": "Mehr Transparenz beim Honig!\n\u00a0\nBundesminister @@1240 betont im Gespr\u00e4ch mit dem Deutschen Imkerbund: Bei Honigmischungen sollten alle Herkunftsl\u00e4nder angegeben werden m\u00fcssen. Wir begr\u00fc\u00dfen die Pl\u00e4ne der EU-Kommission f\u00fcr eine verpflichtende Angabe.", "langs": ["deu"], "like_count": 36, "reply_count": 3, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 12730278, "reposted_author": 29657, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 205610556, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202311140956, "text": "Bundesminister @@1240 beim \u201eGlobal Crop Diversity Summit\u201c: Es geht um die Vielfalt von Nutzpflanzen als Voraussetzung f\u00fcr gute Ern\u00e4hrung, sichere Nahrungsversorgung und nachhaltige Landwirtschaft.\n\nMehr zum Thema: bmel.de/goto?id=10578", "langs": ["deu"], "like_count": 18, "reply_count": 2, "repost_count": 6, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 9619642, "reposted_author": 29657, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 205610557, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202311131510, "text": "Technische Innovationen, von der Aussaat bis zur Ernte: Daf\u00fcr ist Bundesminister @@1240 auf der AGRITECHNICA, der Weltleitmesse f\u00fcr Landtechnik.\n\u00a0\n\u00d6zdemir kommt mit Landmaschinenherstellern ins Gespr\u00e4ch und betont: \u201eIch bin sehr beeindruckt von der Vielfalt und dem Innovationsgeist.\u201c", "langs": ["deu"], "like_count": 24, "reply_count": 0, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 12132093, "reposted_author": 29657, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 205610558, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202311110943, "text": "Guten Morgen, liebe AKW-Fans, der Strompreis liegt jetzt unter dem Niveau von November 2021. Damals gab es noch die von Euch betrauerten 6 AKW. Und der Ukraine-Krieg hatte noch nicht begonnen. M\u00f6glich wird dies nur durch den starken Ausbau der Erneuerbaren Energien. @@4101533", "langs": ["deu"], "like_count": 531, "reply_count": 9, "repost_count": 229, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 691402, "reposted_author": 518454, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 205610559, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202311091526, "text": "\ud83c\udf33\ud83c\udf32\ud83c\udf33 In ganz Europa grenz\u00fcberschreitend resiliente W\u00e4lder erhalten und schaffen, auch in der Klimakrise \u2013 darum geht's beim 2. hochrangigen FORESTEUROPE-Politikdialog. Vorsitzender\u00a0@@1240: \u201eEs ist unsere Aufgabe, die W\u00e4lder zu sch\u00fctzen, damit sie uns sch\u00fctzen k\u00f6nnen.\u201c", "langs": ["deu"], "like_count": 37, "reply_count": 2, "repost_count": 11, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 12730275, "reposted_author": 29657, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 35945294, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202311091814, "text": "Hilde Ottenheimer wurde in Ludwigsburg geboren und f\u00fchrte drei Jahre in Stuttgart die Gesch\u00e4fte eines j\u00fcdischen Wohlfahrtsverbandes. Auf Schicksale wie ihres machen uns die Stolpersteine aufmerksam - in der Nachbarschaft oder auf dem Arbeitsweg. Ein beeindruckendes Mahnmal. 2/2", "langs": ["deu"], "like_count": 70, "reply_count": 1, "repost_count": 3, "reply_to": 16450600, "replied_author": 1240, "thread_root": 16450600, "thread_root_author": 1240, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 16450600, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202311091813, "text": "Mit Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fclern des Wilhelms-Gymnasiums in Degerloch habe ich heute am Stolperstein von Hilde Ottenheimer an die im Nationalsozialismus Verfolgten und Ermordeten gedacht. Ihr Schicksal mahnt uns, unsere Demokratie zu bewahren & Hass keinen Raum zu geben. 1/2", "langs": ["deu"], "like_count": 123, "reply_count": 2, "repost_count": 13, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 205610560, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202311091039, "text": "Ich bin es leid, dass stets j\u00fcdische Organisationen zu Protesten gegen Antisemitismus aufrufen m\u00fcssen. Es ist die Pflicht jedes B\u00fcrgers dieses Landes, von uns allen, sich dem antisemitischen Hass entgegenzustellen. \n\n\u2013 @@1240", "langs": ["deu"], "like_count": 485, "reply_count": 12, "repost_count": 139, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 992189, "reposted_author": 3417, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 205610561, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202311091441, "text": "\u201eLasst euch nicht vor den Karren der Hamas spannen!\u201c\nKlare Worte von @@1240 zum Gaza-Konflikt. Wichtig, denn Terrorverherrlichung & Antisemitismus sind auch bei uns in Deutschland Realit\u00e4t.\n\nyoutube.com/shorts/9N5AW...", "langs": ["deu"], "like_count": 115, "reply_count": 0, "repost_count": 24, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 8454226, "reposted_author": 3417, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 5155670, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202311091409, "text": "\"Ich bin es auch leid, dass stets j\u00fcdische Organisationen zu Protesten gegen Antisemitismus aufrufen m\u00fcssen. Es ist vornehmste republikanische Pflicht eines jeden B\u00fcrgers dieses Landes, von uns allen, uns dem antisemitischen Hass entgegenzustellen.\"\nwww.bundestag.de/mediathek?vi...", "langs": ["deu"], "like_count": 285, "reply_count": 17, "repost_count": 76, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 12132157, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202311081847, "text": "Danke an die Landwirtinnen & Landwirte, die jeden Tag gute Lebensmittel f\u00fcr uns alle produzieren!\nDer Agrarbericht zeigt: die Politik des \u201ewachse oder weiche\u201c war nicht zukunftsfest. Dem setzt diese Bundesregierung einen verl\u00e4sslichen Rahmen & Planungssicherheit f\u00fcr H\u00f6fe entgegen.", "langs": ["deu"], "like_count": 58, "reply_count": 1, "repost_count": 7, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 12132158, "quoted_author": 29657, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 205610562, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202311071756, "text": "Treffen des Dialognetzwerks zukunftsf\u00e4hige Landwirtschaft \u2013 @@1240 dankt den Mitgliedern aus Landwirtschaft & Naturschutz f\u00fcr wichtige Impulse: Es muss uns in den aktuellen Diskussionen darum gehen, viele Perspektiven einzubringen & gegenseitig voneinander zu lernen.", "langs": ["deu"], "like_count": 23, "reply_count": 1, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 42578870, "reposted_author": 29657, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 205610563, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202311071505, "text": "Potenziale der Digitalisierung nutzen, um Lebensbedingungen auf dem Land zu verbessern.\n@@1240 auf der SCCON23: Mit Einsatz f\u00fcr gleichwerte Lebensverh\u00e4ltnisse st\u00e4rkt BMEL l\u00e4ndliche Regionen und leistet wichtigen Beitrag f\u00fcr den Zusammenhalt der Gesellschaft.", "langs": ["deu"], "like_count": 19, "reply_count": 3, "repost_count": 6, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 42578868, "reposted_author": 29657, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 3981022, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202311080819, "text": "Jede Nacht leuchtet das Denkmal f\u00fcr Georg Elser unweit meines Ministeriums @@29657. Heute leuchtet es in Gedanken noch heller. Der mutige Schreiner aus W\u00fcrttemberg, wusste, wohin eine Politik des Hasses, des Rassismus & Fanatismus f\u00fchrt. Vor 84 Jahren stellte er sich ihr entgegen.", "langs": ["deu"], "like_count": 212, "reply_count": 4, "repost_count": 43, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 205610564, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202311071017, "text": "Wie m\u00fcssen wir Demokratie gestalten, um die Klimakrise l\u00f6sen zu k\u00f6nnen? Diese Frage steht im Zentrum der Innocracy23 und wir wollen sie u.a. diskutieren mit @@20598, @@4578, @@1240 und Bundesbauministerin Klara Geywitz.\nJetzt noch anmelden \u25b6\ufe0f innocracy.org", "langs": ["deu"], "like_count": 31, "reply_count": 1, "repost_count": 15, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 18441256, "reposted_author": 64317, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 205610565, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202311071550, "text": "\u201eWir brauchen auf dem Land & in St\u00e4dten gleichwertige Lebensverh\u00e4ltnisse, um den gesellschaftlichen Zusammenhalt zu st\u00e4rken\u201c, so @@1240 auf der Smart Country Convention 2023. Die Digitalisierung biete daf\u00fcr gro\u00dfe Potenziale, die es zu nutzen gilt.", "langs": ["deu"], "like_count": 19, "reply_count": 0, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 55003989, "reposted_author": 190564, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 205610566, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202311071046, "text": "\u201eHeimat, Hightech, Highspeed\u201c @@1240|s Formel zur Entwicklung des \u00f6ffentlichen Raums. @@190564", "langs": ["deu"], "like_count": 15, "reply_count": 1, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 4788685, "reposted_author": 127644, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 29182930, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202311071229, "text": "Insbesondere Verfahren an den Au\u00dfengrenzen und Abkommen mit Drittstaaten f\u00fcr Abschiebungen und geordnete Migration werden helfen, die Zahlen in den Griff zu bekommen. Kommunen und L\u00e4nder werden massiv entlastet, um die Herausforderungen besser zu stemmen. 2/2", "langs": ["deu"], "like_count": 13, "reply_count": 3, "repost_count": 2, "reply_to": 29182931, "replied_author": 1240, "thread_root": 29182931, "thread_root_author": 1240, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 29182931, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202311071229, "text": "Der Beschluss der MPK zu Flucht und Migration zeigt: Pragmatische L\u00f6sungen im Geist von Humanit\u00e4t und Ordnung sind m\u00f6glich. Das gemeinsame Ziel: weniger Menschen ohne Bleibeperspektive sollen nach Europa kommen. Diejenigen, die bleiben, werden besser integriert. 1/2", "langs": ["deu"], "like_count": 21, "reply_count": 5, "repost_count": 6, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 4034272, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202311051303, "text": "Margot Friedl\u00e4nder wird heute 102 Jahre alt. Sie hat unz\u00e4hligen Kindern, Jugendlichen und Erwachsenen nahegebracht, was Verfolgung und Ermordung von J\u00fcdinnen und Juden bedeutet hat, Aufmerksamkeit und Verst\u00e4ndnis geschaffen.\nVoller Hochachtung: alles Gute zum Geburtstag!", "langs": ["deu"], "like_count": 279, "reply_count": 2, "repost_count": 44, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1796094, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202311041230, "text": "Faschismus, Antisemitismus & Rassismus sind t\u00f6dlich, egal von wem sie ausgehen. Wer wie gestern in Essen mit islamistischen Bannern protestiert, ist Faschist, Antisemit, Rassist und muss - von uns allen - auch genauso benannt und bek\u00e4mpft werden!", "langs": ["deu"], "like_count": 465, "reply_count": 6, "repost_count": 101, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 17906826, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202311031841, "text": "Danke f\u00fcr die Einladung und die bewegende Zeremonie zum Gedenken an die \u00fcber 240 Geiseln der Hamas. M\u00f6gen sie bald wieder sicher bei ihren Familien sein. Schabbat Schalom!", "langs": ["deu"], "like_count": 139, "reply_count": 1, "repost_count": 12, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 17573640, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202311011314, "text": "\u201eHumanit\u00e4t braucht Ordnung, Ordnung braucht Humanit\u00e4t.\u201c \n\nGanz wichtiger, pr\u00e4ziser und zugleich angemessen unaufgeregter Beitrag von @@1181 & Ministerpr\u00e4sident Winfried Kretschmann.\n\nwww.tagesspiegel.de/politik/migr...", "langs": ["deu"], "like_count": 38, "reply_count": 6, "repost_count": 9, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 3328330, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202310312153, "text": "Liebe Eltern lasst euch sagen, schlagt euch fix was in den Magen.\nSeid gewarnt ob klein ob gro\u00df, denn ich geh' jetzt langsam los.\nStellt den Zucker vor die T\u00fcr - sonst komm i nei ond hol den mir!", "langs": ["deu"], "like_count": 911, "reply_count": 35, "repost_count": 167, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 3328331, "quoted_author": 1602, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2321082, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202310311617, "text": "Gleichzeitig bin ich best\u00fcrzt \u00fcber Berichte aus dem Westjordanland, wo radikale israelische Siedler Pal\u00e4stinenser angreifen, t\u00f6ten und vertreiben. Israel muss solche Taten verhindern und, wenn sie geschehen sind, juristisch verfolgen. 2/2", "langs": ["deu"], "like_count": 62, "reply_count": 3, "repost_count": 3, "reply_to": 2321083, "replied_author": 1240, "thread_root": 2321083, "thread_root_author": 1240, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2321083, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202310311616, "text": "Am Sonntag haben \u00fcber 1000 Stuttgarter Israel-Solidarit\u00e4t demonstriert. Das bedeutet nicht, das Leid der Pal\u00e4stinenser auszublenden - ganz im Gegenteil. Aber es ist die Hamas, die den Zivilisten in Gaza die Zukunft verbaut und sie als Schutzschilde missbraucht. 1/2\n\nwww.instagram.com/reel/CzEaT9x...", "langs": ["deu"], "like_count": 119, "reply_count": 3, "repost_count": 14, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 7409773, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202310310813, "text": "Es gibt keinen weniger schlimmen Antisemitismus. Es ist unredlich und der Sicherheit von Juden nicht dienlich, den einen Antisemitismus gegen den anderen auszuspielen \u2013 das gilt f\u00fcr politische Akteure und Parteien links wie rechts der Mitte.\n\nwww.stern.de/politik/deut...", "langs": ["deu"], "like_count": 208, "reply_count": 10, "repost_count": 66, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 12132296, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202310301119, "text": "Vor einem Jahr ist die Friedensbotschafterin Mevl\u00fcde Gen\u00e7 im Alter von 79 Jahren gestorben. Sie fehlt. Beim rassistischen Brandanschlag von #Solingen vor 30 Jahren wurden ihr die Liebsten genommen, aber sie rief zu Vers\u00f6hnung auf. Nur i\u00e7inde yat Mevl\u00fcde anne.", "langs": ["deu"], "like_count": 252, "reply_count": 1, "repost_count": 44, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1412634, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202310291507, "text": "Die Hamas-Terroristen t\u00f6ten Juden nicht, weil es ihnen um Pal\u00e4stinenser geht. Sondern weil sie Antisemiten sind und Juden t\u00f6ten, weil sie Juden sind.\nWer antisemitischen Terror feiert, wer Israel die Existenz abspricht, ist in Deutschland im falschen Land.\n#Stuttgart", "langs": ["deu"], "like_count": 1167, "reply_count": 32, "repost_count": 325, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 6460022, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202310271125, "text": "Die Nachrichten aus NRW - muslimische Verb\u00e4nde verurteilen Hamas-Terror, besuchen eine Synagoge und laden j\u00fcdische Vertreter ein - zeigen den Weg f\u00fcr das Zusammenleben in \ud83c\udde9\ud83c\uddea. Nun kommt es darauf an, dass die Verb\u00e4nde diese Botschaft auch intern leben.", "langs": ["deu"], "like_count": 253, "reply_count": 6, "repost_count": 61, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 20358119, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202310261121, "text": "In einem Monat w\u00e4hlen @@4106075 einen neuen Bundesvorstand. Wenn es nach mir geht, dann wieder mit Omid @@3420 und @@1181 an der Spitze - f\u00fcr die Herausforderungen der n\u00e4chsten zwei Jahre, f\u00fcr starke Gr\u00fcne Regierungspolitik.", "langs": ["deu"], "like_count": 92, "reply_count": 5, "repost_count": 13, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 205610567, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202310241912, "text": "Ceres Award: Bundesminister @@1240 gratuliert Martin Stiegler zur Auszeichnung \u201eLandwirt des Jahres 2023\u201c. Auf seinem Bio-Betrieb baut der Junglandwirt Haseln\u00fcsse an & setzt auf konsequentes Kreislaufdenken. Ein Hof-Besuch ist schon angek\u00fcndigt.", "langs": ["deu"], "like_count": 44, "reply_count": 1, "repost_count": 7, "reply_to": 47136727, "replied_author": 29657, "thread_root": 47136727, "thread_root_author": 29657, "repost_from": 47136730, "reposted_author": 29657, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 20358212, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202310242019, "text": "Das Werk von Salman Rushdie, der wie er sagt \"mit der Macht der Unfreiheit konfrontiert\" wurde, steht wie kein zweites f\u00fcr Freiheit und gegen Fanatismus. Es war eine Ehre, ihn am Sonntag in der Paulskirche zu h\u00f6ren. Von Herzen alles Gute zum Friedenspreis des Buchhandels!", "langs": ["deu"], "like_count": 162, "reply_count": 3, "repost_count": 24, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 205610568, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202310241755, "text": "Ceres Award 2023 \u2013 @@1240 w\u00fcrdigt die Finalistinnen & Finalisten als Impulsgeber: \u201eSie entwickeln neue Gesch\u00e4ftsmodelle, sind kreativ und wollen wirtschaftlich erfolgreich sein. Dabei legen Sie viel Wert auf eine Landwirtschaft im Einklang mit Natur, Umwelt & Klima.\u201c", "langs": ["deu"], "like_count": 24, "reply_count": 1, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 47136727, "reposted_author": 29657, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 205610569, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202310241449, "text": "\ud83c\uddea\ud83c\uddfa-Fischereirat: Ostsee-Fangquoten f\u00fcr 2024 beschlossen. Der Bestandsschutz f\u00fcr Dorsch und Hering besteht fort. Wir haben uns erfolgreich daf\u00fcr eingesetzt, dass die kleine K\u00fcstenfischerei als Ausnahme weiterhin auf Hering fischen kann!\n\u00a0\nPressemitteilung \u27a1 bmel.de/goto?id=107032", "langs": ["deu"], "like_count": 26, "reply_count": 1, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 63438954, "reposted_author": 29657, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 205610570, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202310231655, "text": "Kein Mindesthaltbarkeitsdatum (MHD) mehr f\u00fcr lang haltbare Lebensmittel wie Tee, Reis oder Honig. Das w\u00fcrde dazu beitragen, dass weniger Lebensmittel weggeschmissen werden, sagt Bundesminister @@1240. Es ist an der EU-Kommission, verbindliche Regeln vorzuschlagen.", "langs": ["deu"], "like_count": 135, "reply_count": 8, "repost_count": 21, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 2499390, "reposted_author": 29657, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 205610571, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202310231204, "text": "Die Ukraine \ud83c\uddfa\ud83c\udde6 hat weiterhin unsere volle Unterst\u00fctzung und Solidarit\u00e4t! Am Rande des \ud83c\uddea\ud83c\uddfa-Agrarrats spricht\n@@1240 mit Amtskollege Mykola Solskyj\n\u00fcber den Ausbau der #SolidarityLanes zu leistungsf\u00e4higen Exportrouten und St\u00e4rkung der UKR Landwirtschaft.", "langs": ["deu"], "like_count": 41, "reply_count": 0, "repost_count": 6, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 63412981, "reposted_author": 29657, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 269345, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202310220858, "text": "Israel verteidigt sich in diesen Stunden gegen menschenverachtenden Terror, Juden werden hier in Deutschland attackiert. Auch und gerade nicht-Juden m\u00fcssen jetzt dagegen aufstehen.\n\nWer in Berlin ist:\nHeute, 14 Uhr, Brandenburger Tor. #NieWiederIstJetzt", "langs": ["deu"], "like_count": 509, "reply_count": 16, "repost_count": 175, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 34793166, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202310201731, "text": "Nach Relativierungen und Schweigen zum Terror gegen #Israel braucht es einen neuen Umgang mit Islamverb\u00e4nden: klar einfordern, sich zu Grundwerten zu bekennen und sie auch hinter verschlossenen T\u00fcren zu praktizieren. Und diejenigen st\u00e4rken, die das tun.\nwww.swp.de/politik/isla...", "langs": ["deu"], "like_count": 120, "reply_count": 3, "repost_count": 26, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 205610572, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202310191555, "text": "Da ist ein \u00d6zdemir in meinem K\u00fchlschrank.\n\nDas BMEL jetzt auch auf Bluesky!", "langs": ["deu"], "like_count": 282, "reply_count": 22, "repost_count": 84, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 1798728, "reposted_author": 29657, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 205610573, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202310181544, "text": "Die Legalisierung kommt\ud83e\udd66\nWir beraten das #Cannabisgesetz heute im Plenum, damit Cannabis 2024 endlich legal wird!\n\u00a0\nDer Plan? @@107364 & @@1240 erkl\u00e4ren das Gesetz & wie wir uns weiterhin f\u00fcr Verbesserungen einsetzen\ud83d\udc47\nwww.youtube.com/watch?v=anxl...", "langs": ["deu"], "like_count": 99, "reply_count": 5, "repost_count": 16, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 48368272, "reposted_author": 3417, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 9258842, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202310181545, "text": "Gegen J\u00fcdinnen & Juden richten sich unz\u00e4hlige Verschw\u00f6rungserz\u00e4hlungen - gerade jetzt, in den Tagen um den Terrorangriff der Hamas auf Israel. Der Verein @@4119086 geht mit der neuen Plattform @@4119087 dagegen vor - tolles & wichtiges Projekt!\nwww.tagesspiegel.de/berlin/neue-...", "langs": ["deu"], "like_count": 85, "reply_count": 1, "repost_count": 27, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 673095, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202310171309, "text": "Die \u201eletzte Generation\u201c beschmiert zum Semesterstart bundesweit Unis. R\u00e4ume, in denen progressive Ideen gedacht, L\u00f6sungen gegen die #Klimakrise entwickelt werden. Diese unw\u00fcrdige Selbstdarstellung bringt uns nicht weiter. Konzepte und Druck aus Wissenschaft und Forschung tun es.", "langs": ["deu"], "like_count": 299, "reply_count": 220, "repost_count": 57, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 8095674, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202310141149, "text": "Nein + Ja ergeben in einer Koalition: Enthaltung.\nPraktisch hatte die Enthaltung den gleichen Effekt & hat die qualifizierte Mehrheit f\u00fcr Glyphosat verhindert, auch wenn mir ein Nein deutlich lieber gewesen w\u00e4re.", "langs": ["deu"], "like_count": 35, "reply_count": 5, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 49967821, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202310141149, "text": "Nein + Ja ergeben in einer Koalition: Enthaltung.\nPraktisch hatte die Enthaltung den gleichen Effekt & hat die qualifizierte Mehrheit f\u00fcr Glyphosat verhindert, auch wenn mir ein Nein deutlich lieber gewesen w\u00e4re.", "langs": ["deu"], "like_count": 22, "reply_count": 2, "repost_count": 1, "reply_to": 49967820, "replied_author": 2041413, "thread_root": 49967820, "thread_root_author": 2041413, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 9620080, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202310141148, "text": "Nein + Ja ergeben in einer Koalition: Enthaltung.\nPraktisch hatte die Enthaltung den gleichen Effekt & hat die qualifizierte Mehrheit f\u00fcr Glyphosat verhindert, auch wenn mir ein Nein deutlich lieber gewesen w\u00e4re.", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 9620086, "replied_author": 13515, "thread_root": 9620081, "thread_root_author": 14963, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 173218754, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202310141148, "text": "Nein + Ja ergeben in einer Koalition: Enthaltung.\nPraktisch hatte die Enthaltung den gleichen Effekt & hat die qualifizierte Mehrheit f\u00fcr Glyphosat verhindert, auch wenn mir ein Nein deutlich lieber gewesen w\u00e4re.", "langs": ["deu"], "like_count": 18, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": 18858768, "replied_author": 12781, "thread_root": 18858768, "thread_root_author": 12781, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 4880064, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202310121505, "text": "Auf dem Teller findet l\u00e4ngst ein Wandel statt. Gerade weil die J\u00fcngeren wissen, dass mehr Nachhaltigkeit gut ist f\u00fcr die Gesundheit, gut f\u00fcr den Planeten und auch noch gut schmeckt. Diese Entscheidungsfreiheit unterst\u00fctzen wir.\nDie vollst\u00e4ndige Rede: www.bundestag.de/mediathek?vi...", "langs": ["deu"], "like_count": 89, "reply_count": 5, "repost_count": 10, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 205610574, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202310121109, "text": "Was wir essen, wie wir Lebensmittel herstellen, ob wir verschwenderisch damit umgehen \u2013 all das hat Auswirkungen auf unsere nat\u00fcrlichen Lebensgrundlagen. Der Weg in die Zukunft liegt darin Wirtschaft und Klimaschutz zu verbinden.\n\n\u2013 @@1240", "langs": ["deu"], "like_count": 119, "reply_count": 6, "repost_count": 24, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 9719349, "reposted_author": 3417, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 4268696, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202310111853, "text": "Unter anderem das meinen wir, wenn wir von Humanit\u00e4t und Ordnung sprechen: H\u00fcrden f\u00fcr den Zugang zum Arbeitsmarkt senken und Abschiebungen vereinfachen. Danke an Robert Habeck, Olaf Scholz und Christian Lindner f\u00fcr dieses gute Ergebnis! #Migrationspaket\n\nwww.faz.net/aktuell/poli...", "langs": ["deu"], "like_count": 62, "reply_count": 2, "repost_count": 13, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 4291012, "user_id": 1240, "instance": "de", "date": 202310111554, "text": "Okay.", "langs": ["deu"], "like_count": 367, "reply_count": 57, "repost_count": 50, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
