{"post_id": 181727517, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202403060643, "text": "\u201eDas ist der Mythos der selbst\u00e4ndigen, emanzipierten Ostfrau, die nat\u00fcrlich arbeitet und die Kinder nebenher erzieht, die sich auch schnell scheiden l\u00e4sst, wenn es nicht mehr so l\u00e4uft. Wie viel das mit der Realit\u00e4t zu tun hat, muss hinterfragt werden\u201c @@1516 www.rnd.de/politik/rett...", "langs": ["deu"], "like_count": 55, "reply_count": 0, "repost_count": 11, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 26209454, "reposted_author": 3384, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727518, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202403051841, "text": "\"Als ich das letzte Mal in #Bautzen war, haben mich einige Neonazis bis zum Auto verfolgt \u2013 und ein einziger Polizist ging neben ihnen her, griff aber nicht ein.\" @@1516 im Interview \u00fcber Erlebnisse bei #B96begradigen \ud83d\ude4f\ud83d\udc47", "langs": ["deu"], "like_count": 226, "reply_count": 5, "repost_count": 96, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 1776722, "reposted_author": 14578, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727519, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202403052158, "text": "Lesenswertes Interview mit @@1516 \u00fcber die frauenfeindliche Politik der AfD, die Rolle der #Zivilgesellschaft im Osten und die fehlende Unterst\u00fctzung der Polizei. \u2935\ufe0f", "langs": ["deu"], "like_count": 13, "reply_count": 0, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 97206821, "reposted_author": 652189, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727520, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202402251921, "text": "Mit @@1516 ummen Schlachtensee Revolution planen", "langs": ["deu"], "like_count": 102, "reply_count": 6, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 105281255, "reposted_author": 4578, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727521, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202402240720, "text": "Welche Ehre: Ich bin in der neuen Folge von \u201eIn aller Ruhe\u201c, dem Podcast von Carolin @@1653 f\u00fcr die S\u00fcddeutsche Zeitung, zu Gast. Es geht um die Proteste gegen Rechts, unser Buch #Staatsgewalt und mehr. H\u00f6rt mal rein! www.sueddeutsche.de/meinung/podc...", "langs": ["deu"], "like_count": 110, "reply_count": 3, "repost_count": 42, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 19045615, "reposted_author": 1686, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727522, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202402201222, "text": "Bei der Polizei Sachsen ist ein \u201eordnungsgem\u00e4\u00dfer Zustand\u201c dann hergestellt, wenn in Chemnitz eine Gedenkst\u00e4tte mit Blumen f\u00fcr die Opfer des Anschlags vor vier Jahren in Hanau von den eingesetzten Beamten ber\u00e4umt wird", "langs": ["deu"], "like_count": 131, "reply_count": 14, "repost_count": 62, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 1567389, "reposted_author": 1686, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727523, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202402171828, "text": "Auf dem @@170091 \u201eAlles Osten. Oder was?\u201c werde ich mit @@1516 und mit Anja Reich \u00fcber Frauenleben im Osten sprechen. Ich freu mich drauf.\ntaz.de/Ostfrauen/!5...", "langs": ["deu"], "like_count": 9, "reply_count": 1, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 52256277, "reposted_author": 71920, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727524, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202402181145, "text": "12:42 @@1516 hat uns ein Gru\u00dfwort geschickt, welches wir abspielen. Sie betont, dass es wichtig bist, sich mit der eigenen Geschichte auseinander zu setzen und diese Erkenntnisse zug\u00e4nglich macht, um rechte Narrative nicht zu zu lassen.", "langs": ["deu"], "like_count": 8, "reply_count": 0, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 98557739, "reposted_author": 314331, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727525, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202402021736, "text": "Absolute Empfehlung: Podcast mit @@1516, sie bringt es mal wieder auf den Punkt und erz\u00e4hlt auch \u00fcber #b96begradigen in #Bautzen. Danke, liebe Anne f\u00fcr deinen krassen Support! \ud83d\ude4f\nUnd danke an @@256893 f\u00fcr den Tipp! \u2764\ufe0f\nwww.tagesspiegel.de/autorin-anne...", "langs": ["deu"], "like_count": 58, "reply_count": 1, "repost_count": 18, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 1834558, "reposted_author": 68474, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727526, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202402030755, "text": "Ich hatte die Freude, mit @@1516 in SWR2 \u00fcber Protestierende im Osten zu sprechen, die von Rechtsextremismus bedroht & eingesch\u00fcchtert werden. Sie sagt, diese Menschen m\u00fcssen wir sch\u00fctzen. Seht also hin: \n\ud83d\udc47\ud83c\udffc\nwww.swr.de/swr2/leben-u...", "langs": ["deu"], "like_count": 47, "reply_count": 1, "repost_count": 20, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 41260937, "reposted_author": 153586, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 28963627, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202401311433, "text": "Yeah!!! Juhu! \ud83c\udf89 \nHeute hatte ich eine \u00dcberraschung in der Post. Das neue Buch von Nicole Seifert \u00fcber die Frauen der Gruppe 47. Es erscheint am 8.2. und was ich dar\u00fcber denke, steht auf dem Umschlag. Ganz dringende Leseempfehlung!", "langs": ["deu"], "like_count": 59, "reply_count": 2, "repost_count": 9, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727527, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202401281254, "text": "Hatte mal 1 Privat-Podcastprojekt namens Die Wedding-Planerin. Die Idee basierte auf einem Tweet. Nach 1 Jahr Pause muss der Podcast sich nun erst mal verabschieden. Danke f\u00fcr alles! ZB @@72137 @@1516 @@252111 open.spotify.com/episode/0V80...", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 58656792, "reposted_author": 252258, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 73272729, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202401231940, "text": "Steht ja da, warum. Die Austrittsfantasien sind ein alter Hut ohne Zugkraft, auf die Stra\u00dfe sind die Leute nach den Deportationspl\u00e4nen gegangen und genau deshalb m\u00f6chte die AfD dieses Thema lieber aus den Medien haben.", "langs": ["deu"], "like_count": 11, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 73272730, "replied_author": 150683, "thread_root": 1834940, "thread_root_author": 1516, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727528, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202401231933, "text": "Ist trotzdem nicht der Grund, warum sie AfD w\u00e4hlen, sondern wegen ,Migration\u2018 und genau deshalb sollte man das Austrittsthema jetzt nicht so bereitwillig pushen, wenn f\u00fcr alle sichtbar wird, was sich beim Thema Migration da f\u00fcr ein Abgrund offenbart\u2026", "langs": ["deu"], "like_count": 13, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 38164836, "replied_author": 358516, "thread_root": 1834940, "thread_root_author": 1516, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 38164835, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202401231925, "text": "Das kann man an Befragungen ablesen, die mit W\u00e4hler*innen gemacht werden.", "langs": ["deu"], "like_count": 7, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": 54786279, "replied_author": 358516, "thread_root": 1834940, "thread_root_author": 1516, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1834940, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202401231826, "text": "Wir sollten nicht so sehr \u00fcber Weidels EU-Austrittsfantasien diskutieren. Sie wei\u00df selbst, dass es Quatsch ist und auch nicht das, wof\u00fcr ihre W\u00e4hler*innen sie w\u00e4hlen. Sie m\u00f6chte von der Rechtsextremismus- und Verbotsdebatte ablenken. Also lasst uns lieber dar\u00fcber sprechen.", "langs": ["deu"], "like_count": 392, "reply_count": 15, "repost_count": 104, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727529, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202401231823, "text": "Nichts kommt um in unserer Textmetzgerei. \ud83d\udc37\u2764\ufe0f@@1669 und ich reden \u00fcbers Wiederverwerten, viel \u00fcbers Essen, alten Frischk\u00e4se, alte Liebesbriefe, getr\u00e4umte Namensvorr\u00e4t und Tills neues Parodieprojekt. open.spotify.com/episode/3Gdo...", "langs": ["deu"], "like_count": 22, "reply_count": 2, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 70258684, "reposted_author": 1557, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727530, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202401171345, "text": "AfD-Bundesvorstand Stephan Brandner hatte mich als \u201eFaschistin\u201c, \u201eSPIEGEL-Faschistin\u201c & \u201eOberfaschistin\u201c bezeichnet. Eine Unterlassungserkl\u00e4rung wollte er nicht abgeben. Nun zwingt ihn das LG Berlin (noch nicht rechtskr\u00e4ftig), die Bezeichnung zu l\u00f6schen, sonst droht Ordnungsgeld.", "langs": ["eng"], "like_count": 338, "reply_count": 13, "repost_count": 80, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 7889778, "reposted_author": 1222, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.707}
{"post_id": 8449823, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202401162258, "text": "So viel zum Thema, die Rechten meinen irgendwie gewaltt\u00e4tige, kriminelle Menschen. Sobald sie Zugang zur Macht haben, arbeiten sie kontinuierlich daran, irgendwann alle Menschen, die ihnen nicht passen, nach ihrem Gusto zu behandeln/misshandeln. 2/2", "langs": ["deu"], "like_count": 471, "reply_count": 4, "repost_count": 81, "reply_to": 181200, "replied_author": 1516, "thread_root": 181200, "thread_root_author": 1516, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181200, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202401162257, "text": "\u00dcbrigens in Schweden pr\u00fcft die von den Rechten tolerierte und von ihnen vor sich hergetriebene Regierung gerade ein Gesetz, dass es erm\u00f6glichen soll, Ausl\u00e4nder wegen ,mangelhafter Lebensweise\u2018, was explizit keine Straftaten beinhaltet sondern weiche Kriterien, auszuweisen. 1/2", "langs": ["deu"], "like_count": 602, "reply_count": 14, "repost_count": 311, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 18326217, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202401161301, "text": "Menschen ver\u00e4ndern ihr Weltbild nicht in der Transformation. Sie halten viel mehr in Krisen st\u00e4rker an ihren Grundeinstellungen fest - @@75986  \u00fcber die Ursachen des Rechtsextremismus im Osten, nicht nur f\u00fcr die Vergangenheit relevant!\n\nwww.mdr.de/nachrichten/...", "langs": ["deu"], "like_count": 59, "reply_count": 0, "repost_count": 24, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727531, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202401121909, "text": "In eiskalter Nacht, halten wir Wacht, f\u00fcr die Demokratie. Ein AfD-Verbot tut dringend Not! #b1201 \n@@1516 \n@@4578 \n@@73641 \n@@9547 \n@@1629", "langs": ["deu"], "like_count": 315, "reply_count": 9, "repost_count": 79, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 2133941, "reposted_author": 9527, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727532, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202401072037, "text": "\"Die M\u00f6glichkeit von Gl\u00fcck\" - was f\u00fcr ein grandioses Buch. Eigentlich greife ich nie nach (Shortlist) Buchpreis-Werken, wir passen seltenst zueinander, bin nicht intellektuell genug oder so. Das hier war ein gro\u00dfer Wurf, an einem Tag durchgerutscht. Danke @@1516", "langs": ["deu"], "like_count": 33, "reply_count": 2, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 72334446, "reposted_author": 63437, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727533, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202401071027, "text": "Leseempfehlung : @@1516\ntaz.de/Schweigen-ue... (hier auch als Podcast anzuh\u00f6ren)", "langs": ["deu"], "like_count": 10, "reply_count": 0, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 81322979, "reposted_author": 374041, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727534, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202401062235, "text": "Hier so: Ein diskussionsreicher Abend \u00fcber Gewalt in der Gesellschaft in Ost und West geht zu Ende. @@1516 und ihr Buch \u201eDie M\u00f6glichkeit von Gl\u00fcck\u201c haben eine gro\u00dfe Rolle dabei gespielt und finde es gro\u00dfartig, diese Autorin getroffen zu haben und dieses Buch auch", "langs": ["deu"], "like_count": 30, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 13536364, "reposted_author": 398124, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727535, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202401040728, "text": "Im September k\u00f6nnte die AfD in drei Landtagen st\u00e4rkste Kraft werden. Das Autorit\u00e4re scheint anziehend, besonders im Osten. Die Autorin Anne Rabe sieht einen Zusammenhang mit Gewalt und Schweigen seit der DDR.", "langs": null, "like_count": 57, "reply_count": 3, "repost_count": 27, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 16138023, "reposted_author": 1172, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727536, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202401051517, "text": "Podcasttip \u2b07\ufe0f \nDanke an @@1516 f\u00fcr viele schlaue und wertvolle Gedanken!", "langs": ["deu"], "like_count": 6, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 16138022, "reposted_author": 700785, "quotes": 16138023, "quoted_author": 1172, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727537, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202401041027, "text": "Neue B\u00fchne Senftenberg\n\nAnne Rabe Buchlesung\n\n6.1.24    20 Uhr\n\n \u201eDie M\u00f6glichkeit von Gl\u00fcck\u201c\n\nwww.theater-senftenberg.de/inszenierung...", "langs": ["deu"], "like_count": 9, "reply_count": 1, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 73519966, "reposted_author": 13971, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727538, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202401041054, "text": "Sehr h\u00f6renswertes Gespr\u00e4ch mit @@1516", "langs": ["deu"], "like_count": 8, "reply_count": 0, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 117422010, "reposted_author": 1075781, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727539, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202401031231, "text": "F\u00fcr Menschen, die meinen Jan Ullrich Essay m\u00f6gen, habe ich einen Platz in meinem Herzen reserviert!", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 120322192, "replied_author": 4457, "thread_root": 108079769, "thread_root_author": 4457, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727540, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202401030751, "text": "Anne Rabe Fan Post:\n\nWas f\u00fcr ein treffender Titel f\u00fcr das erste Buch, das ich im neuen Jahr fertig gelesen habe: \u201eDie M\u00f6glichkeit von Gl\u00fcck\u201c von Anne Rabe / @@1516  Absolute Leseempfehlung! Ebenso wie ihr Essay, der vor wenigen Tagen in der taz erschienen ist: taz.de/Schweigen-ue...", "langs": ["deu"], "like_count": 24, "reply_count": 2, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 108079769, "reposted_author": 4457, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727541, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202401031129, "text": "Ich m\u00f6chte euch diesen grossartigen Text von @@1516 ans Herz legen. Ihr Buch \u201eDie M\u00f6glichkeit von Gl\u00fcck\u201c habe ich mir bestellt.", "langs": ["deu"], "like_count": 18, "reply_count": 0, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 28964733, "reposted_author": 91319, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 163224679, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202401021233, "text": "Ziemlich voll und die Ostseezeitung hat berichtet. Musste einige Tage drauf zur Gyn\u00e4kologin und die Sprechstundenhilfe meinte sehr laut: Sie sind doch die mit den Vagina-Monologen!", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 163224680, "replied_author": 14309, "thread_root": 30930189, "thread_root_author": 1516, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727542, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202401021127, "text": "Ist hier in diesem Thread verlinkt.", "langs": ["deu"], "like_count": 0, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 181727543, "replied_author": 1026617, "thread_root": 30930192, "thread_root_author": 127740, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 83329557, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202401021126, "text": "Das stimmt, das kann man sich im Redaktionsbetrieb auch schwer leisten. Aber das Problem der mangelnden Distanz ist nicht selten bei Sportjournalismus.", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 83329558, "replied_author": 127740, "thread_root": 30930192, "thread_root_author": 127740, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 83329559, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202401021101, "text": "Ach, das ist ja ein liebes Kompliment. Und f\u00fcr Menschen, die meinen Ullrich-Essay m\u00f6gen, habe ich einen Platz in meinem\nHerzen reserviert!", "langs": ["deu"], "like_count": 12, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 30930192, "replied_author": 127740, "thread_root": 30930192, "thread_root_author": 127740, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727544, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202401021035, "text": "Bin sp\u00e4t dran, will es aber loswerden: @@1516 war mir zum ersten Mal aufgefallen, weil sie 2022 den besten Text geschrieben hat, den es zu Jan Ullrich zu lesen gab (hab auch 2023 keinen besseren gelesen). Entsprechend gro\u00df war meine Erwartung an Die M\u00f6glichkeit von Gl\u00fcck. Sie wurde ->", "langs": ["eng"], "like_count": 39, "reply_count": 4, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 30930192, "reposted_author": 127740, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.775}
{"post_id": 181727545, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202401021059, "text": "Alena, denk a die Horroskope, schreib die Daten auf, Gl\u00fcckskexe wollen dich vom Weg abbringen!", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 70258725, "replied_author": 1557, "thread_root": 70258725, "thread_root_author": 1557, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 76271309, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202401012014, "text": ",Wir gegegn Die\u2018 wohlig zurechtmeckern kann, und sich am homogene Gruppe behauptet, um passiv bleiben zu k\u00f6nnen und Konflikte untereinander nicht bearbeiten muss.\nEs ist eine enorme Ignoranz der eigenen Verantwortung und Schuld zB den Opfern rechter Gewalt gegen\u00fcber.", "langs": ["deu"], "like_count": 31, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": 76271308, "replied_author": 1516, "thread_root": 61294868, "thread_root_author": 19938, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 76271308, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202401012011, "text": "h\u00e4ufiger von Arbeitslosigkeit betroffen. Das kann man mit 3 Klicks googeln. Aber das w\u00fcrde eben Os Narrativ, dass sich aus Stammtischsprech und H\u00f6rensagen speist, st\u00f6ren. Es ist r\u00fcckw\u00e4rtsgewandt und will nichts verbessern. Es lebt davon, dass Missst\u00e4nde bleiben wie sie sind, damit man sich im\u2026", "langs": ["deu"], "like_count": 28, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 181727546, "replied_author": 1516, "thread_root": 61294868, "thread_root_author": 19938, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727546, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202401012008, "text": "und andere, die ihnen nicht passten gejagt, verletzt und auch get\u00f6tet haben. Auch weil es die Gruppe ist, um die sich seit 1990 am meisten gek\u00fcmmert wurde. Zuerst wurden Migrant*innen und Frauen entlassen, den Frauen wurde ihre hohe Erwerbsneigung vorgeworfen, sie waren bis in die 10rr Jahre\u2026", "langs": ["deu"], "like_count": 27, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 76271311, "replied_author": 1516, "thread_root": 61294868, "thread_root_author": 19938, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 76271311, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202401012006, "text": "Ach, ich wurde dazu sehr oft in Interviews befragt. Ich finde es nicht gut, weil schlecht recherchiert. ZB in der Behauptung, die ostdeutschen M\u00e4nner seien die am meisten diskriminierte Gruppe in D. Das ist nachweislich falsch. Nicht nur, weil eben jene ostdeutschen M\u00e4nner z.B. Migrant*innen..", "langs": ["deu"], "like_count": 35, "reply_count": 1, "repost_count": 4, "reply_to": 61294868, "replied_author": 19938, "thread_root": 61294868, "thread_root_author": 19938, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 30930189, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202312311554, "text": "Im Deutschlandfunk habe ich dar\u00fcber gesprochen, warum meine Queerness Ausl\u00f6ser f\u00fcr die Auseinandersetzung mir der Vergangenheit war, zu welcher Musik ich b\u00f6se Geister vertreibe und warum @@41348  f\u00fcr mich die sozialdemokratische Hoffnung f\u00fcr Europa ist\nwww.deutschlandfunk.de/anne-rabe-in...", "langs": ["deu"], "like_count": 48, "reply_count": 5, "repost_count": 16, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 14828696, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202312311109, "text": "Von Marietta Schwarz wurde ich vorher gebeten, etwas zu erz\u00e4hlen, was ich noch nirgends erz\u00e4hlt habe. Also, falls ihr Lust habt, das zu h\u00f6ren, dann schaltet um 13:30 Uhr den Deutschlandfunk ein\u2026\nUnd kommt bitte alle gut ins neue Jahr. Passt auf eure Pfoten auf und auf eure Mitmenschen.", "langs": ["deu"], "like_count": 50, "reply_count": 5, "repost_count": 14, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727547, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202312310823, "text": "\u201eDer Unterschied zwischen Ost- und Westdeutschland ist lediglich, dass das Schweigen im Osten mehr Schichten hat.\u201c Ein sehr lesenswerter pers\u00f6nlicher und politischer Jahresr\u00fcckblick von @@1516", "langs": ["deu"], "like_count": 29, "reply_count": 0, "repost_count": 11, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 48585859, "reposted_author": 75175, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727548, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202312292311, "text": "Die #USA und weitere Partner ziehen endlich in Betracht die auf westlichen Konten eingefrorenen $300 Milliarden von #Russland der #Ukraine f\u00fcr die Kriegssch\u00e4den zu geben. Warum das l\u00e4ngst \u00fcberf\u00e4llig und ein Win-Win f\u00fcr den Westen und die Ukraine ist: www.berliner-kurier.de/politik-wirt...", "langs": ["deu"], "like_count": 80, "reply_count": 1, "repost_count": 27, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 7890681, "reposted_author": 72007, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727549, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202312302102, "text": "Ein beeindruckender und eindringlicher Text der gro\u00dfartigen @@1516 \nIhr kennt das von anderen Plattformen, ab jetzt gilt es auch hier:\nLesebefehl!", "langs": ["deu"], "like_count": 19, "reply_count": 0, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 36624326, "reposted_author": 9526, "quotes": 2750691, "quoted_author": 1516, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727550, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202312302108, "text": "Ich fand schon das Buch gro\u00dfartig, der Text ist es auch:\n\n\u201eAber ich stelle mir vor, dass wir alle gemeinsam nachts wach liegen und statt zu schlafen \u00fcberlegen, wie wir es besser k\u00f6nnen.\u201c \n\n@@1516 via @@1520 \n\nLesetipp \ud83d\udc47\ud83c\udffb", "langs": ["deu"], "like_count": 29, "reply_count": 0, "repost_count": 10, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 19712417, "reposted_author": 71905, "quotes": 2750691, "quoted_author": 1516, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727551, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202312301953, "text": "\"Wenn in Ostdeutschland geschwiegen wird, ist es wirklich still. (...) Geschwiegen wurde aus Hilflosigkeit oder Gewohnheit.\"\nWas f\u00fcr ein gro\u00dfartiger Text! Auch \"gemeinsam nachts wachliegen\" geht mir nahe als Prophezeiung. Bin nicht sicher, ob ich das neue Jahr begr\u00fc\u00dfen m\u00f6chte: ich lebe in #Dresden.", "langs": ["deu"], "like_count": 25, "reply_count": 0, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 36624321, "reposted_author": 51716, "quotes": 2750691, "quoted_author": 1516, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727552, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202312301743, "text": "\u2764\ufe0f", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 36624318, "replied_author": 4583, "thread_root": 36624318, "thread_root_author": 4583, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727553, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202312301612, "text": "Unbedingt lesen! Danke f\u00fcr diesen Jahresr\u00fcckblick @@1516 !", "langs": ["deu"], "like_count": 11, "reply_count": 0, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 135221150, "reposted_author": 1015022, "quotes": 2750691, "quoted_author": 1516, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727554, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202312301707, "text": "Der Versuch, Vergangenheit und Gegenwart miteinander zu verkn\u00fcpfen, endet oft im Banalen. Aber nicht bei @@1516.", "langs": ["deu"], "like_count": 19, "reply_count": 2, "repost_count": 11, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 36624318, "reposted_author": 4583, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727555, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202312301625, "text": "Lesen\n\ntaz.de/Schweigen-ue...", "langs": ["deu"], "like_count": 42, "reply_count": 2, "repost_count": 12, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 1174259, "reposted_author": 4580, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727556, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202312301736, "text": "Ber\u00fchrender und zutiefst kritischer R\u00fcckblick auf 2023 von @@1516", "langs": ["deu"], "like_count": 13, "reply_count": 0, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 87788870, "reposted_author": 152377, "quotes": 1174259, "quoted_author": 4580, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727557, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202312301551, "text": "Ein ganz wichtiger Text von @@1516 \u00fcber ihr Buch (unbedingte Leseempfehlung!), \u00fcber das Schweigen in Ost und West und dar\u00fcber, \"dass wir alle gemeinsam nachts wach liegen und statt zu schlafen \u00fcberlegen, wie wir es besser k\u00f6nnen.\"\ntaz.de/Schweigen-ue...", "langs": ["deu"], "like_count": 25, "reply_count": 0, "repost_count": 6, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 82306905, "reposted_author": 271709, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727558, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202312301506, "text": "Der Text von Anne hat viele Qualit\u00e4ten: die Recherche, die einer tiefen pers\u00f6nlichen Erfahrung gegen\u00fcbersteht; Unerbittlichkeit in der Beobachtung; Darstellung von eigener Angst & Sorge. Nicht zuletzt enth\u00e4lt er die (implizite) Aufforderung, \u00fcber das Konzept des autorit\u00e4ren Charakters nachzudenken.", "langs": ["deu"], "like_count": 41, "reply_count": 0, "repost_count": 8, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 36624323, "reposted_author": 1527, "quotes": 2750691, "quoted_author": 1516, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727559, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202312301523, "text": "Ein gro\u00dfes \u2764\ufe0f f\u00fcr diesen Artikel. Dachte gerade gestern dar\u00fcber nach, wie ersch\u00f6pfend die Auseinandersetzung mit der Gewalt/Trauma-Geschichte der eigenen Familie ist aber auch wie n\u00f6tig, nicht zuletzt um der eigenen Kinder und deren Gegenwart wie Zukunft willen.", "langs": ["eng"], "like_count": 21, "reply_count": 0, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 71639066, "reposted_author": 714114, "quotes": 2750691, "quoted_author": 1516, "labels": null, "sent_label": 2, "sent_score": 0.608}
{"post_id": 181727560, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202312301456, "text": "Ein gro\u00dfer, wichtiger Text von @@1516 : \u201cMit Bj\u00f6rn H\u00f6cke k\u00f6nnte zum ersten Mal nach 1945 wieder ein Faschist in ein Regierungsamt gew\u00e4hlt werden. Ich fragte mich damals, warum das so ist und warum es mir zugleich so vertraut vorkommt.\u201d", "langs": ["eng"], "like_count": 25, "reply_count": 1, "repost_count": 13, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 2134331, "reposted_author": 33679, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.76}
{"post_id": 181727561, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202312301423, "text": "\u201eIch stelle mir vor, dass wir alle gemeinsam nachts wach liegen und statt zu schlafen \u00fcberlegen, wie wir es besser k\u00f6nnen.\u201c\n\n(Danke, @@1516!)\n\ntaz.de/Schweigen-ue...", "langs": ["deu"], "like_count": 19, "reply_count": 1, "repost_count": 6, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 2134333, "reposted_author": 1015343, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727562, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202312301209, "text": "Ich bin so ein \"Wendekind\".\n\nGeboren 80.\n\nWende 90. Danach 10 Jahre im/mit dem Vakuum der Angst der Elterngeneration vor dem sozialen Abstieg.\nIn den 90ern hie\u00df das Freiheit f\u00fcr uns und Fesseln im Kopf f\u00fcr unsere Eltern.\n\nErst Baseballschl\u00e4gerjahre, dann purer Hedonismus.\n\nJetzt freier Hass.", "langs": ["deu"], "like_count": 25, "reply_count": 1, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 36624301, "reposted_author": 357409, "quotes": 2750691, "quoted_author": 1516, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727563, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202312301238, "text": "Die gro\u00dfartige @@1516 mit einem mich sehr bewegenden Text zum Jahresende 2023 und vor allem zum Jahr 2024.\nIch werde ihn mir zu Herzen nehmen.\ud83d\ude4f\n\ntaz.de/Schweigen-ue...", "langs": ["deu"], "like_count": 42, "reply_count": 5, "repost_count": 18, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 15337399, "reposted_author": 4594, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727564, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202312301303, "text": "\u201e\u2026Reichskriegsfahnen an Autofenstern und die demonstrative Beflaggung des Vorgartens verdeutlichen: Hier sch\u00e4mt sich niemand mehr, ein Nazi zu sein, und muss sich weder vor beruflichen Konsequenzen noch vor gesellschaftlicher \u00c4chtung sorgen.\u201c @@1516   taz.de/Schweigen-ue...", "langs": ["deu"], "like_count": 31, "reply_count": 1, "repost_count": 18, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 8451363, "reposted_author": 49390, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727565, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202312301159, "text": "@@1516 in der wochentaz. Lesenswerter Text als Br\u00fccke ins neue Jahr", "langs": ["deu"], "like_count": 10, "reply_count": 0, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 21036662, "reposted_author": 127567, "quotes": 6222089, "quoted_author": 50606, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727566, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202312301118, "text": "Bitte lest diesen treffenden, wichtigen und \u00fcberaus reflektierten Text von Anne Rabe, der (auch) die derzeitige mentale Lage dieses Landes kommentiert. Gerade freue ich mich umso mehr, dass ihr Roman unter dem Weihnachtsbaum lag.", "langs": ["deu"], "like_count": 12, "reply_count": 0, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 84396064, "reposted_author": 47784, "quotes": 2750691, "quoted_author": 1516, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727567, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202312301114, "text": "So sieht es aus!", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 164721750, "replied_author": 1527, "thread_root": 2750691, "thread_root_author": 1516, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727568, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202312301058, "text": "\"Aber ich stelle mir vor, dass wir alle gemeinsam nachts wach liegen und statt zu schlafen \u00fcberlegen, wie wir es besser k\u00f6nnen.\"", "langs": ["deu"], "like_count": 7, "reply_count": 0, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 30930256, "reposted_author": 1344219, "quotes": 2750691, "quoted_author": 1516, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2750691, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202312301025, "text": "F\u00fcr die @@51761  durfte ich einen gro\u00dfen Essay schreiben. Ein R\u00fcckblick auf dieses Jahr, das f\u00fcr mich ein besonderes war. Das jedoch auch deutlich gemacht hat, wie sehr diese Gesellschaft nach rechts gerutscht ist und was das f\u00fcr 2024 bedeutet.\n\ntaz.de/Schweigen-ue...", "langs": ["deu"], "like_count": 259, "reply_count": 15, "repost_count": 107, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727569, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202312291054, "text": "\u201eWir haben eine gro\u00dfe Kultur, 200 Worte f\u00fcr Nazis zu finden, die keine Nazis sind\u201c\n\nAnne Rabe im DLF Kultur Jahresr\u00fcckblick mit Jagoda Marini\u0107 & @@4128997. heute 12.05 im \ud83d\udcfb , in ganzer L\u00e4nge hier:\n\nwww.deutschlandfunkkultur.de/studio-9-der...\n\n@@1516  @@1546", "langs": ["deu"], "like_count": 27, "reply_count": 0, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 14828842, "reposted_author": 337579, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727570, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202312271233, "text": "Das gro\u00dfe Finale - mit einem tollen Trio: @@1516 @@1546 & Nikolaus Blome im Deutschlandfunk Kultur Jahresr\u00fcckblick. Im Radio morgen & \u00fcbermorgen Teil 2&3 um 12.05h. Der ganze Kuchen als Podcast: www.deutschlandfunkkultur.de/studio-9-der...", "langs": ["deu"], "like_count": 28, "reply_count": 3, "repost_count": 9, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 3701498, "reposted_author": 337579, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727571, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202312271506, "text": "\u2764\ufe0f", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 54396052, "replied_author": 71885, "thread_root": 54396052, "thread_root_author": 71885, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727572, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202312271505, "text": "Seite 59 von @@1516 \u201eDie M\u00f6glichkeit von Gl\u00fcck\u201c und die Tr\u00e4nen kullern. Lest das Buch, aber nehmt euch Zeit zum Wirken lassen - auf die Schnelle geht das nicht.", "langs": ["deu"], "like_count": 15, "reply_count": 2, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 54396052, "reposted_author": 71885, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 49238568, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202312270915, "text": "W\u00e4hrend meines Studiums habe ich im Service in einem gro\u00dfen Berliner Theater gejobbt. Dort musste mein linkes Herz mit gro\u00dfem Widerwillen feststellen, dass Wolfgang Sch\u00e4uble der einzige Politiker war, der auch zu Service-Personal ausgesprochen h\u00f6flich und zugewandt war.", "langs": ["deu"], "like_count": 63, "reply_count": 3, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 17601538, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202312242035, "text": "\u2026Erz\u00e4hlung. Kevin findet ja z.B. andere erwachsene Leitfiguren und kann deshalb \u00fcber sich hinauswachsen. Ich habe als Kind besonders diese Erz\u00e4hlungen geliebt und ich glaube, die sind f\u00fcr mehr Kinder wichtig, als man so denkt.", "langs": ["deu"], "like_count": 6, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 181727573, "replied_author": 1516, "thread_root": 13536412, "thread_root_author": 1516, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727573, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202312242032, "text": "Ich finde es nicht so wirklich schlimm, dass man gemeines Verhalten von Eltern und Geschwistern gegen\u00fcber Kindern darstellt. Das ist ein klassisches Bild, das ungeliebte Kind, der Au\u00dfenseiter in der Familie. Es gibt sehr viele andere gute Erwachsenenfiguren und das ist eigtl eine sehr wichtige\u2026", "langs": ["deu"], "like_count": 6, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 13536411, "replied_author": 398124, "thread_root": 13536412, "thread_root_author": 1516, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 13536412, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202312242002, "text": "Sehe mit den Kindern ,Kevin allein zu Haus\u2018 und denke wieder an die Grausamkeit, mit der Kinderstars in den 90ern behandelt wurden. 1995, nur wenige Jahre nach M. Culkins gro\u00dfem Erfolg, war der damals 15j. f\u00fcr seine Darstellung in ,Richie Rich\u2018 f\u00fcr die goldene Himbeere nominiert.", "langs": ["deu"], "like_count": 28, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 117374210, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202312241931, "text": "\u2764\ufe0f", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 60375603, "replied_author": 4514, "thread_root": 60375603, "thread_root_author": 4514, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 23461625, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202312231932, "text": "Jetzt ist Weihnachten! Ich feiere mit meinen Besties @@4210163 und @@4210164, die mich durch dieses verr\u00fcckte Jahr mit all seinen beruflichen H\u00f6hen und privaten Tiefen gelotst haben. Ohne euch h\u00e4tte ich das nicht so gut geschafft. Au\u00dferdem singt niemand so sch\u00f6n wie wir!", "langs": ["deu"], "like_count": 81, "reply_count": 2, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 30019992, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202312222140, "text": "All I want for Christmas ist, dass Putin stirbt.", "langs": ["deu"], "like_count": 57, "reply_count": 3, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727574, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202312221217, "text": "Ein Berliner Autohaus schaltet Radiowerbung, Seniorchef und sein Sohn w\u00fcnschen allen Kunden ein frohes Fest und dass es endlich Frieden auf der Welt geben m\u00f6ge \u201eund dass das Gendern endlich aufh\u00f6rt\u201c. \ud83d\ude42\ud83d\udd2b", "langs": ["deu"], "like_count": 344, "reply_count": 48, "repost_count": 51, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 9598605, "reposted_author": 1557, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727575, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202312210910, "text": "\u2764\ufe0f", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 3146813, "replied_author": 73641, "thread_root": 3146814, "thread_root_author": 73641, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727576, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202312181115, "text": "Ach, wie sch\u00f6n!", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 181727577, "replied_author": 426319, "thread_root": 181727577, "thread_root_author": 426319, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727578, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202312180617, "text": "Weihnachtsgeschenke f\u00fcr die besten Freund:innen, nat\u00fcrlich bei der Lieblingsbuchhandlung bestellt\ud83c\udf84\ud83c\udf81 @@1516", "langs": ["deu"], "like_count": 9, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 181727577, "reposted_author": 426319, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727579, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202312161527, "text": "Sehr gut!", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 48818427, "replied_author": 46962, "thread_root": 48818427, "thread_root_author": 46962, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727580, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202312161522, "text": "Spannende Diskussionsrunde heut Nachmittag in vollem Saal in #Stuttgart in Sachen #AfDVerbot gemeinsam mit Bundestags-Kollegin @@153492 und Landtags-Kollege Oliver Hildenbrand. Danke f\u00fcr die Einladung!", "langs": ["deu"], "like_count": 30, "reply_count": 2, "repost_count": 7, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 48818427, "reposted_author": 46962, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727581, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202312151848, "text": "Nein, man bekommt f\u00fcr jedes weitere Buch einen Aufkleber\u2026", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 181727582, "replied_author": 90135, "thread_root": 65773460, "thread_root_author": 90135, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 65773461, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202312151745, "text": "Man ist dann vor allem f\u00fcr immer Spiegel Bestsellerautorin, bisschen wie Olympiasieg :-)", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 2, "repost_count": 1, "reply_to": 65773459, "replied_author": 90135, "thread_root": 65773460, "thread_root_author": 90135, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727583, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202312151742, "text": "In einer Woche viele B\u00fccher verkaufen. Da kommt es nicht auf den Longrun an, sondern das wird wochenweise gez\u00e4hlt.", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 181727584, "replied_author": 90135, "thread_root": 65773460, "thread_root_author": 90135, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 65773464, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202312151740, "text": "Genau! Ich wechsle jetzt ins ,Steuern sind Raub\u2018-Team. \n(Nee, nee!)", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": 65773463, "replied_author": 90135, "thread_root": 65773460, "thread_root_author": 90135, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727585, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202312151738, "text": "Das hat damit gar nichts zu tun, das ist vorher schon ausverhandelt und richtet sich nach der verkauften St\u00fcckzahl, aber ja, um so mehr B\u00fccher man verkauft, umso mehr bekommt man f\u00fcrs jedes Buch.", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 181727586, "replied_author": 90135, "thread_root": 65773460, "thread_root_author": 90135, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727587, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202312151728, "text": "Hahaha, wie sch\u00f6n es w\u00e4re, wenn ich dann schon rich w\u00e4re\u2026", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 181727588, "replied_author": 90135, "thread_root": 65773460, "thread_root_author": 90135, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727589, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202312132047, "text": "In der FAS unter anderem \u00fcber @@1516 \ud83e\udd29 von Tobias R\u00fcther", "langs": ["deu"], "like_count": 25, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 36624389, "reposted_author": 4578, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727590, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202312131542, "text": "Mitt nyhetsbrev har v\u00e4xt varje vecka sedan start, v\u00e4ldigt kul. H\u00e4r kan man prenumerera. Det \u00e4r gratis & du f\u00e5r en massa bra tips. Sajna upp nu s\u00e5 f\u00e5r du f\u00f6rsta brevet i morgon. \ud83d\udc8c kampanjer.aftonbladet.se/kulturbrevet/", "langs": ["swe"], "like_count": 4, "reply_count": 0, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 51722972, "reposted_author": 21640, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727591, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202312122024, "text": "Weil Adventszeit ist, hatten d. wunderb. Menschen v. #tv_bunt Hei\u00dfgetr\u00e4nke einschl. Tassen dabei \ud83d\udc9a\nAu\u00dferd. gab's Literatinnenpower - \ud83d\udc9a @@1516 + @@763471,\nU. danke @@337585 f\u00fcr Orga. \ud83d\udc9a\nWir sehen uns 2024 hoffentl. alle gesund wieder #B96begradigen \ud83e\udd84", "langs": ["deu"], "like_count": 14, "reply_count": 0, "repost_count": 5, "reply_to": 22992436, "replied_author": 51785, "thread_root": 22992436, "thread_root_author": 51785, "repost_from": 40124405, "reposted_author": 51785, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 112721981, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202312121107, "text": "Wie ich mich auf die Fahrt nach Greifswald mit @@71887 vorbereite:\nWird es eine Fortsetzung der Blutschlacht von Dresden geben?", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 102102660, "replied_author": 71887, "thread_root": 102102660, "thread_root_author": 71887, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727592, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202312121020, "text": "Ich freue mich sehr auf die  letzte Lesung in diesem Jahr -  zusammen mit @@1516 (\"Die M\u00f6glichkeit von Gl\u00fcck\") -  in Greifswald. Um 18 Uhr geht es los, kommt vorbei (1/2)\n\nwww.wiko-greifswald.de/programm/all...", "langs": ["deu"], "like_count": 23, "reply_count": 4, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 102102660, "reposted_author": 71887, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727593, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202312120801, "text": "Ihre B\u00fccher zu lesen war wie in einen Spiegel zu schauen. @@1516 und David Schulz sind heute auf Einladung von @@903645 im @@194651 und es gibt einen Stream \ud83e\udd29", "langs": ["deu"], "like_count": 13, "reply_count": 0, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 128822579, "reposted_author": 4548, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727594, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202312101638, "text": "Es war anstrengend und so sch\u00f6n! Die Anstrengung ist aber nebens\u00e4chlich bei der wichtigen Verteidigung der Demokratie! #B96begradigen \u2764\ud83e\udd84\ud83c\udff3\ufe0f\u200d\ud83c\udf08 ist super! Danke an alle! Gl\u00fcckwunsch zum Ehrenpreis @@1516  Sch\u00f6n, dass auch @@763471 uns heute unterst\u00fctzt hat!\ud83d\ude4f #Sachsen", "langs": ["deu"], "like_count": 38, "reply_count": 2, "repost_count": 9, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 24144954, "reposted_author": 14578, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 65169741, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202312101249, "text": "Du hast gar keine Ahnung.", "langs": ["deu"], "like_count": 39, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 39114536, "replied_author": 3007061, "thread_root": 2134780, "thread_root_author": 1516, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2134780, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202312101239, "text": "Ich kenne die sch\u00f6nsten, mutigsten und lustigsten Menschen in Sachsen. Gemeinsam haben wir heute wieder gegen die braune Suppe demonstriert. Solidarit\u00e4t ist konkret, jetzt gilt\u2018s, Leute. Und dann bekam ich noch diesen Ehrenpreis, der wichtigste Preis des Jahres f\u00fcr mich!", "langs": ["deu"], "like_count": 333, "reply_count": 13, "repost_count": 60, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 65774277, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202312101232, "text": "Danke euch und danke f\u00fcr das geniale Ehreneinhorn. F\u00fcr mich der wichtigste Preis des Jahres!", "langs": ["deu"], "like_count": 16, "reply_count": 0, "repost_count": 2, "reply_to": 39998678, "replied_author": 68474, "thread_root": 39998678, "thread_root_author": 68474, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727595, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202312101013, "text": "Ich verk\u00fcnde stolz, offiziell und hochverdient die Verleihung des #b96begradigen - Ehrenpreises.\nDie Gewinnerin ist @@1516!\nSie h\u00e4lt uns best\u00e4ndig die Treue, f\u00e4hrt hunderte Kilometer, nur um uns jedes Mal vor Ort zu unterst\u00fctzen! Danke, liebe Anne! Ich ziehe den Hut! \ud83e\udef6\ud83e\udd84\ud83c\udf08", "langs": ["deu"], "like_count": 87, "reply_count": 3, "repost_count": 21, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 39998678, "reposted_author": 68474, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727596, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202312090953, "text": "Buchtipp-Advent #9: Dem @@159900 empfehle ich den famosen Familienroman \u201cDschinns\u201d von Fatma Aydemir. Und wenn ihm das Buch gef\u00e4llt, kann er es gleich an @@993995 weiterreichen.", "langs": ["deu"], "like_count": 24, "reply_count": 4, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 64176514, "reposted_author": 178526, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727597, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202312010834, "text": "In der aktuellen Folge von lakonisch elegant meets 54books sprechen @@1599, @@4511 & Christine Watty mit @@1557 \u00fcber die Frage, ob es Fehler in der Literatur geben kann und \u00fcber Wurst- und Fleischsalat", "langs": ["deu"], "like_count": 36, "reply_count": 1, "repost_count": 10, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 11782940, "reposted_author": 1621, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727598, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202312081241, "text": "Kein Weihnachten, kein Fleisch, nonbin\u00e4re Erzieher*innen: Kitaverband er\u00f6ffnet Honeypot-Kindergarten, auf den sich Rechte st\u00fcrzen k\u00f6nnen\nwww.der-postillon.com/2023/12/woke...", "langs": ["deu"], "like_count": 362, "reply_count": 8, "repost_count": 76, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 6171980, "reposted_author": 1602, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 52652131, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202312061138, "text": "Wer es selbst h\u00f6ren m\u00f6chte, ab Min 14 etwa.\n\nwww.deutschlandfunkkultur.de/lesart-die-g...", "langs": ["deu"], "like_count": 29, "reply_count": 4, "repost_count": 1, "reply_to": 17994752, "replied_author": 1516, "thread_root": 234747, "thread_root_author": 1516, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 17994752, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202312061137, "text": "beendet worden. Und da hat Dirk Oschmann absolut richtig das benannt.\u2018\n\nDas ist nach der Kolonialisierungsthese, nach der Erfindung des ostdeutschen Migrationshintergrunds das Ekelhafteste, was diese Debatte in den letzten 30 Jahren zu bieten hatte.\n\n4/4", "langs": ["deu"], "like_count": 67, "reply_count": 4, "repost_count": 7, "reply_to": 64293113, "replied_author": 1516, "thread_root": 234747, "thread_root_author": 1516, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 64293113, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202312061136, "text": "Wo auf einmal diese ganzen Professoren verschwanden und die zweite, dritte Garde dann erfreut diese Positionen einnahm. Mit v\u00f6lliger Empathielosigkeit 1935 und das setzte dann 1990 eben genau so noch einmal ein. Der Austausch der Eliten fand statt und ist bis heute nicht \n3/4", "langs": ["deu"], "like_count": 39, "reply_count": 1, "repost_count": 4, "reply_to": 72146214, "replied_author": 1516, "thread_root": 234747, "thread_root_author": 1516, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 72146214, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202312061136, "text": "F\u00fchrungsschichten in Ostdeutschland an. Das ist immer noch zu 90% mit Westdeutschen besetzt. Da fand eine Auswechslung der Eliten statt, die so ein bisschen an die Zeit von 1935 erinnert, als die Universit\u00e4ten gereinigt wurden von Juden, Sozialdemokraten und Kommunisten.\n2/4", "langs": ["deu"], "like_count": 46, "reply_count": 1, "repost_count": 4, "reply_to": 234747, "replied_author": 1516, "thread_root": 234747, "thread_root_author": 1516, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 234747, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202312061135, "text": "Gestern hat die diesj\u00e4hrige Ostdebatte, die fraglos Abgr\u00fcnde offenbart hat, beinahe unbemerkt im DLF Kultur ihren absoluten Tiefpunkt erreicht. \nIn der Sendung ,Lesart\u2018 schwadronierte der Schriftsteller Christoph Hein widerspruchslos folgendes:\n,Schauen wir uns die ganzen \n1/4", "langs": ["deu"], "like_count": 87, "reply_count": 4, "repost_count": 27, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727599, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202312061134, "text": "\u201eWer MEHR arbeitet, hat weniger Geld\u201c \u2013  wichtige Studie. Leider versuchen manche in der Politik die Resultate zu manipulieren: nicht Arbeitslosigkeit lohnt sich, sondern mehr Stunden zu arbeiten lohnt sich h\u00e4ufig kaum \u2014 ein essenzieller Unterschied. #Buergergeld\n\nwww.sueddeutsche.de/wirtschaft/s...", "langs": ["deu"], "like_count": 143, "reply_count": 4, "repost_count": 54, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 5231600, "reposted_author": 1199, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727600, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202312051352, "text": "Ja, nat\u00fcrlich, Stadt Hamburg. Diese neuen Parkb\u00e4nken fehlt deshalb das Mittelteil, damit Rollstuhlfahrende dort stehen k\u00f6nnen (obwohl sie genauso gut neben der Bank parken k\u00f6nnten) und nicht etwa, weil so dort obdachlose Menschen nicht mehr liegen k\u00f6nnen.", "langs": ["deu"], "like_count": 635, "reply_count": 43, "repost_count": 168, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 441810, "reposted_author": 1581, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727601, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202312021803, "text": "Da gerade Weihnachtsm\u00e4rkte starten und Kakao mit Rum als \"Lumumba\" verkauft wird: Die Bezeichnung des Getr\u00e4nks ist rassistisch! \n\nPatrice Lumumba steht f\u00fcr die Unabh\u00e4ngigkeitsbewegung in Afrika! Er wurde erschossen! \n\nUnd ihr benennt \"Kakao mit Schuss\" nach ihm!", "langs": ["deu"], "like_count": 821, "reply_count": 54, "repost_count": 415, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 654825, "reposted_author": 51814, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727602, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202312031413, "text": "Advent mit @@1516 \ud83d\ude0d", "langs": ["deu"], "like_count": 63, "reply_count": 1, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 82308927, "reposted_author": 4578, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727603, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202312011719, "text": "Die Journalistin und Moderatorin @@3629 im Interview ohne Worte \u00fcber Live-Schalten mit Au\u00dfenministerin Baerbock und das Gef\u00fchl, die prominenteste lesbische Frau Deutschland zu sein.\nWww.sz-magazin.sueddeutsche.de/93356", "langs": ["deu"], "like_count": 19, "reply_count": 3, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 51966685, "reposted_author": 92191, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727604, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202312012038, "text": "\ud83d\udc9c\ud83d\udc99\ud83d\udc9a\ud83d\udc9b\ud83e\udde1\u2764\ufe0f\nSo, am 10.12.2023 wird wieder bunt, fr\u00f6hlich und entschlossen die #B96 begradigt. \ud83c\udf08\ud83e\udd84 #b96begradigen \nBitte unterst\u00fctzt uns in #Bautzen gegen all die Reichsflaggen und R\u00fcckw\u00e4rtsgewandten! Wir freuen uns auf Euch. Weitersagen!\n\u2764\ufe0f\ud83e\udde1\ud83d\udc9b\ud83d\udc9a\ud83d\udc99\ud83d\udc9c", "langs": ["deu"], "like_count": 37, "reply_count": 1, "repost_count": 17, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 18439490, "reposted_author": 68474, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727605, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202312012052, "text": "\u00dcbrigens ist das eine von @@1516, @@1191 und vielen weiteren tollen Menschen empfohlene Aktion! Wir k\u00f6nnen hier in #Bautzen jede Menge Verst\u00e4rkung gebrauchen! #b96begradigen\nbsky.app/profile/pole...", "langs": ["deu"], "like_count": 28, "reply_count": 0, "repost_count": 15, "reply_to": 18439489, "replied_author": 68474, "thread_root": 18439490, "thread_root_author": 68474, "repost_from": 18439491, "reposted_author": 68474, "quotes": 18439492, "quoted_author": 1191, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727606, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202312010915, "text": "Der Dezember startet mit einem Luftalarm in der gesamten Ukraine.", "langs": ["ukr"], "like_count": 49, "reply_count": 3, "repost_count": 22, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 16218048, "reposted_author": 29691, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727607, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202311301546, "text": "Ja, sind :-) aber ich spreche erst dr\u00fcber, wenn ich die B\u00fccher gesehen habe.", "langs": ["deu"], "like_count": 6, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 181727608, "replied_author": 19938, "thread_root": 1987306, "thread_root_author": 1516, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727609, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202311301524, "text": "Haha, ja keine Ahnung, den meinte ich auch nicht. Ich meinte so gute Leute wie Necati zB.", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 181727610, "replied_author": 136201, "thread_root": 1987306, "thread_root_author": 1516, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1987306, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202311301458, "text": "Im Tip wurde mein Roman ,Die M\u00f6glichkeit von Gl\u00fcck\u2018 zum besten Roman aus Berlin 2023 gew\u00e4hlt. Yeah!!!\nAlso Leute, g\u00f6nnt euren Liebsten das Beste unterm Baum (und die anderen aus der Liste sind ehrlich auch nicht schlecht\u2026)!!!", "langs": ["deu"], "like_count": 44, "reply_count": 2, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727611, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202311291131, "text": "Warum Antifaschismus eben nicht \u201ezu politisch\u201c ist & warum die Absage meiner Lesung an der HTWK in Leipzig so fatal ist, dar\u00fcber schreibt @@1686 & spricht mit @@1516! Die Lesungstour mit \u201eUnter Nazis\u201c geht weiter. Gerade jetzt!\n\nwww.volksverpetzer.de/aktuelles/au...", "langs": ["deu"], "like_count": 163, "reply_count": 4, "repost_count": 72, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 2134989, "reposted_author": 51788, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727612, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202311291031, "text": "Dem antifaschistischen Autor @@51788 wird eine Lesung an einer Hochschule in Leipzig verboten. Autorenkollegin @@1516 kritisiert einen \u201eseltsamen\u201c Hang zur \u201epolitischen Neutralit\u00e4t\u201c. Mein Text f\u00fcr @@1231:  www.@1231/aktuelles/au...", "langs": ["deu"], "like_count": 184, "reply_count": 6, "repost_count": 65, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 8319669, "reposted_author": 1686, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727613, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202311231708, "text": "Narrative \u00fcber Ostdeutschland gibt es ja viele. Und was ist mit denen AUS Ostdeutschland?\nN\u00e4chste Woche beim Frohen Festival: @@1516, @@153564,Miku Sophie K\u00fchmel und Nhi Le! Freu mich voll drauf!\nMehr Infos zum Festival u Tickets hier: www.zeit.de/frohesfestival", "langs": ["deu"], "like_count": 31, "reply_count": 1, "repost_count": 15, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 18439919, "reposted_author": 43467, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727614, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202311211923, "text": "Es sprechen @@51788 und @@1516 in der Urania.", "langs": ["deu"], "like_count": 17, "reply_count": 0, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 65777457, "reposted_author": 356309, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 3147265, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202311201556, "text": "Fridays for Future hatte es geschafft, das gesellschaftliche Bewusstsein zu ver\u00e4ndern - Klimaschutz war schlie\u00dflich als gesamtgesellschaftliches Anliegen durchgesetzt.\nWenige Jahre sp\u00e4ter schaffen es ,die Profis\u2018 diesen wieder als ,gr\u00fcnes Projekt\u2018 zu framen.\nL\u00e4hmend.", "langs": ["deu"], "like_count": 60, "reply_count": 2, "repost_count": 14, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727615, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202311201457, "text": "Morgen um 19.30 Uhr mit @@1516 und @@51788. Es moderiert Urania-Direktorin @@4507 \n\nKarten: uraniaberlin.reservix.de/p/reservix/e...", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 70115969, "reposted_author": 72140, "quotes": 15987861, "quoted_author": 72140, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727616, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202311201301, "text": "\"In Bayern beobachten wir bereits, dass in einem Hauruck-Verfahren und ohne ausreichende Pr\u00fcfung des Einzelfalls, Abschiebungen vorbereitet werden, in dem die Arbeitserlaubnis oder Duldung von Iraker*innen nicht verl\u00e4ngert wird.\"", "langs": ["deu"], "like_count": 15, "reply_count": 0, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 67548174, "reposted_author": 49416, "quotes": 30242044, "quoted_author": 37924, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727617, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202311191025, "text": "Am Montag erscheint, herausgegeben von @@75982 und mir, im Herder-Verlag das Buch #Staatsgewalt. Wir sind gespannt auf eure Reaktionen.\n\nMit einem Vorwort von @@75972. Und Beitr\u00e4gen u.a. von @@143431, @@1598,", "langs": ["deu"], "like_count": 173, "reply_count": 5, "repost_count": 56, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 1061072, "reposted_author": 1686, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727618, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202311191058, "text": "Eine junge Dichterin erz\u00e4hlt von der Arbeit in russischen Kulturinstitutionen und ihrer 15t\u00e4gigen Haft wegen \"Extremismus\", aus der sie am 23.2.2022 entlassen wurde.", "langs": ["deu"], "like_count": 11, "reply_count": 0, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 112172230, "reposted_author": 1524, "quotes": 112172231, "quoted_author": 1524, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727619, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202311181517, "text": "Die Autorin @@1516 (\u201eDie M\u00f6glichkeit von Gl\u00fcck\u201c) und @@51788 (\u201eUnter Nazis. Jung, ostdeutsch, gegen Rechts\u201c) sprechen \u00fcber Gewalt und Rechtspopulismus in Ostdeutschland, suchen nach Spuren und Antworten auf Fragen unserer Zeit.\nInfos: www.urania.de/auf-der-kart...", "langs": ["deu"], "like_count": 24, "reply_count": 0, "repost_count": 11, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 15987861, "reposted_author": 72140, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727620, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202311171814, "text": "Ich kenne ja die Zahlen, also jede*r noch nicht. Bin gespannt auf deinen Leseeindruck!", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 82310648, "replied_author": 863556, "thread_root": 82310648, "thread_root_author": 863556, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727621, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202311171813, "text": "Gef\u00fchlt hat \u201aDie M\u00f6glichkeit von Gl\u00fcck\u2019 von\u00a0@@1516 ja nun schon jede(r) hier gelesen, ich aber noch nicht. Jetzt hab\u2019 ich mein eigenes Exemplar und es kann losgehen! \ud83d\ude0a", "langs": ["deu"], "like_count": 22, "reply_count": 4, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 82310648, "reposted_author": 863556, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727622, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202311171515, "text": "Ich war sehr ersch\u00fcttert \u00fcber das Unwissen \u00fcber #Judentum in Deutschland, wo wir doch alle bis zum Erbrechen in der Schule die Schoa durchgenommen haben.\nDann habe ich verstanden: Man wei\u00df hier sehr viel \u00fcber j\u00fcdischen Tod. Und fast nichts \u00fcber j\u00fcdisches Leben.", "langs": ["deu"], "like_count": 3122, "reply_count": 207, "repost_count": 765, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 1174722, "reposted_author": 4582, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727623, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202311171427, "text": "Na, warum denn auch nicht?!", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 181727624, "replied_author": 4583, "thread_root": 181727624, "thread_root_author": 4583, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727625, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202311171401, "text": "Vielen herzlichen Dank allen Beteiligten, darunter @@1516 und @@14385, f\u00fcr die sch\u00f6ne Veranstaltung gestern Abend in der @@357233! \n\nWer m\u00f6chte, kann sie sich hier noch anschauen: www.youtube.com/live/KlHiSXm...", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 43229208, "reposted_author": 363700, "quotes": 3953069, "quoted_author": 363700, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727626, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202311170736, "text": "Konservative, fast die ganze Presse, die Schadenfreude der FDP, Scholz\u2018 Indolenz gegen\u00fcber dem Karlsruher Urteil etc: Wie Umweltschutz als \u201cHerzensprojekt der Gr\u00fcnen\u201c geframed wird, h\u00f6h\u00f6 das wird nix, als ob das nicht alle existenziell betrifft - so absurd", "langs": ["deu"], "like_count": 697, "reply_count": 30, "repost_count": 211, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 19052, "reposted_author": 4578, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 87379133, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202311162225, "text": "Im Grunewald ist Tanzcaf\u00e9!\n(von und mit der grossartigen @@4578)", "langs": ["deu"], "like_count": 51, "reply_count": 4, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 127644283, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202311162213, "text": "Es ist so.", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 127644284, "replied_author": 68474, "thread_root": 17995408, "thread_root_author": 68474, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727627, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202311162135, "text": "Bitte lest diesen Artikel von @@437295 ! @@1516 bringt das Anliegen von #b96begradigen auf den Punkt. #Bautzen", "langs": ["deu"], "like_count": 9, "reply_count": 1, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 17995408, "reposted_author": 68474, "quotes": 17995409, "quoted_author": 437295, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727628, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202311162157, "text": "Doch in der Kulturzeit am 10.11.", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 94316980, "replied_author": 48330, "thread_root": 24415869, "thread_root_author": 1516, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727629, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202311162153, "text": "Der @@437295 hat mit @@1516 \u00fcber ihr Engagement bei #B96begradigen gesprochen.\ud83d\udc4d\ud83d\ude09 Es l\u00e4uft, liebe Leute!\u2764\ud83e\udd84\ud83c\udff3\ufe0f\u200d\ud83c\udf08 #Bautzen #Sachsen \nwww.saechsische.de/bautzen/b96-...", "langs": ["deu"], "like_count": 13, "reply_count": 0, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 24415643, "reposted_author": 14578, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727630, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202311140952, "text": "Literarischer Sensationsfund: Georg Hermanns Exilroman \u00fcber eine j\u00fcdische Familie in der Nazizeit\n\nDer lange verschollene Exilroman \u201eDie daheim blieben\u201c des in Auschwitz ermordeten Erfolgsschriftstellers Georg Hermann wurde wiedergefunden und nun erstmals verlegt: www.tagesspiegel.de/kultur/liter...", "langs": ["deu"], "like_count": 29, "reply_count": 1, "repost_count": 11, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 22532279, "reposted_author": 127643, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727631, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202311131414, "text": "Sie passiert jeden Tag und meist in der Familie oder im nahen Umfeld: sexuelle Gewalt gegen Kinder. Mit einer neuen Kampagne will die @@4103908 Kerstin Claus Erwachsene noch st\u00e4rker darauf einschw\u00f6ren, Kindern genau zuzuh\u00f6ren. \ntaz.de/Kampagne-geg...", "langs": ["deu"], "like_count": 23, "reply_count": 0, "repost_count": 7, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 1837702, "reposted_author": 71920, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727632, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202311121549, "text": "Beim @@4184638 Kulturcaf\u00e9 konntet ihr mich heute \u00fcber vieles Sprechen h\u00f6ren. \u00dcber Gewalt und was sie anrichtet, deutsche Geschichte, meik Schreiben, aber auch dar\u00fcber, was Gl\u00fcck bedeutet und warum ich gerade wenig TV gucke\u2026\n\nwww.mdr.de/kultur/radio...", "langs": ["deu"], "like_count": 18, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 123845417, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202311121516, "text": "Mit dem Bestie den Sonntag am Schlachtensee weglaufen\u2026", "langs": ["deu"], "like_count": 20, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727633, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202311112248, "text": "Ja, die wurde heute auch ausgiebig gefeiert, deswegen war es auch so laut. Herrlich war\u2018s.", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 105170136, "replied_author": 14384, "thread_root": 105170133, "thread_root_author": 71962, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727634, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202311110730, "text": "Wir haben hier in der Region ein weitaus gr\u00f6\u00dferes Problem im Zusammenhang mit #Antisemitismus. Menschen gehen mit Fackeln und Reichsfarben zur Veranstaltung am 09. November. #Reichspogromnacht", "langs": ["deu"], "like_count": 34, "reply_count": 2, "repost_count": 22, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 2015414, "reposted_author": 68474, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727635, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202311101329, "text": "Die AfD wird radikaler und erfolgreicher, im Osten ist sie in Umfragen st\u00e4rkste Kraft. Um zu verhindern, dass Rechtsextremisten k\u00fcnftig mitregieren, werden Rufe nach einem Verbot laut. H\u00e4tte es Aussicht auf Erfolg? Unsere @@1172 -Titelstory:", "langs": ["eng"], "like_count": 221, "reply_count": 22, "repost_count": 65, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 671629, "reposted_author": 1222, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.75}
{"post_id": 181727636, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202311100859, "text": "Charlottenburg-Wilmersdorf.", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 181727637, "replied_author": 428871, "thread_root": 9481767, "thread_root_author": 1516, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727638, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202311092154, "text": "Keinen Fu\u00dfbreit f\u00fcr Antisemitismus!\nDanke, @@1516 \n\n#niewiederistjetzt #november9", "langs": ["eng", "deu", "ell"], "like_count": 198, "reply_count": 6, "repost_count": 20, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 5501443, "reposted_author": 4507, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727639, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202311092153, "text": "\u2764\ufe0f", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 18440896, "replied_author": 485358, "thread_root": 18440896, "thread_root_author": 485358, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 9481767, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202311092152, "text": "Die antisemitische Kackschei\u00dfe wegzumachen, hat uns sch\u00f6n gemacht.\nMit @@4507", "langs": ["deu"], "like_count": 296, "reply_count": 21, "repost_count": 20, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 114477155, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202311091821, "text": "schwer. Es ist die Aufgabe unserer Gesellschaft, von uns Nichtj\u00fcd*innen, dass diese Angst keinen Grund mehr hat. Dass aus dem Gedenken a das Pogrom von 1938 ein wirkliches nie wieder wird. Dass J\u00fcd*innen, ihre Kinder u ungeborenen Enkel in unseren Reihen sicher sind und frei. 3/3", "langs": ["deu"], "like_count": 46, "reply_count": 0, "repost_count": 2, "reply_to": 91544691, "replied_author": 1516, "thread_root": 1837819, "thread_root_author": 1516, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 91544691, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202311091820, "text": "Gewalt, ein Aufb\u00e4umen gegen die Geschichte.\nDoch in diesen Tagen haben j\u00fcdische Menschen in unserem Land wieder eine ersch\u00fctternde, l\u00e4hmende, f\u00fcrchterliche Angst.\nDiese Angst ist das Gegenteil von Freiheit.\nSie ist ein Gef\u00e4ngnis, das das Leben enger macht und unvorstellbar 2/3", "langs": ["deu"], "like_count": 45, "reply_count": 1, "repost_count": 3, "reply_to": 1837819, "replied_author": 1516, "thread_root": 1837819, "thread_root_author": 1516, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1837819, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202311091820, "text": "Heute vor 34 Jahren wurde mir die Freiheit geschenkt und alles, was ich heute bin und tu, erst m\u00f6glich. Daf\u00fcr werde ich immer dankbar sein.\nDoch mir f\u00e4llt es schwer in diesen Tagen zu feiern. Der 9.11. steht f\u00fcr mich auch immer f\u00fcr den Kampf um Freiheit f\u00fcr das Ende der... 1/3", "langs": ["deu"], "like_count": 64, "reply_count": 1, "repost_count": 17, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727640, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202311091604, "text": "\ud83d\ude4f\ud83c\udffc", "langs": ["deu"], "like_count": 437, "reply_count": 13, "repost_count": 83, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 5232861, "reposted_author": 1203, "quotes": 687822, "quoted_author": 1548, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727641, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202311090925, "text": "12000 Menschen haben sich gestern in Leipzig Pornos von und mit Till Lindemann angeguckt. Das gefeiert. Und diese Sicko-Show gondelt mit Zehntausenden weiter durchs Land. \ud83e\udd26\u200d\u2640\ufe0f", "langs": ["deu"], "like_count": 19, "reply_count": 3, "repost_count": 7, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 23714345, "reposted_author": 47066, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727642, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202311090749, "text": "Danke!", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 66148554, "replied_author": 4578, "thread_root": 66148554, "thread_root_author": 4578, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727643, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202311090746, "text": "Sehr sch\u00f6ne Folge \"Der Tag mit\" - @@1516 . Im Gespr\u00e4ch mit @@337579\nwww.deutschlandfunkkultur.de/der-tag-mit-...", "langs": ["deu"], "like_count": 23, "reply_count": 1, "repost_count": 6, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 66148554, "reposted_author": 4578, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727644, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202311082049, "text": "Ich bin nicht gut darin, Rezensionen zu schreiben, daher leihe ich mir eine. Aber lest alle \u201eDie M\u00f6glichkeit von Gl\u00fcck\u201c von @@1516!\n\nm.faz.net/aktuell/feui...", "langs": ["deu"], "like_count": 23, "reply_count": 0, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 105281480, "reposted_author": 15010, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727645, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202311080451, "text": "Anne Rabe @@1516 \u00fcber ihren Demokratiemoment bei #b96begradigen in #Bautzen. Bitte anh\u00f6ren. \u2b07\ufe0f\nwww.deutschlandfunkkultur.de/mein-demokra...", "langs": ["deu"], "like_count": 17, "reply_count": 0, "repost_count": 9, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 19032263, "reposted_author": 68474, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 88555163, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202311072318, "text": "Du bist integriert, wenn die Laterne mit dir geht.", "langs": ["deu"], "like_count": 36, "reply_count": 4, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727646, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202311072212, "text": "Wahnsinn! @@1516 hat uns im Radio als ihren Demokratie-Moment auserw\u00e4hlt. #B96begradigen dankt!\ud83d\ude4f\ud83c\udff3\ufe0f\u200d\ud83c\udf08\ud83e\udd84\nwww.deutschlandfunkkultur.de/mein-demokra...", "langs": ["deu"], "like_count": 58, "reply_count": 1, "repost_count": 15, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 14890437, "reposted_author": 14578, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727647, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202311071719, "text": "Danke @@1516 f\u00fcr die unerm\u00fcdliche Unterst\u00fctzung f\u00fcr #b96begradigen! \ud83e\udef6", "langs": ["deu"], "like_count": 11, "reply_count": 0, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 24415766, "reposted_author": 68474, "quotes": 24415763, "quoted_author": 4167, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727648, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202311071606, "text": "Als ihren Demokratiemoment in der #DLFKultur-Sendung (@@337579) \"Der Tag mit ...\" beschreibt @@1516 \n\ndie Aktion #B96begradigen im Landkreis #Bautzen:\n\n\"Das sind f\u00fcr mich echte Helden\".\n\nN\u00e4heres hier \ud83d\udc47 im Podcast ab Min 19:10.\n\n\ud83d\ude4f\ud83c\udf40 \ud83c\udf08 \ud83d\udc9a\u2764\ufe0f\ud83d\udc99\ud83d\udc9b\ud83d\udc9c\ud83e\udde1 \ud83c\udf3b", "langs": ["deu"], "like_count": 11, "reply_count": 0, "repost_count": 6, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 24415763, "reposted_author": 4167, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2801435, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202311071038, "text": "Wer nicht gern mit seinen Kindern so sinnhafte Zeilen singt wie:\nLaterne, Laterne, Sonne Mond und Sterne.\nBrenne auf mein Licht, brenne auf mein Licht, aber nur meine liebe Laterne nicht.\nIst NICHT INTEGRIERBAR!!!!11!!", "langs": ["deu"], "like_count": 24, "reply_count": 9, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727649, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202311070805, "text": "Der liberale Autoritarismus nimmt Form an: als nationalistischer Kulturkonformit\u00e4tszwang", "langs": ["deu"], "like_count": 458, "reply_count": 47, "repost_count": 115, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 934915, "reposted_author": 1635, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727650, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202311062213, "text": "Bekenntnisse: Uwe Steimle hat ein neues Nicki.", "langs": ["deu"], "like_count": 49, "reply_count": 10, "repost_count": 13, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 11206375, "reposted_author": 47066, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727651, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202311061106, "text": "Ab und zu.", "langs": ["deu"], "like_count": 0, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 181727652, "replied_author": 2085586, "thread_root": 12236912, "thread_root_author": 1516, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727653, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202311051353, "text": "Du h\u00e4ttest einfach fragen k\u00f6nnen :-)", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 181727654, "replied_author": 51786, "thread_root": 12236912, "thread_root_author": 1516, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727655, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202311051239, "text": "Hochamt der #Demokratie mit Brandmauer an der #B96...neuer Teilnehmer-Rekord!...Danke an @@1516  @@4167  @@51814  @@51743  ...Freunde aus ganz Sachsen waren angereist\ud83d\ude4f...und die stabile #Bautzen-#G\u00f6rlitz-Gruppe sowieso...#B96begradigen \u2764\ud83c\udff3\ufe0f\u200d\ud83c\udf08\ud83e\udd84", "langs": ["deu"], "like_count": 73, "reply_count": 7, "repost_count": 24, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 4071550, "reposted_author": 14578, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 12236912, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202311051157, "text": "Ich gebe zu, heute fr\u00fch war ich etwas m\u00fcde, als ich mich auf den Weg nach Bautzen machte, aber wieder hat es sich gelohnt mit den sch\u00f6nsten Menschen aus Sachsen zu demonstrieren! Wir konnten die Teilnehmerzahl wieder erh\u00f6hen! #b96begradigen", "langs": ["deu"], "like_count": 110, "reply_count": 8, "repost_count": 25, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727656, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202311051010, "text": "\n#b96 begradigen \nMit toller Gesellschaftlich von Einh\u00f6rnern und coolen Menschen, Demogeld und einer sehr coolen Aktion von @@1516 \nDankesch\u00f6n \ud83e\udd29\ud83e\udd29\ud83e\udd29", "langs": ["deu"], "like_count": 20, "reply_count": 0, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 181727657, "reposted_author": 460977, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727658, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202311041612, "text": "Wochenende.", "langs": ["deu"], "like_count": 37, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727659, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202311031642, "text": "Danke, nicht so schlimm", "langs": ["deu"], "like_count": 0, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 181727660, "replied_author": 96818, "thread_root": 24415869, "thread_root_author": 1516, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 24415871, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202311031420, "text": "Wir sch\u00e4tzen und lieben uns, aber gestern waren @@49728 , Daniel Schulz und ich das erste Mal gemeinsam auf der B\u00fchne in der Anton-Saefkov-Bibliothek in Lichtenberg. Tolles Publikum und interessante Gespr\u00e4che dar\u00fcber, was die 90er Jahre f\u00fcr die Gegenwart bedeuten. Danke!", "langs": ["deu"], "like_count": 30, "reply_count": 0, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 24415869, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202311031412, "text": "Heute Premiere f\u00fcr mich beim @@8621 , der Beitrag l\u00e4uft am 9.11. in der ZDF Kulturzeit.", "langs": ["deu"], "like_count": 47, "reply_count": 4, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 89079568, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202311030035, "text": "Dass es in dieser Zeit nochmal einen neuen Beatles Song gibt, ich wei\u00df noch nicht, ist das ein Hoffnungsschimmer, der daran erinnert, was f\u00fcr gro\u00dfartige Musik diese Band geschrieben hat? Oder ist nun dieses letzte Geheimnis gel\u00fcftet, der letzte Schatz gehoben?", "langs": ["deu"], "like_count": 17, "reply_count": 3, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727661, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202311011642, "text": "Die NS-Polizeiverordnung von 1941, in der die Produktion von empf\u00e4ngnisverh\u00fctenden Mitteln unter Strafe gestellt wurde, blieb in einigen Bundesl\u00e4ndern bis in die 60er Jahre in Kraft. (Schildt/Siegfried, S. 103)", "langs": ["deu"], "like_count": 81, "reply_count": 4, "repost_count": 17, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 22532551, "reposted_author": 4578, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727662, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202311011626, "text": "Das geh\u00f6rt mir nicht, aber ich bin hier die einzige, die es spielt :-)", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 69639916, "replied_author": 416502, "thread_root": 63769028, "thread_root_author": 1516, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 63769028, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202311011357, "text": "Eine Freundin hat mir geraten, ich soll mir etwas kaufen, das mich immer daran erinnert, was ich mit meinem Buch erreicht habe, wenn es mal nicht so gut l\u00e4uft. Ich habe mich f\u00fcr dieses Bild (rechts) von @@271709 entschieden - ,Der Hafen von Greifswald\u2018 und bin begeistert!", "langs": ["deu"], "like_count": 75, "reply_count": 5, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727663, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202311010006, "text": "Ich sto\u00dfe aus #Dresden dazu.\n\nWer kommt mit nach #Bautzen?\n\n#B96begradigen #Sachsen", "langs": ["deu"], "like_count": 26, "reply_count": 1, "repost_count": 11, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 24415934, "reposted_author": 4167, "quotes": 19032335, "quoted_author": 14578, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727664, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202311010702, "text": "am 1.november 1976 er\u00f6ffnete das erste frauenhaus in der brd. erk\u00e4mpft und gegr\u00fcndet von autonomen fraueninitiativen trotz erheblicher widerst\u00e4nde. vielleicht noch ganz interessant: die erste bewohnerin war die exfrau eines hochrangigen richters. taz.de/Historikerin...", "langs": ["deu"], "like_count": 720, "reply_count": 10, "repost_count": 298, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 308460, "reposted_author": 43456, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 38324845, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202311010834, "text": "Die Frauenh\u00e4user sind leider dringend n\u00f6tige Schutzr\u00e4ume in unserer Gesellschaft. In der DDR gab es z.B. keine Frauenh\u00e4user. Offiziell gab es ja auch keine Gewalt gegen Frauen, denn sie konnten sich ja scheiden lassen und arbeiten. Die neu geschaffen Frauenh\u00e4user nach \u201889 waren jedoch sofort voll.", "langs": ["deu"], "like_count": 58, "reply_count": 0, "repost_count": 23, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 1838278, "quoted_author": 123412, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727665, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202311010826, "text": "Schon damals war klar dass sog. Partnerschaftsgewalt strukturell ist. Aber bis heute wird sie als privates Problem bagatellisiert und nicht wirksam bek\u00e4mpft.", "langs": ["deu"], "like_count": 70, "reply_count": 1, "repost_count": 20, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 23908568, "reposted_author": 1523, "quotes": 1838278, "quoted_author": 123412, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727666, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310312206, "text": "Am Sonntag ist es wieder soweit. Kommt an die #B96 bei #Bautzen #Sachsen. Das Hochamt der Demokratie dieses Mal mit Buchverlosung. Danke f\u00fcr die Spende und unerm\u00fcdliche Unterst\u00fctzung @@4135989 \ud83d\ude4f\u2764\ud83c\udff3\ufe0f\u200d\ud83c\udf08\ud83e\udd84 #B96begradigen", "langs": ["deu"], "like_count": 40, "reply_count": 1, "repost_count": 23, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 19032335, "reposted_author": 14578, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727667, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310270810, "text": "Die \u00c4rztin Fatemeh Rajai Rad wurde in Iran ausgezeichnet. Den Preis empfing sie ohne Hijab. Daf\u00fcr wurde ihr sofort die Zulassung entzogen. Nur maximale \u00d6ffentlichkeit kann sie nun sch\u00fctzen!", "langs": ["deu"], "like_count": 2048, "reply_count": 27, "repost_count": 1068, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 206912, "reposted_author": 75984, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727668, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310312121, "text": "\u2764\ufe0f", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 17603877, "replied_author": 127742, "thread_root": 17603877, "thread_root_author": 127742, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727669, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310312100, "text": "Gerade \"Die M\u00f6glichkeit von Gl\u00fcck\" ausgelesen. Ich wiederhole mich, aber es ist wichtig: @@1516 hat ein unfassbar pers\u00f6nliches und zugleich politisches, schonungslos-brutales und doch z\u00e4rtliches Buch geschrieben. \n\nIch bin ihr sehr dankbar und Ihr solltet es lesen, gerade als Eltern.", "langs": ["deu"], "like_count": 46, "reply_count": 1, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 17603877, "reposted_author": 127742, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 95084283, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310311400, "text": "Den Rest des Tages verbringe ich in der Autowerkstatt, aber immerhin habe ich Lekt\u00fcre!", "langs": ["deu"], "like_count": 23, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727670, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310310710, "text": "\ud83d\ude4f\ud83d\ude4fWer es noch Nachh\u00f6ren will:\nwww.deutschlandfunkkultur.de/kolonialverb...", "langs": ["deu"], "like_count": 15, "reply_count": 0, "repost_count": 6, "reply_to": 24507414, "replied_author": 4594, "thread_root": 24507414, "thread_root_author": 4594, "repost_from": 51874080, "reposted_author": 39023, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727671, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310302009, "text": "Endlich die neue Folge The Sad Millenials von @@136217 und mir! Darin sprechen wir dar\u00fcber, wieso ausgerechnet Taylor Swift der gr\u00f6\u00dfte Popstar der Gegenwart ist. \nUnd wir stellen uns die Frage: Wie hat ein Clubhit in Italien dazu beigetragen, dass dort jetzt eine Neo-Faschistin regiert?", "langs": ["deu"], "like_count": 34, "reply_count": 1, "repost_count": 12, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 11783026, "reposted_author": 153996, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727672, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310302316, "text": "Oh Mann.", "langs": ["deu"], "like_count": 10, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 41494839, "replied_author": 151580, "thread_root": 14566922, "thread_root_author": 1516, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727673, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310302310, "text": "Mir fehlen sch\u00f6ne Worte f\u00fcr diesen Wahnsinn.", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 150943366, "replied_author": 49714, "thread_root": 14566922, "thread_root_author": 1516, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 41494840, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310302309, "text": "Das steht da.", "langs": ["deu"], "like_count": 0, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 41494841, "replied_author": 151580, "thread_root": 14566922, "thread_root_author": 1516, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 39131247, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310302239, "text": "den Schleim aus ihren Wunden. Der Schulterschluss von Judith Butler und anderen ,Intellektuellen\u2018 mit einem islamistischen, frauenverachtenden, menschenfeinflichen Terrorregime erzeugt in mir nur noch Verachtung und Ekel. \nEs ist besch\u00e4mend. Aber ihr Hass ist nicht meiner! \n2/2", "langs": ["deu"], "like_count": 46, "reply_count": 2, "repost_count": 7, "reply_to": 14566922, "replied_author": 1516, "thread_root": 14566922, "thread_root_author": 1516, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 14566922, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310302238, "text": "Der linke Antisemitismus ist nicht neu. Er war in vielen kommunistischen Systemen und Denkschulen relevant, jedoch durfte man eben nach 45 keine Todesfabriken mehr bauen. Nun platzt er auf wie ein giftiger Eiterpickel und die Betroffenen dr\u00fccken gen\u00fcsslich und erleichtert\u20261/2", "langs": ["deu"], "like_count": 50, "reply_count": 1, "repost_count": 16, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727674, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310291709, "text": "Oh, wie toll, vielen Dank! Bei den Post-its bin ich nat\u00fcrlich neugierig!", "langs": ["deu"], "like_count": 9, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 11216074, "replied_author": 3384, "thread_root": 11216074, "thread_root_author": 3384, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727675, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310291424, "text": "Das Buch von @@1516 hat mich komplett fertig gemacht. Gerade deswegen empfehl ich es allen. Es zeigt, wie Ideologie, H\u00e4rte, das Bel\u00e4cheln von Empathie und den Mensch im anderen nicht sehen wollen \u00fcber Generationen hinweg so viel kaputt macht. Danke f\u00fcr Talent und Mut, so zu schreiben.", "langs": ["deu"], "like_count": 198, "reply_count": 4, "repost_count": 48, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 11216074, "reposted_author": 3384, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727676, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310291352, "text": "Die Menschenrechtsanw\u00e4ltin #NasrinSotudeh wurde bei der Beerdigung von #ArmitaGaravand von Regimekr\u00e4ften geschlagen und festgenommen.", "langs": ["deu"], "like_count": 120, "reply_count": 4, "repost_count": 78, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 3069248, "reposted_author": 75984, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 23464209, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310291226, "text": "Das ist leider egal\u2026", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 23464213, "replied_author": 450329, "thread_root": 23464210, "thread_root_author": 1516, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 103973295, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310291205, "text": "Darin bin ich sehr gut. Aber ich hap kein\u2018 Bock\u2026", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 103973296, "replied_author": 3797, "thread_root": 23464210, "thread_root_author": 1516, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 103973297, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310291202, "text": "Haha, wieso weshalb?", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 103973298, "replied_author": 3797, "thread_root": 23464210, "thread_root_author": 1516, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 23464210, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310291152, "text": "Ich muss jetzt noch die Bude aufr\u00e4umen und dann noch Rechnungen schreiben, sonst habe ich wieder nicht genug geschafft. Aber es liest sich so sch\u00f6n und die Musik ist gut und und\u2026", "langs": ["deu"], "like_count": 27, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 23464264, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310281753, "text": "@@1557  musste w\u00e4hrend des Schreibens sehr oft mein Angstgejammer, ob das Buch \u00fcberhaupt gut genug ist und ob es \u00fcberhaupt jemanden interessieren wird, ertragen (und sie hat es bravour\u00f6s gemeistert) und \u00c4hm nun, ja, ich habe Stephen King \u00fcberholt!Werde es mir einrahmen. \ud83d\ude80", "langs": ["deu"], "like_count": 126, "reply_count": 14, "repost_count": 12, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 135766198, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310281127, "text": "Schlachtensee, jetzt.", "langs": ["deu"], "like_count": 57, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727677, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310280658, "text": "Seit langer, langer Zeit mal wieder ein Buch (zu Ende) gelesen. Interessante und irgendwie auch traurige Familiengeschichte einer Familie in der DDR, die nicht Oppositionelle waren. Sehr lesenswert, danke, @@1516! #leseempfehlung #buch #DDR", "langs": ["deu"], "like_count": 24, "reply_count": 1, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 12744127, "reposted_author": 892554, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727678, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310271656, "text": "Ihr Lieben, ich habe mit gro\u00dfem Gewinn \"Die M\u00f6glichkeit von Gl\u00fcck\" von @@1516 gelesen. Ein gro\u00dfes Buch, dem ich den Deutschen Buchpreis gew\u00fcnscht h\u00e4tte.\nIch habe es in 2 Z\u00fcgen durchgelesen (also in 2 Rutschen :-)).\nDabei habe ich wahrscheinlich Wesentliches \u00fcberlesen: Wie gelingt", "langs": ["deu"], "like_count": 27, "reply_count": 3, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 12744123, "reposted_author": 14821, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 76271791, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310271335, "text": "Mit den MDR habe ich \u00fcber meinen Roman ,Die M\u00f6glichkeit von Gl\u00fcck\u2018 gesprochen.\n\nwww.mdr.de/video/mdr-vi...", "langs": ["deu"], "like_count": 24, "reply_count": 0, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727679, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310261943, "text": "Danke f\u00fcr die tolle Lesung und das Gespr\u00e4ch heute in G\u00f6rlitz, liebe @@1516! Es war mir eine Freude dir auch mal live zu begegnen, auch wenn mir deine letzte vorgelesene Textstelle so nahe ging, dass ich mich in der Moderation echt erstmal 'nen Moment sammeln musste\u2026", "langs": ["deu"], "like_count": 25, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 181727680, "reposted_author": 475466, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727681, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310260639, "text": "Wir freuen uns sehr, dass @@1516 am 21.11. in der Urania Berlin sein wird (im Gespr\u00e4ch mit @@51788). Es geht um Gewalt und Rechtspopulismus im Osten Deutschlands und nat\u00fcrlich auch um Anne Rabes Buch.\nTickets: uraniaberlin.reservix.de/p/reservix/e...", "langs": ["deu"], "like_count": 25, "reply_count": 2, "repost_count": 9, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 19713455, "reposted_author": 72140, "quotes": 5138424, "quoted_author": 1516, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 24416037, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310252051, "text": "Es gibt diese Abende mit Freunden, die das gleiche f\u00fchlen und von denen man so viel lernen kann. Gemeinsam denken, lachen und den Moment genie\u00dfen! Danke, @@75986  und Daniel Schulz!", "langs": ["deu"], "like_count": 51, "reply_count": 6, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2135700, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310251102, "text": "Ein weiteres Mal zeigt der Eigent\u00fcmer der Berliner Zeitung,   Holger Friedrich, dass er mit seinem Blatt Politik machen will. Dass er sich dabei freudig zum Erf\u00fcllungsgehilfen des Wagenknecht-Mitstreiters Dieter Dehm macht, ist nicht verwunderlich\u2026 via @@4092496", "langs": ["deu"], "like_count": 114, "reply_count": 4, "repost_count": 46, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727682, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310241742, "text": "\u201eZwischen Aufarbeitung und Ostalgie. Wohin treibt die DDR-Erinnerung?\u201cSehr vielschichtige Podiumsdiskussion mit Dr. Jens Gieseke, @@1516, Sabine Rennefanz u. Dr. Stefan Wolle im Stasi-Unterlagen-Archiv am historischen Ort \u201eCampus der Demokratie\u201c.  #DDR #Aufarbeitung #Erinnerungskultur", "langs": ["deu"], "like_count": 17, "reply_count": 2, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 70671511, "reposted_author": 1362590, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 3615644, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310241312, "text": "Die Liste an sexualisierter Gewalt, die ich in meinem Leben erfahren habe, w\u00fcrde nicht in einen Tweet passen. Und so geht es wahrscheinlich sehr vielen Frauen hier. Heute ist wieder so ein Tag, an dem mir das in den Knochen sitzt. Aber: get the fuck up again, Rocky! Go, get\u2018em!", "langs": ["deu"], "like_count": 44, "reply_count": 4, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727683, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310241157, "text": "Danke f\u00fcrs Mitfiebern!", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 181727684, "replied_author": 48330, "thread_root": 23464579, "thread_root_author": 1516, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 134941098, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310241126, "text": "Auf X gibt\u2019s die Dickpics jetzt nicht mehr blo\u00df in den DMs (die ich genau deshalb nur noch f\u00fcr Leute offen habe, denen ich folge), es gibt sie jetzt auch einfach so in die Timeline\u2026", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 117423313, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310240839, "text": "Heute Abend diskutiere ich mit Sabine Rennefanz und dem wissenschaftlichen Leiter des DDR-Museums, Dr. Stefan Wolle.\n18:30 in der Ruschestra\u00dfe 103 geht\u2019s los. Kommt doch vorbei!", "langs": ["deu"], "like_count": 13, "reply_count": 1, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727685, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310221400, "text": "\ud83d\ude4f", "langs": ["deu"], "like_count": 0, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 181727686, "replied_author": 796892, "thread_root": 5138424, "thread_root_author": 1516, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2135760, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310221347, "text": "Deutschland ist,wenn sich nach dem gr\u00f6\u00dften Massenmord an J\u00fcdinnen und Juden nach der Shoa Springer-Journalisten und Promis dar\u00fcber streiten, wer sich wann wo wie dazu ge\u00e4u\u00dfert hat und ob es ein Zeichen von Antisemitismus ist, wenn man dazu gegen\u00fcber Springer nichts sagen will.", "langs": ["deu"], "like_count": 153, "reply_count": 4, "repost_count": 21, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 23464578, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310221334, "text": "machen wollten. Das es zeigt mir auch, dass all die Hassmails, die ich fast jeden Tag bekomme, nicht bedeutsam sind. Es sind die Leser*innen, die in dem Buch etwas finden, wonach sie lange gesucht haben. \nJa und dann ja auch noch meine Arschbombe ins Feuilleton! Juche! 2/2", "langs": ["deu"], "like_count": 31, "reply_count": 3, "repost_count": 0, "reply_to": 23464579, "replied_author": 1516, "thread_root": 23464579, "thread_root_author": 1516, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 23464579, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310221333, "text": "\nDie Buchmesse ist vorbei und auch der Hustle um den Buchpreis. Ich bin dankbar f\u00fcr die Erfahrung und dankbar f\u00fcr die vielen Menschen, die mir auch in Frankfurt begegnet sind, mir erz\u00e4hlt haben, was ihnen mein Buch bedeutet und die so crazy Sachen wie Selfies mit mir\u2026 1/2", "langs": ["deu"], "like_count": 36, "reply_count": 2, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727687, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310221022, "text": "Ein lesenswertes Interview mit Patrice G. Poutrus, der betont, dass die Abschottung und das Gerede von immer mehr Abschiebungen von Gefl\u00fcchteten eine Gesellschaft fast zwangsl\u00e4ufig ins Autorit\u00e4re f\u00fchrt.\n\nMark his words!", "langs": ["deu"], "like_count": 142, "reply_count": 3, "repost_count": 79, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 5138408, "reposted_author": 20214, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727688, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310221113, "text": "\u2764\ufe0f", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 39414521, "replied_author": 420927, "thread_root": 39414521, "thread_root_author": 420927, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727689, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310221113, "text": "Text-Bild-Schere.\nEndlich endlich schaffe ich es, dieses Buch von @@1516 zu lesen. Es ist so fesselnd, dass man alles um sich herum vergisst. Und obwohl ich es hier gerade so unfassbar sch\u00f6n habe, hab ich die ganze Zeit einen Klo\u00df im Hals. Bedr\u00fcckend gut erz\u00e4hlt. Lest das! Alle!", "langs": ["deu"], "like_count": 33, "reply_count": 6, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 39414521, "reposted_author": 420927, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 5138424, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310220953, "text": "Auf der Frankfurter Buchmesse habe ich mit @@339127 \u00fcber mein Buch ,Die M\u00f6glichkeit von Gl\u00fcck\u2018 gesprochen und dar\u00fcber wie es die ostdeutsche Debatte beeinflusst hat. H\u00f6rt doch mal rein, es ist recht kurzweilig\u2026", "langs": ["deu"], "like_count": 56, "reply_count": 2, "repost_count": 11, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 6038167, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310202038, "text": "EIL***EIL***EIL***\n\nOlaf Scholz erkl\u00e4rt:\n\n,Die Forderung nach Abschiebungen im gro\u00dfen Stil stammt nicht von mir. Das hat mein Bruder gesagt.\u2018", "langs": ["deu"], "like_count": 67, "reply_count": 4, "repost_count": 11, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 24416224, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310201752, "text": "Mein absolutes Buchmessen-Highlight ist diese Zeichnung, die bei der Diskussion mit @@1661 Melanie Muehl und Sandra Kegel beim Talk der @@123410 entstand. Die @@1520 hat dar\u00fcber einen Text geschrieben @1520/AfD-und-die-...", "langs": ["deu"], "like_count": 54, "reply_count": 1, "repost_count": 9, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 5637381, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310201730, "text": "Wisst ihr noch, als @@1652 daran gezweifelt hat, dass Olaf Scholz Sozialdemokrat ist?\nKlar, in der @@9563  gibt es zu allen Themen eine Vielfalt an Stimmen und Meinungen, aber wenn das sozialdemokratisch ist, bin ich dann noch Sozialdemokratin?", "langs": ["deu"], "like_count": 74, "reply_count": 10, "repost_count": 12, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727690, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310201724, "text": "#ff \n@@16169 \n@@14660 \n@@379 \n@@1546 \n@@1516 \n@@87239 \n\nIst bisschen Kraut und R\u00fcben but I like it!", "langs": ["deu"], "like_count": 16, "reply_count": 4, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 26809151, "reposted_author": 29813, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727691, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310201540, "text": "Meine Rede, liebe @@1516 !\n@@9487", "langs": ["deu"], "like_count": 23, "reply_count": 1, "repost_count": 10, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 57283776, "reposted_author": 4594, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727692, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310181225, "text": "Das war sehr sch\u00f6n!", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 159978293, "replied_author": 9561, "thread_root": 159978293, "thread_root_author": 9561, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727693, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310181104, "text": "Politik trifft Buch heute fr\u00fch auf der Frankfurter Buchmesse mit Anne Rabe beim vorw\u00e4rts! Das Buch \ud83d\udcd5 von Anne Rabe kann ich nur empfehlen! @@1516 #fbm23", "langs": ["deu"], "like_count": 14, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 159978293, "reposted_author": 9561, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 88821546, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310171512, "text": "Da wusste ich, ich muss weg hier. Ich will woanders sein, wo andere Menschen das gleiche f\u00fchlen, wenn sie Bachmann lesen. ,Malina\u2018 und auch ,Requiem f\u00fcr Fanny Goldmann\u2018, haben mein ganzes Schreiben gepr\u00e4gt und mir geholfen weiterzumachen, nicht nur mit dem Schreiben. 3/3", "langs": ["deu"], "like_count": 35, "reply_count": 1, "repost_count": 3, "reply_to": 83206852, "replied_author": 1516, "thread_root": 58657422, "thread_root_author": 1516, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 83206852, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310171511, "text": "Als ich sie f\u00fcr mich entdeckte, ging ich in die Bibliothek. Dort griff ich im Regal nach ihrem Roman ,Malina\u2018. Es war eine alte DDR-Ausgabe, die dort seit ein paar Jahrzehnten stand. Ich \u00f6ffnete das Buch und es knackte so laut, dass ich wusste, niemand hat es je ausgeliehen. 2/3", "langs": ["deu"], "like_count": 34, "reply_count": 2, "repost_count": 2, "reply_to": 58657422, "replied_author": 1516, "thread_root": 58657422, "thread_root_author": 1516, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 58657422, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310171510, "text": "Ich denke an Ingeborg Bachmann. Sie hat eines meiner Lieblingsgedichte geschrieben, das ich auch in meinen Roman ,Die M\u00f6glichkeit von Gl\u00fcck\u2018 aufgenommen habe. \u00dcberhaupt hat Bachmann viel mit meinem Schreiben zu tun. Dass ich \u00fcberhaupt begonnen habe damit. 1/3", "langs": ["deu"], "like_count": 70, "reply_count": 1, "repost_count": 9, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727694, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310162037, "text": "Liebe @@1516 , auch wenn es diesmal nicht ganz geklappt hat - es ist ein riesenhafter Erfolg, den Du erzielt hast und ein gro\u00dfer Beitrag zur weiteren Aufarbeitung der kommunistischen Diktatur: Ganz herzlichen Gl\u00fcckwunsch!", "langs": ["deu"], "like_count": 111, "reply_count": 5, "repost_count": 14, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 12744157, "reposted_author": 1241, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727695, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310162110, "text": "Vielen Dank!", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 12744157, "replied_author": 1241, "thread_root": 12744157, "thread_root_author": 1241, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727696, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310150919, "text": "Guten Tag, mein Artikel rund um den Satz \"Wir brauchen ein 1968 f\u00fcr den Osten\" und die Deb\u00fcts von Charlotte Gneu\u00df und Anne Rabe steht jetzt online.\ntaz.de/Romane-von-C...", "langs": ["deu"], "like_count": 26, "reply_count": 1, "repost_count": 8, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 45220111, "reposted_author": 271710, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727697, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310161607, "text": "Hab mir seit l\u00e4ngerem mal wieder ein Buch gekauft (lese sonst fast nur noch Sachen aus der Bibo).\n\n @@1516 Bin sehr gespannt und dr\u00fccke die Daumen f\u00fcr den Deutschen Buchpreis!", "langs": ["deu"], "like_count": 15, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 146310877, "reposted_author": 420899, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727698, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310160945, "text": "Einstimmung auf die @@4306112 heute Abend mit einer kleinen Einsch\u00e4tzung von mir, wer Preistr\u00e4ger*in werden k\u00f6nnte!", "langs": ["eng"], "like_count": 32, "reply_count": 4, "repost_count": 6, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 128822968, "reposted_author": 136217, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.565}
{"post_id": 181727699, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310161001, "text": "Ich habe nur einen der 6 f\u00fcr den Deutschen Buchpreis nominierten Titel gelesen, denke aber, dass Isabella mit ihrem Favoriten richtig liegt. \ud83d\udc47", "langs": ["deu"], "like_count": 7, "reply_count": 2, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 128822963, "reposted_author": 127643, "quotes": 128822968, "quoted_author": 136217, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727700, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310160813, "text": "Bin aber die ganze Woche da. Das klappt bestimmt noch.", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 65782246, "replied_author": 1516, "thread_root": 64177048, "thread_root_author": 1516, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 65782246, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310160812, "text": "Die Preisverleihung ist 18-19 Uhr. Da geht heute nix anderes.", "langs": ["deu"], "like_count": 11, "reply_count": 3, "repost_count": 0, "reply_to": 181727701, "replied_author": 73641, "thread_root": 64177048, "thread_root_author": 1516, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 64177048, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310160752, "text": "Immerhin erste Aufgabe des Tages auch ohne Schlaf in der Nacht geschafft - sitze im Zug nach Frankfurt zum @@4221276. Meine Gef\u00fchle wie der Handyempfang - Edge, aber manchmal kommt was durch\u2026", "langs": ["deu"], "like_count": 77, "reply_count": 9, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727702, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310160710, "text": "Viel steht diese Woche im #Bundestag an. Am Mittwoch geht\u2019s zudem zur Frankfurter Buchmesse. Freue mich auf die Diskussion mit @@1516 beim #Vorw\u00e4rts.", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 181727703, "reposted_author": 9561, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727704, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310150941, "text": "\ud83d\ude4f", "langs": ["deu"], "like_count": 0, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 73091426, "replied_author": 3251256, "thread_root": 73091426, "thread_root_author": 3251256, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727705, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310150941, "text": "Hat mich sehr ber\u00fchrt und  beeindruckt. Dr\u00fccke die Daumen f\u00fcr den Buchpreis! @@1516", "langs": ["deu"], "like_count": 24, "reply_count": 2, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 73091426, "reposted_author": 3251256, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 4794769, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310150713, "text": "Kl\u00f6ckner nutzt regelm\u00e4\u00dfig L\u00fcgen und Fakenews, korrigiert diese nicht und entschuldigt sich nie. \nDass dieser Politikstil in der Union geduldet und gef\u00f6rdert wird, zeigt, wie wenig dort viele verstanden haben, wie gef\u00e4hrdet unsere Demokratie gerade ist.", "langs": ["deu"], "like_count": 389, "reply_count": 23, "repost_count": 153, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727706, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310142038, "text": "Ihr m\u00fcsst Euch einen @@522136 kaufen, um sie zu sehen.\nIch hab @@1516 auf der Kirchenbank.\n\nNun hab ich allerdings auch Tannenz\u00e4pfle.", "langs": ["eng", "deu", "ell"], "like_count": 44, "reply_count": 4, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 55110432, "reposted_author": 4507, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727707, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310141024, "text": "\u2764\ufe0f", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 69860246, "replied_author": 193922, "thread_root": 30931842, "thread_root_author": 317318, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727708, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310140746, "text": "Absolut lesenswert! \ud83e\udd29Wie k\u00f6nnen Menschen \u00fcber Generationen steinhart zu sich und ihren Mitmenschen werden, so kalt, emotional verkappt, so technisch funktional? Und was hat das Gesellschaftssystem damit zu tun? Ein Erkl\u00e4rungsversuch von @@1516", "langs": ["deu"], "like_count": 37, "reply_count": 3, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 30931842, "reposted_author": 317318, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 127644631, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310131714, "text": "\u2764\ufe0f\ud83d\ude4f\u2764\ufe0f", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 127644632, "replied_author": 68474, "thread_root": 127644632, "thread_root_author": 68474, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727709, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310131645, "text": "Es ist so ein gutes Buch. Und so ein wichtiges Buch. \n\nLest. Es. Alle.", "langs": ["deu"], "like_count": 35, "reply_count": 0, "repost_count": 7, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 74477973, "reposted_author": 127643, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 39137541, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310131634, "text": "Heute habe ich im WDR \u00fcber meinen Roman ,Die M\u00f6glichkeit von Gl\u00fcck\u2018 und die Nominierung f\u00fcr den Deutschen Buchpreis gesprochen. \n\nwww1.wdr.de/mediathek/au...", "langs": ["deu"], "like_count": 51, "reply_count": 0, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727710, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310130821, "text": "\"Was mich \u00fcberrascht hat in den Recherchen war, dass das Thema Gewalt in allen Gespr\u00e4chen vorkam\", sagt @@1516 - und so ist dieses Thema auch ein zentrales in ihrem Roman \"Die M\u00f6glichkeit von Gl\u00fcck\". \n\nWorum genau es geht, erz\u00e4hlt die Autorin in ihrem Deutsche-Welle-Portr\u00e4t!", "langs": ["eng"], "like_count": 28, "reply_count": 1, "repost_count": 10, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 64055693, "reposted_author": 29379, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.686}
{"post_id": 181727711, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310121953, "text": "Die Hompage all der entf\u00fchrten israelischen Babys + Leute. Bitte teilen \nstories.bringthemhomenow.net", "langs": ["deu"], "like_count": 173, "reply_count": 4, "repost_count": 161, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 2103903, "reposted_author": 4578, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727712, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310121959, "text": "Ich war auch noch nie in Wien, aber m\u00f6chte unbedingt mal! Aber ich liebe Stokholm wirklich sehr und bin im November auch wieder da\u2026", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 178329254, "replied_author": 1524, "thread_root": 71639514, "thread_root_author": 1524, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 178329255, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310121957, "text": "Ich will nicht streiten! Gute Fahrt!!!", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 178329256, "replied_author": 1524, "thread_root": 71639514, "thread_root_author": 1524, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727713, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310121357, "text": "Wir schwelgen noch kurz in Erinnerungen an unsere Liveshow und planen eine Deutschlandtournee, die mindestens bis Hamburg reicht. Und dann reden @@1669 und ich \u00fcbers \u00dcberarbeiten, Freud und Leid des Lektoriertwerdens.\n\nspotify.link/srEnruV0PDb", "langs": ["deu"], "like_count": 40, "reply_count": 6, "repost_count": 7, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 21641456, "reposted_author": 1557, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 71639513, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310121943, "text": "Ach, ach, in die sch\u00f6nste Stadt der Welt!", "langs": ["deu"], "like_count": 9, "reply_count": 3, "repost_count": 0, "reply_to": 71639514, "replied_author": 1524, "thread_root": 71639514, "thread_root_author": 1524, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727714, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310121557, "text": "Hab was \u00fcber die Erfolge der AfD und den Umgang damit geschrieben:", "langs": ["eng"], "like_count": 947, "reply_count": 24, "repost_count": 329, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 181970, "reposted_author": 1222, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.816}
{"post_id": 12744374, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310111938, "text": "So, das Outfit f\u00fcr n\u00e4chsten Montag steht. This girl just wrote a book. Finde, ich bin meinem Stil treu geblieben. How it startet\u2026na, ihr wisst schon.", "langs": ["deu"], "like_count": 49, "reply_count": 3, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727715, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310111622, "text": "Als Forscher, der sich mit #DDR Themen befasst, eine bedauerliche Entwicklung. Gerade in Zeiten problematischer B\u00fccher wie dem von Hoyer und rechten Str\u00f6mungen im Osten, in den die DDR zusehends verkl\u00e4rt wird. \n\nwww.faz.net/aktuell/karr...", "langs": ["deu"], "like_count": 14, "reply_count": 3, "repost_count": 6, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 24416646, "reposted_author": 689306, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727716, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310111727, "text": "Vor 9 Jahren war Pegida zum 1. Mal in Dresden auf den Stra\u00dfen. Lutz Bachmann sonnt sich seit langem auf Teneriffa, Pegida ist heute irrelevant. Aber es sind viele, noch extremere rechte Bewegungen und Demos entstanden, an vielen Orten Alltag, oft ohne Gegenreaktion. Pegida war daf\u00fcr auch T\u00fcr\u00f6ffner.", "langs": ["deu"], "like_count": 18, "reply_count": 1, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 102570128, "reposted_author": 47066, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727717, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310111612, "text": "NEU: Journalist*innen d\u00fcrfen \u00fcber MeToo-Vorw\u00fcrfe berichten, auch wenn es f\u00fcr die Situation nur eine einzige Zeugin gibt, schreibt das Landgericht Frankfurt \u2014 wenn sie das Handwerk der Verdachtsberichterstattung einhalten. So wie bei unserem ersten gro\u00dfen Text zu Till Lindemann. Wegweisendes Urteil.", "langs": ["deu"], "like_count": 805, "reply_count": 15, "repost_count": 224, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 5627460, "reposted_author": 1571, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727718, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310111106, "text": "Der linke Verein Laut gegen Nazis sichert sich die Markenrechte an rechtsextremen Codes und mahnt nun Nazi-Shops ab. \n\nSo smart! \n\ntaz.de/Linker-Verei...", "langs": ["eng"], "like_count": 844, "reply_count": 23, "repost_count": 238, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 1286568, "reposted_author": 1222, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.539}
{"post_id": 181727719, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310031628, "text": "Dieses Argument muss wieder st\u00e4rker in die politische Debatte gebracht werden.", "langs": ["deu"], "like_count": 1324, "reply_count": 19, "repost_count": 391, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 182072, "reposted_author": 1219, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727720, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310100844, "text": "Ich habe den Ausgangspost dieser langen Diskussion mit @@1516 gel\u00f6scht, weil wir uns darauf geeinigt haben, dass der Artikel, der das Gespr\u00e4ch ausgel\u00f6st hat, doch nicht so gut war, wie ich anfangs dachte. Das Gespr\u00e4ch, das daraus entstand, aber dagegen sehr.", "langs": ["deu"], "like_count": 16, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 11783147, "reposted_author": 4511, "quotes": 11783148, "quoted_author": 4511, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727721, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310100829, "text": "Immerhin war der Text Anlass zur Diskussion! Das ist wiederum schon viel, was man mit einem Text erreichen kann.", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 94624474, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310100827, "text": "Ja und es m\u00fcsste tats\u00e4chlich so etwas wie ein neues Klassenbewusstsein geben. Also das klar benannt wird, wer die Verursacher der Gef\u00e4hrdungen sind, so dass es eben auch wirklich zu einer Ver\u00e4nderungsforderung kommt. Nciht zur blo\u00dfen Trostpflasterpolitik.", "langs": ["deu"], "like_count": 11, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727722, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310100825, "text": "ansatzweise so nach Rechts gekippt. Woran liegt\u2018s? Warum gibt es hier eine Solidaritsierung und ein Gemeinschaftsgef\u00fchl, das sich eben nicht an Herkunft sondern eigtl \u00fcber die Arbeit/Schicht definiert? Wie ist das gelungen und wie kann das wieder gelingen?", "langs": ["deu"], "like_count": 7, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727723, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310100823, "text": "\u2026der Rassismus dann, wenn es demokratiegef\u00e4hrdend wird. \nEs ist eigtl zum Schreien.\nAber ich finde, wir sollten viel mehr noch Richtung Best practise schauen. Wenn man z.B. das Ruhrgebiet ansieht oder das Saarland. Diese Regionen sind von Transformation und Abstieg betroffen, aber trotzdem nicht\u2026", "langs": ["deu"], "like_count": 6, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727724, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310100821, "text": "\u2026werden also auch dort schon immer wieder relativiert, denn das Selbstverst\u00e4ndnis ist ja ein antirassistisches. Es ist \u00e4hnlich wie bei Feminismusfragen. Die Frauenf\u00f6rderung wird dann entdeckt, wenn man sie als Arbeitskr\u00e4fte braucht. Die Diversity, wenn man Arbeitskr\u00e4fte braucht\u2026", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727725, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310100819, "text": "Komplett akzeptiert. Z.B. ist sehr lange schon bekannt, dass PoC benachteiligt bei Bewerbungsverfahren und Wohnungssuche etc. haben und es gab keine relevante Bewegung dagegen. Die Mehrheitsgesschaft fand das also ganz ok und wollte auch den Vorteil nutzen. Rassistische Einstellungen\u2026", "langs": ["deu"], "like_count": 6, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727726, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310100816, "text": "Ja ganz sicher war der Rassismus, das rassistische Denken zB eine automatisierte Beurteilung von Wertigkeiten gleicherma\u00dfen vorhanden, aber nicht so relevant, dass er massiv an die Oberfl\u00e4che trat. In Form von Gewalt oder auch Wahlverhalten. Durchaus wurde aber Rassismus in Beruf und Alltag\u2026", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727727, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310100810, "text": "Oder eher gef\u00e4hrlich. Es hat auch nachweislich nicht dazu gef\u00fchrt, dass in den letzten Jahren W\u00e4hler*innen zur\u00fcckgeholt werden. Im Gegenteil. Es wird sich gegenseitig zur Beruhigung erz\u00e4hlt, anstatt die Ernsthaftigkeit und Gefahr dieses Denkens zu realisieren.", "langs": ["deu"], "like_count": 10, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727728, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310100808, "text": "Ja, da stimme ich auch zu.", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727729, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310100808, "text": "Das stimmt, aber das ist ja nicht die Sto\u00dfrichtung des Textes. Dieser Text behauptet ja gerade dass der rassistische, Menschen verachtende Teil der AfD-Politik nicht der entscheidende ist. Und dem w\u00fcrde ich massiv widersprechen und halte dieses  Narrativ f\u00fcr sch\u00e4dlich.", "langs": ["deu"], "like_count": 17, "reply_count": 3, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727730, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310100804, "text": "Ich kenne mich mit Frankreich nicht so gut aus. Ich glaube aber, es gibt in den europ\u00e4ischen und westlichen L\u00e4ndern sowohl gemeinsame Ursachen als auch je spezifische, die enorm wichtig sind f\u00fcr die Bek\u00e4mpfung des Rechtsrutschs.", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727731, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310100755, "text": "\u2026und die besonders auch von demokratischer Seite so lange verharmlost und wegerkl\u00e4rt wurde (siehe oben), dass sie tats\u00e4chlich zur Norm und Mitte werden konnte.", "langs": ["deu"], "like_count": 15, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727732, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310100754, "text": "\u2026der Osten eine enorme Vorarbeit. Wir bewegen uns da in Sachsen und Th\u00fcringen Richtung 40%. Da geht es nicht mehr nur um Sperrminorit\u00e4t, da geht es um reale Machtoptionen. Diese kontinuierliche Radikalisierung ganzer Landstriche w\u00e4chst auf einer rechten Basis, die dort ebenfalls tradiert ist\u2026", "langs": ["deu"], "like_count": 16, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727733, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310100751, "text": "\u2026den Armen geholfen werden, warum bekommen immer die Reichen noch was dazu?\n\nDazu kann man nicht au\u00dfer Acht lassen, dass die Normalisierung und die Radikalisierung der AfD Hand in Hand gehen. Die AfD ist so erfolgreich, weil sie offen und geeint rechtsextrem auftritt. Und da leistet\u2026", "langs": ["deu"], "like_count": 22, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727734, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310100749, "text": "\u2026aber werden die W\u00e4hler*innen ja genau durch den Rassismus und die Menschenfeindlichkeit angesprochen. Das wird ja sogar in dem zitierten Beispiel deutlich. Die Frau sagt: zuerst soll den Deutschen geholfen werden.\nSie macht also eine Wertigkeit auf. Sie sagt aber eben nicht: zuerst soll\u2026", "langs": ["deu"], "like_count": 17, "reply_count": 2, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727735, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310100747, "text": "Diese Erkl\u00e4rungsmuster sind vollkommen tradiert. Sowohl in der Bev\u00f6lkerung als auch bei Politiker*innen und Journalist*innen. Dabei wird immer wieder au\u00dfer Acht gelassen, dass die Abstiegsangst, die Verteilangst eben nicht zwangsl\u00e4ufig nach rechts f\u00fchren muss. Im Gegenteil. Tats\u00e4chlich\u2026", "langs": ["deu"], "like_count": 16, "reply_count": 2, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 48022805, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310100744, "text": "Ich bin nicht so \u00fcberzeugt. \nEs stimmt, es braucht eine positive Zukunftsvision, das sehe ich auch. Aber auch in diesem Text finden sich wieder zahlreiche Beispiele daf\u00fcr, warum W\u00e4hler*innen, die rechtsextrem w\u00e4hlen, keine Rechtsextremen sind. Da ist gerade kein neues Denken, im Gegenteil\u2026", "langs": ["deu"], "like_count": 17, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727736, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310100627, "text": "Um es mit den Worten der Alten und Weisen zu sagen:\nI hob daham a ned deitsch gredt und es hot ma ned gschodt.", "langs": ["deu"], "like_count": 88, "reply_count": 10, "repost_count": 10, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 17362316, "reposted_author": 170936, "quotes": 20926176, "quoted_author": 1626, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727737, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310092212, "text": "Die ukrainische Regierung zieht auf BlueSky ein: Vize-DigitalMinister @@127515 ist hier!", "langs": ["deu"], "like_count": 99, "reply_count": 6, "repost_count": 31, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 7896551, "reposted_author": 15692, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727738, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310091720, "text": "9. Oktober 1989\nDer Aufmacher der \"Berliner Zeitung\".\n\nDas war doch propagandistisch eine St\u00fcmperei ersten Ranges. Idiotisch.\n\nDarin liegt auch f\u00fcr uns heute eine Warnung: Alte, verkn\u00f6cherte Leute, die die Zeichen der Zeit nicht erkennen, sind dem Untergang geweiht.", "langs": ["deu"], "like_count": 10, "reply_count": 2, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 235328, "reposted_author": 71962, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727739, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310091129, "text": "Steht da ja auch.", "langs": ["deu"], "like_count": 12, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 63771734, "replied_author": 4167, "thread_root": 5968401, "thread_root_author": 1516, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 9028362, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310091114, "text": "Die Ortsgruppen von Parteien arbeiten alle ehrenamtlich ebenso Vereine. Das sind die Leute vor Ort, die versuchen, uns allen den Arsch zu retten. In der Regel werden sie f\u00fcr selbstverst\u00e4ndlich genommen oder als st\u00f6rend empfunden. Also st\u00fctzt sie, so gut ihr k\u00f6nnt! 2/2", "langs": ["deu"], "like_count": 79, "reply_count": 3, "repost_count": 16, "reply_to": 5968401, "replied_author": 1516, "thread_root": 5968401, "thread_root_author": 1516, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 5968401, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310091114, "text": "Es kann nur eine Antwort auf die Wahlergebnisse der letzten Nacht geben: Tretet in die Parteien ein. Macht mit! Geht in die zivilgesellschaftlichen Organisationen. Beteiligt euch an Demos, spendet f\u00fcr Vereine, damit sie ihre Arbeit besonders in l\u00e4ndlichen Regionen fortsetzen. 1/2", "langs": ["deu"], "like_count": 141, "reply_count": 4, "repost_count": 64, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727740, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310081443, "text": "Was f\u00fcr ein Buch! Danke f\u00fcr \u201eDie M\u00f6glichkeit von Gl\u00fcck\u201c, @@1516. Ich habe viel gelernt beziehungsweise erst einmal bemerkt, wie wenig ich wei\u00df. Ich dr\u00fccke die Daumen f\u00fcr den Buchpreis.", "langs": ["deu"], "like_count": 24, "reply_count": 1, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 38345230, "reposted_author": 501933, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727741, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310081155, "text": "Danke an alle, die heute bei der Verlegung der Stolpersteine f\u00fcr die afroeurop\u00e4ische Familie Boholle/ van der Want in Kreuzberg dabei waren. Gegen das Vergessen. Nie wieder Faschismus.", "langs": ["deu"], "like_count": 428, "reply_count": 1, "repost_count": 79, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 1808856, "reposted_author": 149603, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727742, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310081209, "text": "Mittlerweile sind es 600. Auch in meinem Freundes- und Bekanntenkreis sind viele betroffen. Es ist furchtbar.", "langs": ["fra"], "like_count": 19, "reply_count": 1, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 94091357, "reposted_author": 29405, "quotes": 3876732, "quoted_author": 15661, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727743, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310080731, "text": "Ich bekomme heute Morgen auf mehreren Kan\u00e4len Anfragen, wie und wo man sich mit den Grundlagen, der Geschichte der aktuellen Geschehnisse im Nahen Osten informieren kann.\n\nDanke daf\u00fcr.\n\nZwei seri\u00f6se, wissenschaftlich gepr\u00fcfte Quellen sind \n\n1/2", "langs": ["deu"], "like_count": 199, "reply_count": 7, "repost_count": 105, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 2305749, "reposted_author": 38988, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727744, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310072045, "text": "Anwohner veranstalten Demokratiefest gegen das \u201eK\u00f6nigreich Deutschland\u201c\n\nDie Dorfgemeinschaft von Rutenberg will demokratiefeindlichen und rechtsextremen Bestrebungen die Stirn bieten. Geplant ist eine fr\u00f6hliche und bunte Veranstaltung.\n\nwww.tagesspiegel.de/potsdam/bran...", "langs": ["deu"], "like_count": 83, "reply_count": 1, "repost_count": 30, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 23911477, "reposted_author": 3782, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727745, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310060759, "text": "Bald wird es hei\u00dfen, dass Menschenrechte leider auch ein Pullfaktor sind.\nDauert nicht mehr lange.", "langs": ["deu"], "like_count": 918, "reply_count": 46, "repost_count": 230, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 674839, "reposted_author": 1683, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727746, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310061422, "text": "\"Je st\u00e4rker die Union auf die AfD programmatisch zugegangen ist [...] desto h\u00f6her war tendenziell der Stimmenanteil der AfD.\" Inhaltliche Ann\u00e4herung f\u00fchrt zu elektoralem Aufstieg der AfD. \n\nWichtige Analyse von 37 Landtags- & Bundestagswahlen von @@130363: www.dvpw.de/blog/schwaec...", "langs": ["eng"], "like_count": 473, "reply_count": 15, "repost_count": 201, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 3235782, "reposted_author": 1226, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.789}
{"post_id": 160208744, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310061006, "text": "Ok, pr\u00e4zisiere: weil sie arme Kinder hassen.", "langs": ["deu"], "like_count": 8, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 39140585, "replied_author": 16160, "thread_root": 39140585, "thread_root_author": 16160, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2796150, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310060851, "text": "Weil sie Kinder hassen.", "langs": ["deu"], "like_count": 129, "reply_count": 13, "repost_count": 24, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727747, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310051207, "text": "Nun bei der bpb!\nDavid de Jong: Braunes Erbe - Die dunkle Geschichte der reichsten deutschen Unternehmerdynastien\n\nDen NSDAP-Aufstieg haben deutsche Industrielle ma\u00dfgeblich gef\u00f6rdert. De Jong arbeitet ihre Rolle raus (Oekter, Porsche uvm) & wie unbehelligt sie ihre Konzerne nach dem 2. WK ausbauten.", "langs": ["deu"], "like_count": 537, "reply_count": 23, "repost_count": 196, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 2652608, "reposted_author": 1625, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 178992470, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310052238, "text": "Kalter Kaffee.", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 178992471, "replied_author": 128643, "thread_root": 21855, "thread_root_author": 1516, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 21855, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310052203, "text": "Ich unterst\u00fctze diese Initiative von Marco Wanderwitz und erwarte, dass die Fraktionsmitglieder der @@4099795 mit ihm ins Gespr\u00e4ch gehen und sich dieser Initiative anschlie\u00dfen. \nWer Rechtsextremismus ernstnimmt, muss ihn bek\u00e4mpfen.", "langs": ["deu"], "like_count": 221, "reply_count": 9, "repost_count": 62, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 150945002, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310052139, "text": "Genau das. Wir brauchen Unterst\u00fctzung der Zivilgesellschaft. Die kleinen Gruppen wie #b96begradigen z.B. medial unterst\u00fctzen. Dass andere auch in der Region und dar\u00fcber hinaus wissen, dass es Widerstand und Ankn\u00fcpfungspunkte gibt.", "langs": ["deu"], "like_count": 16, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": 24416757, "replied_author": 14578, "thread_root": 1685165, "thread_root_author": 4579, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727748, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310051530, "text": "Die Autorin @@1516 im Gespr\u00e4ch mit Robert Ide. \u00dcber verschwiegene Gewalt und ihre Folgen www.bpb.de/themen/deuts...", "langs": ["deu"], "like_count": 11, "reply_count": 0, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 81564475, "reposted_author": 318794, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727749, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310051110, "text": "\u2764\ufe0f", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 30289232, "replied_author": 1015343, "thread_root": 30289233, "thread_root_author": 1516, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 30289234, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310051108, "text": "\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02 so war\u2018s nicht gemeint!", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 30289235, "replied_author": 1015343, "thread_root": 30289233, "thread_root_author": 1516, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 8968774, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310051103, "text": "Der Dramatiker Jon Fosse bekommt den Nobelpreis f\u00fcr Literatur 2023!", "langs": ["deu"], "like_count": 27, "reply_count": 2, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 30289233, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310051101, "text": "Okej jag v\u00e4ntar, Stockholm.", "langs": ["deu"], "like_count": 9, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 14833966, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310051019, "text": "Dies ist einer der sch\u00f6nsten Momente im zeitgen\u00f6ssischen TV und ich h\u00e4tte mir gew\u00fcnscht, eine Serie wie ,Sex Education\u2018 h\u00e4tte es schon in meiner Jugend gegeben.", "langs": ["deu"], "like_count": 25, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727750, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310042040, "text": "Was @@4494 sagt. \u201cDie M\u00f6glichkeit von Gl\u00fcck\u201d von @@1516 ist in seiner Tiefe und Ehrlichkeit das Buch zum gestrigen Feiertag, aber auch eine Art Vorbereitung auf das Landtagswahljahr 2024.", "langs": ["deu"], "like_count": 29, "reply_count": 1, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 73688326, "reposted_author": 49390, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727751, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310042033, "text": "\u2764\ufe0f\ud83d\ude4f", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 73688327, "replied_author": 4494, "thread_root": 73688327, "thread_root_author": 4494, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727752, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310042033, "text": "Habe wirklich selten ein so gutes, tiefes und mitnehmendes Buch gelesen wie das von @@1516 \n\nHat eine lange Zeit gebraucht dar\u00fcber nachzudenken, und mich sehr viel mehr \u00fcber meine Familiengeschichte verstehen lassen.\n\nDanke daf\u00fcr.", "langs": ["eng"], "like_count": 25, "reply_count": 2, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 73688327, "reposted_author": 4494, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.697}
{"post_id": 181727753, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310041923, "text": "Das Buch von der @@1516 ist das beste, das ich seit Jahren zu diesem Thema gelesen habe.", "langs": ["deu"], "like_count": 10, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 123399983, "reposted_author": 13670, "quotes": 24416775, "quoted_author": 14578, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727754, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310041914, "text": "Und @@1516 war heute in der S\u00e4chsischen Zeitung...mein Leben ist heute und war damals mein Leben...wir haben auch Spa\u00df gehabt...DDR aber hie\u00df f\u00fcr mich, dass ich 1987 als Schulbeste nicht auf die EOS durfte...das war richtig Schei\u00dfe! Und ich kann noch viel erz\u00e4hlen.\ud83d\ude22", "langs": ["deu"], "like_count": 32, "reply_count": 0, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 24416775, "reposted_author": 14578, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 88557718, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310041812, "text": "Nein, tats\u00e4chlich geht es mir genauso!", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 28403119, "replied_author": 15692, "thread_root": 28403119, "thread_root_author": 15692, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727755, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310041743, "text": "\u2764\ufe0f", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 105174456, "replied_author": 71962, "thread_root": 66066455, "thread_root_author": 1516, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 66066458, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310041723, "text": "Oh schon lange, aber nur wenn man kritisch ist, wenn man sagt, was die Uwes h\u00f6ren wollen, kann man auch 5 sein.", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 66066459, "replied_author": 796712, "thread_root": 66066455, "thread_root_author": 1516, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 105174457, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310041721, "text": "Not all Uwes.", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 105174459, "replied_author": 71962, "thread_root": 66066455, "thread_root_author": 1516, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727756, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310041721, "text": "Nee, nee. Ich bekomme so schon genug Post von denen.", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 102570421, "replied_author": 4167, "thread_root": 66066455, "thread_root_author": 1516, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 102570420, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310041719, "text": "Es ist das Interview aus dem Tagesspiegel.", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 147273407, "replied_author": 545657, "thread_root": 66066455, "thread_root_author": 1516, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 66066455, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310041716, "text": "Ich wusste nicht, dass heute ein Interview mit mir in der S\u00e4chsischen Zeitung erscheint\u2026ja, aber danke an die vielen Zuschriften von den Dieters, Uwes und Hans-J\u00fcrgens aus Sachsen. Und nein, ich werde euch auch in Zukunft nicht fragen, ob ich alt genug daf\u00fcr bin, etwas zu Ostdeutschland zu sagen\u2026", "langs": ["deu"], "like_count": 79, "reply_count": 4, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727757, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310041340, "text": "\u2764\ufe0f", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 63773187, "replied_author": 1230, "thread_root": 63773187, "thread_root_author": 1230, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727758, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310041320, "text": "Die @@1516 ist im Fernseher: \ud83d\udcfa", "langs": ["deu"], "like_count": 50, "reply_count": 1, "repost_count": 8, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 63773187, "reposted_author": 1230, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727759, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310041136, "text": "Leute, @@1516\u2018s Buch scheint wieder verf\u00fcgbar zu sein, also auf zum Buchladen Eures Vertrauens!\ud83d\udcda\n#Bestsellerautorin\n\n*bl\u00e4ttert zufrieden in seiner Erstauflage*", "langs": ["deu"], "like_count": 30, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 65783630, "reposted_author": 4594, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 65783885, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310041132, "text": "Ich glaube heute m\u00fcsste wieder alles da sein\u2026", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": 65783884, "replied_author": 4594, "thread_root": 65783884, "thread_root_author": 4594, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727760, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310041130, "text": "Als es hier k\u00fcrzlich darum ging, Gem\u00fcse zu mobben, habe ich schon gewarnt. Ihr z\u00fcndelt und dann brennt wieder alles ab!!!", "langs": ["deu"], "like_count": 14, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 4435505, "replied_author": 3590, "thread_root": 4435505, "thread_root_author": 3590, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727761, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310041120, "text": "Gerade \"Die M\u00f6glichkeit von Gl\u00fcck\" im spanischen Kindle Shop gekauft. Da bin ich mal gespannt.\n\n\u00dcbrigens Lob: Nicht alle deutschen Verlage stellen B\u00fccher in allen nationalen Kindle Shops ein - obwohl das ja kein gro\u00dfer Aufwand w\u00e4re. :)", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": 53141565, "replied_author": 1516, "thread_root": 53141565, "thread_root_author": 1516, "repost_from": 115029212, "reposted_author": 127687, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727762, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310040937, "text": "Lasst #Twitter brennen. Es gibt dort nichts zu verteidigen. youtu.be/rUiHo-Oo0DY #Xitter", "langs": ["deu"], "like_count": 1576, "reply_count": 86, "repost_count": 538, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 1629587, "reposted_author": 4582, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 65783902, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310041108, "text": "Es wird die ganze Zeit gedruckt und immer wieder ausgeliefert.", "langs": ["deu"], "like_count": 8, "reply_count": 2, "repost_count": 1, "reply_to": 65783901, "replied_author": 398143, "thread_root": 24416822, "thread_root_author": 4594, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 53141565, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310040923, "text": "Loide,merkt euch den Februar \u201824. dort kommt das Buch, das ihr lesen m\u00fcsst,wenn ihr etwas \u00fcber die Geschichte der Autorinnen der Bundesrepublik erfahren wollt, auch \u00fcber die, von denen ihr nie geh\u00f6rt habt. Ihr findet die verschwundenen Mutuals unserer Geschichte und das ist genau das, was uns fehlt.", "langs": ["deu"], "like_count": 45, "reply_count": 2, "repost_count": 10, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 11783170, "quoted_author": 74460, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727763, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310040920, "text": "Ich freue mich sehr und jeder Mensch sollte sich darauf freuen, denn es ist ein so gutes Buch!!!", "langs": ["deu"], "like_count": 9, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 11783170, "replied_author": 74460, "thread_root": 11783170, "thread_root_author": 74460, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727764, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202309191943, "text": "Wer ist schon aus der #HerthaBubble hier?", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 172320849, "reposted_author": 595390, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727765, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310040856, "text": "Musste mich heute in der Dlf Lesart leider kurz warm haspeln, aber dann :) Wer in 14 Minuten nachh\u00f6ren mag, was Magda Birkmann und ich \u00fcber unsere neue Reihe rororo Entdeckungen zu erz\u00e4hlen haben \u2b07\ufe0f", "langs": ["deu"], "like_count": 84, "reply_count": 4, "repost_count": 24, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 9028438, "reposted_author": 74460, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727766, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310040740, "text": "Heute Morgen tolles Interview mit @@1516 in der #S\u00e4chsischenZeitung. Ich freue mich sehr auf die Lekt\u00fcre von \"Die M\u00f6glichkeit von Gl\u00fcck\" (sehr bald \ud83d\ude09). Durch die Nominierung hat der diesj\u00e4hrige Buchpreis auf jeden Fall auch viel mit mir selber zu tun.", "langs": ["deu"], "like_count": 21, "reply_count": 2, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 64275325, "reposted_author": 51716, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727767, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310031141, "text": "und nochmal dieser text, bitte alle bis zur n\u00e4chsten bundestagswahl lesen", "langs": ["eng"], "like_count": 13, "reply_count": 0, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 3062744, "reposted_author": 139380, "quotes": 3062745, "quoted_author": 1516, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.737}
{"post_id": 181727768, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310031055, "text": "\u2764\ufe0f", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 12087861, "replied_author": 4578, "thread_root": 12087861, "thread_root_author": 4578, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727769, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310031035, "text": "Sie ist auch da: @@1516 \ud83d\ude18", "langs": ["deu"], "like_count": 39, "reply_count": 2, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 12087861, "reposted_author": 4578, "quotes": 3062745, "quoted_author": 1516, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727770, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310030816, "text": "Gerade die wunderbare @@1516 hier entdeckt. Folgt ihr massenhaft!", "langs": ["deu"], "like_count": 13, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 106903141, "reposted_author": 167507, "quotes": 57283886, "quoted_author": 132635, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 57283885, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310030811, "text": "Ich kannte bisher nur leiden am Schreiben, aber dass du jetzt meinetwegen darben musst, tut mir leid!", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 57283886, "replied_author": 132635, "thread_root": 57283886, "thread_root_author": 132635, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727771, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310030805, "text": "Ich hoffe, mein Mann hat bald das Buch von @@1516 durch- dann kann er wieder Fr\u00fchst\u00fcck machen. Und wo wir schon dabei sind: lest es auch - es ist toll!", "langs": ["deu"], "like_count": 21, "reply_count": 2, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 57283886, "reposted_author": 132635, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727772, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310030705, "text": "Ein so einf\u00fchlsames Buch, ich lese es so gern, @@1516 \u2026 habe direkt davor das von Dirk Oschmann gelesen - beides zusammen bietet irgendwie eine ganz besondere Melange.\n\nManchmal bereichernd, manchmal st\u00f6rend\u2026. Mal sehen, wie es sich entwickelt.", "langs": ["deu"], "like_count": 17, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 69860378, "reposted_author": 317318, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727773, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310022244, "text": "Ofenk\u00e4se?", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 181727774, "replied_author": 1563, "thread_root": 14567959, "thread_root_author": 1557, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 66409061, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310022230, "text": "Und dann ist am Ende hier wieder alles hin.", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 70258994, "replied_author": 1557, "thread_root": 14567959, "thread_root_author": 1557, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 36253762, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310022227, "text": "Alena, das ist hier die nette Plattform, du kannst jetzt nicht anfangen Gem\u00fcse zu mobben!", "langs": ["deu"], "like_count": 30, "reply_count": 2, "repost_count": 1, "reply_to": 14567959, "replied_author": 1557, "thread_root": 14567959, "thread_root_author": 1557, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727775, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310021643, "text": "Man kann in dieses Bluesky einfach schreiben, dass man Nazis doof findet und die Drunterkommentare sind nicht voll mit Leuten, die meine Abschiebung fordern. \n\nVoll gut.", "langs": ["deu"], "like_count": 1808, "reply_count": 59, "repost_count": 107, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 2104599, "reposted_author": 35063, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727776, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310021543, "text": "Mehr als verdient. Wer dieses Buch nicht gelesen hat, wird \"den Osten\" nicht verstehen. Danke, @@1516!", "langs": ["deu"], "like_count": 21, "reply_count": 3, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 22950606, "reposted_author": 14687, "quotes": 24416822, "quoted_author": 4594, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727777, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310021538, "text": "\u2764\ufe0f", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 24416822, "replied_author": 4594, "thread_root": 24416822, "thread_root_author": 4594, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727778, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310021537, "text": "@@1516 ist \u00fcbrigens seit dieser Woche Bestseller-Autorin! Just saying \ud83e\udef6\n\nwww.spiegel.de/kultur/bests...", "langs": ["deu"], "like_count": 53, "reply_count": 3, "repost_count": 7, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 24416822, "reposted_author": 4594, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727779, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310021407, "text": "Neuer Podcast out: Stand der Gleichstellung in Ost und West. \npodcasts.apple.com/de/podcast/s...", "langs": ["deu"], "like_count": 15, "reply_count": 0, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 17605803, "reposted_author": 132635, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727780, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202309300646, "text": "+++ F\u00fcr einen Menschenrechtspakt in der Fl\u00fcchtlingspolitik +++\n\nMit 270 Wissenschaftler*innen wenden wir uns gegen einen \"Deutschlandpakt\", der mit dem Sound der Entrechtung geschmiedet wird und f\u00fcr eine menschenrechtsorientierte Politik. \ud83d\udc47\n\nverfassungsblog.de/fur-einen-me...", "langs": ["deu"], "like_count": 250, "reply_count": 5, "repost_count": 137, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 1434107, "reposted_author": 127353, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727781, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310021020, "text": "Wollte hier am Wissenschaftskolleg zu Berlin urspr\u00fcnglich die ganze Zeit den Hausfrauen widmen. Aber nun ist das Klima dazwischen gekommen. ABER die Hausfrauen sind nur aufgeschoben\nwww.wiko-berlin.de/fellows/akad...", "langs": ["deu"], "like_count": 35, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 105281641, "reposted_author": 4578, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727782, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202309291105, "text": "In meinem neuen @@1621 Essay geht es um die Kontroverse um \u201cGittersee\u201d von Charlotte Gneu\u00df und das Verh\u00e4ltnis von Geschichte und Erinnerung im Osten 54books.de/wer-schreibt...", "langs": ["eng"], "like_count": 46, "reply_count": 1, "repost_count": 16, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 38618098, "reposted_author": 1613, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.821}
{"post_id": 181727783, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310012247, "text": "Ach Menno, einfach zu mir kommen, ich bei\u00dfe nicht und unterhalte mich gern.", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 24416828, "replied_author": 51785, "thread_root": 24416827, "thread_root_author": 14578, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727784, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310011050, "text": "Es war sehr sch\u00f6n, diesmal waren wir viele! Danke an euch alle f\u00fcr die Unterst\u00fctzung! Besonderer Dank geht an @@1516!\nDie #Oberlausitz kann auch bunt und fr\u00f6hlich! #B96begradigen #Bautzen #Sachsen", "langs": ["deu"], "like_count": 16, "reply_count": 2, "repost_count": 6, "reply_to": 29817717, "replied_author": 68474, "thread_root": 29817717, "thread_root_author": 68474, "repost_from": 29817718, "reposted_author": 68474, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727785, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310011226, "text": "Das war wieder fein heute bei #B96begradigen in der N\u00e4he von Bautzen Sachsen. @@1516 hat uns erneut unterst\u00fctzt beim Hochamt der Demokratie und 5 signierte B\u00fccher gespendet. Beim n\u00e4chsten Termin wird nicht nur Demogeld gezahlt, es werden tolle B\u00fccher verlost!\u270c\ud83d\ude0e\ud83e\udd84\ud83c\udff3\ufe0f\u200d\ud83c\udf08", "langs": ["deu"], "like_count": 46, "reply_count": 3, "repost_count": 11, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 24416827, "reposted_author": 14578, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 29817722, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202310011001, "text": "Heute war ich wieder bei den gro\u00dfartigen Aktivist*innen von #b96begradigen in Bautzen! Wir werden immer mehr und sind bei bester Laune die sch\u00f6nsten Menschen in Sachsen! Stabil bleiben, weiterk\u00e4mpfen, denn Solidarit\u00e4t ist konkret!", "langs": ["deu"], "like_count": 58, "reply_count": 1, "repost_count": 9, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727786, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202309291145, "text": "\ud83d\ude4f", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 19684597, "replied_author": 532661, "thread_root": 19684597, "thread_root_author": 532661, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727787, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202309291109, "text": "Ich habe es in 1,5 Tagen gelesen, es ist so gut erz\u00e4hlt, es ist manchmal ganz sch\u00f6n beklemmend, eine Geschichte, die mich nicht losgelassen hat. Lest es, @@1516 hat f\u00fcr das Buch den dt. Buchpreis verdient, meine bescheidene Meinung.", "langs": ["deu"], "like_count": 59, "reply_count": 2, "repost_count": 7, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 19684597, "reposted_author": 532661, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727788, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202309290622, "text": "\u2764\ufe0f\ud83d\ude4f\u2764\ufe0f", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 71639590, "replied_author": 271700, "thread_root": 71639590, "thread_root_author": 271700, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727789, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202309271925, "text": "Ohne ihn bislang in G\u00e4nze gelesen zu haben, so glaube ich doch, dass der Roman von @@1516 'Die M\u00f6glichkeit von Gl\u00fcck', derzeit eine enorm wichtige Bedeutung hat.", "langs": ["eng"], "like_count": 18, "reply_count": 2, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 71639590, "reposted_author": 271700, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.759}
{"post_id": 181727790, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202309282144, "text": "\ud83d\ude4f", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 65783592, "replied_author": 4594, "thread_root": 65783592, "thread_root_author": 4594, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727791, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202309271028, "text": "Morgen Abend\n\n@@1516 und @@47007 \n\ngruene-es.de/termine/save...", "langs": ["deu"], "like_count": 13, "reply_count": 0, "repost_count": 7, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 81688402, "reposted_author": 14384, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727792, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202309261311, "text": "\ud83d\ude02", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 154681971, "replied_author": 1525, "thread_root": 22619758, "thread_root_author": 1516, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727793, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202309261223, "text": "Dann hier mal ein Like ;) & ein dickes Dankesch\u00f6n! :)", "langs": ["deu"], "like_count": 16, "reply_count": 0, "repost_count": 2, "reply_to": 22619758, "replied_author": 1516, "thread_root": 22619758, "thread_root_author": 1516, "repost_from": 65784077, "reposted_author": 14395, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 22619758, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202309261220, "text": "Hier freut man sich wieder \u00fcber jeden einzelnen Like.", "langs": ["deu"], "like_count": 112, "reply_count": 11, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 3062745, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202309260854, "text": "Das beste, was deutsches Theater zur Zeit zu bieten hat, ist dieser Text. \n\nJeder Satz ist wahr.\n\nkolumne.gorki.de/kolumne-135/", "langs": ["deu"], "like_count": 36, "reply_count": 2, "repost_count": 8, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727794, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202309230714, "text": "es kann gar nicht genug lobeshymnen auf \u201edie m\u00f6glichkeit von gl\u00fcck\u201c von @@1516 geben. \n\nvia taz", "langs": ["deu"], "like_count": 24, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 141532345, "reposted_author": 57888, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727795, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202309220536, "text": "Schnell weg da weg da weg/ Mach Platz sonst gibt\u2019s noch Streit/ wir sind sp\u00e4t dran und haben keine Zeit\u2026", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 181727796, "replied_author": 1606, "thread_root": 9456997, "thread_root_author": 1623, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727797, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202309220248, "text": "This is true \u2014 panic is for important shit like when someone calls a speaker transphobic on Twitter", "langs": ["eng"], "like_count": 69, "reply_count": 4, "repost_count": 8, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 2136617, "reposted_author": 4528, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 0, "sent_score": 0.683}
{"post_id": 181727798, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202309210807, "text": "ich kann es immer noch nicht glauben. die stille gewalt hat es auf die bestsellerliste geschafft. danke\u2665\ufe0f", "langs": ["deu"], "like_count": 318, "reply_count": 12, "repost_count": 32, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 1840039, "reposted_author": 43456, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727799, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202309210659, "text": "Bitte jetzt hier nicht meine Komplexkn\u00f6pfe dr\u00fccken1!11!!", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 181727800, "replied_author": 73641, "thread_root": 1061561, "thread_root_author": 49390, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1061560, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202309210649, "text": "Was liest du?", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 89412329, "replied_author": 73641, "thread_root": 1061561, "thread_root_author": 49390, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727801, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202309201622, "text": "Das war krass. Ein Throwback-Feuerwerk der beklemmenden Art. Immer wieder das unwirkliche Gef\u00fchl, jemand h\u00e4tte Dinge aus meinem Kopf und Herzen 1 zu 1 in dieses Buch \u00fcbertragen. Gro\u00dfartig und krass. Danke @@1516", "langs": ["deu"], "like_count": 21, "reply_count": 2, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 46424142, "reposted_author": 737400, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727802, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202309200713, "text": "Das Buch \"Die M\u00f6glichkeit von Gl\u00fcck\" von @@1516  ist \u00fcbrigens auch in die Shortlist des Deutschen Buchpreises aufgenommen worden. Meiner Meinung nach zu Recht!\nHerzlichen Gl\u00fcckwunsch daf\u00fcr. Es ist ein starkes Buch! \u2764\ufe0f", "langs": ["deu"], "like_count": 21, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 166655629, "reposted_author": 220802, "quotes": 166655630, "quoted_author": 220802, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727803, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202309200621, "text": "\u2764\ufe0f", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 122846176, "replied_author": 1230, "thread_root": 122846176, "thread_root_author": 1230, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727804, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202309200538, "text": "Habt Ihr alle schon @@1516 zur Shortlist des Deutschen Buchpreises gratuliert? Nein? Dann aber hopp! www1.wdr.de/kultur/kultu...", "langs": ["deu"], "like_count": 27, "reply_count": 2, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 122846176, "reposted_author": 1230, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727805, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202309191636, "text": "Und \u201eDie M\u00f6glichkeit von Gl\u00fcck\u201c von @@1516 ist dabei! So verdient! Die Reise dieses gro\u00dfartigen Buchs geht weiter und die Daumen bleiben gedr\u00fcckt!\ud83c\udf40", "langs": ["deu"], "like_count": 17, "reply_count": 2, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 65785039, "reposted_author": 4594, "quotes": 24416923, "quoted_author": 29379, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727806, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202309191606, "text": "\u201eIch glaube auch, dass das eine Generation ist, die nicht geliebt wurde.\u201c Starkes Interview mit @@1516 Bin immer noch dankbar f\u00fcr dieses Buch, da es auf eindringliche und bedr\u00fcckende Weise auch meine Geschichte und die vieler meiner Freund*innen erz\u00e4hlt. www.rbb24.de/kultur/beitr...", "langs": ["eng"], "like_count": 78, "reply_count": 1, "repost_count": 29, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 2136697, "reposted_author": 4572, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.719}
{"post_id": 181727807, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202309191118, "text": "Aktuelle Lekt\u00fcre - Gratulation f\u00fcr die @@29379 -Shortlistnominierung, @@1516!", "langs": ["deu"], "like_count": 35, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 4216608, "reposted_author": 136217, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727808, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202309191050, "text": "Dass mit @@1516 eine Autorin auf der Shortlist zum dt. Buchpreis steht, die in der Ost-West-Debatte eine Gegenposition zu \u201eWar alles so sch\u00f6n in der DDR und der Westen ist schuld\u201c einnimmt, freut mich sehr.\u00a0\nDas Buch  liegt hier schon, n\u00e4chste Woche Urlaub, dann wird es gelesen!", "langs": ["deu"], "like_count": 27, "reply_count": 1, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 71639629, "reposted_author": 532661, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727809, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202309190816, "text": "Freue mich sehr, dass ich richtig gelegen habe. Gl\u00fcckwunsch an @@1516! und die anderen Nominierten nat\u00fcrlich auch.", "langs": ["eng"], "like_count": 8, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 71639636, "reposted_author": 714114, "quotes": 71639637, "quoted_author": 714114, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.696}
{"post_id": 181727810, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202309190925, "text": "\u2764\ufe0f", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 58657593, "replied_author": 73641, "thread_root": 58657593, "thread_root_author": 73641, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727811, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202309190848, "text": "Seit ich \u201eDie M\u00f6glichkeit von Gl\u00fcck\u201c von @@1516 direkt nach Erscheinen gelesen hatte, wiederhole ich gebetsm\u00fchlenartig: Wenn ihr dieses Jahr nur ein Buch lesen k\u00f6nnt, lest das!\nHerzlichen Gl\u00fcckwunsch, Anne ist mit diesem gro\u00dfartigen Buch auf der Shortlist @@29379 \ud83d\udc99", "langs": ["deu"], "like_count": 35, "reply_count": 2, "repost_count": 6, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 58657593, "reposted_author": 73641, "quotes": 24416923, "quoted_author": 29379, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727812, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202309190900, "text": "Anne!!!\ud83d\udc83 Herzlichen Gl\u00fcckwunsch. \nWas f\u00fcr ein guter Tag. \ud83c\udf37\nDass \u201eDie M\u00f6glichkeit von Gl\u00fcck\u201c auf der Shortlist steht, dass eine so wichtige Stimme f\u00fcr unsere Demokratie wie @@1516 den Buchpreis gewinnen k\u00f6nnte: \ud83d\udcaa\u2764\ufe0f", "langs": ["deu"], "like_count": 14, "reply_count": 0, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 140263146, "reposted_author": 49390, "quotes": 24416923, "quoted_author": 29379, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727813, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202309190925, "text": "\u2764\ufe0f", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 181727814, "replied_author": 256987, "thread_root": 181727814, "thread_root_author": 256987, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727815, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202309190919, "text": "Wie toll und wie verdient, dass \u00bbDie M\u00f6glichkeit von Gl\u00fcck\u00ab von @@1516 dabei ist \u2013 eines der bewegendsten B\u00fccher, das ich seit langem gelesen habe!", "langs": ["eng"], "like_count": 15, "reply_count": 2, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 181727814, "reposted_author": 256987, "quotes": 24416923, "quoted_author": 29379, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.702}
{"post_id": 181727816, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202309181752, "text": "Oh no, bidde nich", "langs": ["deu"], "like_count": 25, "reply_count": 6, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 9028732, "reposted_author": 74460, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727817, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202309181657, "text": "\ud83e\udd70", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 71639637, "replied_author": 714114, "thread_root": 54513278, "thread_root_author": 151612, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727818, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202309180757, "text": "Im Osten feiert man am 1. Juni Kindertag. Und da gibt\u2019s auch kleine Geschenke.", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 21692647, "replied_author": 252258, "thread_root": 21692647, "thread_root_author": 252258, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727819, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202309171539, "text": "\"Wer wissen will, welche Abgr\u00fcnde hinter den fabelsch\u00f6nen Fassaden von Rostock bis Erfurt lauern, kann in die Wahlergebnisse schauen oder sich gleichgeschlechtlich auf dem Marktplatz von Cottbus k\u00fcssen.\" (aus \"Die M\u00f6glichkeit von Gl\u00fcck\")\nDanke daf\u00fcr, so sch\u00f6n! @@1516 \u2764\ufe0f", "langs": ["deu"], "like_count": 26, "reply_count": 0, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 39145359, "reposted_author": 68474, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727820, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202309171512, "text": "Vielen Dank!", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 141118657, "replied_author": 225081, "thread_root": 141118657, "thread_root_author": 225081, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727821, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202309171049, "text": "\"Wo f\u00e4ngt eine Geschichte an? Wo f\u00e4ngt meine Geschichte an?\" \n\nEin super Roman \u00fcber Familie, Vergangenheit und Gegenwart und wie alles miteinander zusammenh\u00e4ngt. \nGl\u00fcckwunsch an @@1516 so sch\u00f6n, dicht und fesselnd erz\u00e4hlen zu k\u00f6nnen! \ud83d\udcda", "langs": ["deu"], "like_count": 18, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 141118657, "reposted_author": 225081, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727822, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202309161207, "text": "\u201eNat\u00fcrlich ist die ganze Welt verunsichert. In Deutschland scheint aus dieser Angst ein Trotz zu erwachsen: Wir essen Fleisch, wir fahren Auto, wir bleiben unter uns. Koste es, was es wolle. \u201c @@1516 \nwww.tagesspiegel.de/gesellschaft...", "langs": ["deu"], "like_count": 41, "reply_count": 0, "repost_count": 9, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 5638032, "reposted_author": 49390, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727823, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202309160749, "text": "\ud83d\uddfd\ud83d\ude82\ud83d\udc04\ud83d\udd2b", "langs": ["deu"], "like_count": 129, "reply_count": 8, "repost_count": 19, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 24548219, "reposted_author": 8064, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727824, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202307252056, "text": "Die kl\u00fcgere Aktie gibt nach.", "langs": ["deu"], "like_count": 19, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 103974069, "reposted_author": 3797, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727825, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202309111910, "text": "\u2764\ufe0f", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 166655630, "replied_author": 220802, "thread_root": 166655630, "thread_root_author": 220802, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727826, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202309111836, "text": "Dringende Leseempfehlung: Die M\u00f6glichkeit von Gl\u00fcck von @@1516 \n\nIch hab mich verzweifelt festgelesen. Kam mir alles so bekannt vor. Dabei bin ich Wessi, wurde aber als Kind auch dressiert, still zu sein. Das macht was mit einem...\n\nwww.ndr.de/kultur/buch/...", "langs": ["deu"], "like_count": 18, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 166655630, "reposted_author": 220802, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727827, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202309111143, "text": "Orrr, danke!", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 87379446, "replied_author": 271709, "thread_root": 87379446, "thread_root_author": 271709, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727828, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202309111140, "text": "Lest \"Die M\u00f6glichkeit von Gl\u00fcck\" von der tollen \n@@1516 ! Schlimm ist lediglich die Tatsache, dass die Lekt\u00fcre jetzt schon und damit viel, viel zu fr\u00fch vorbei ist.", "langs": ["deu"], "like_count": 10, "reply_count": 2, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 87379446, "reposted_author": 271709, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727829, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202309090916, "text": "\ud83d\ude02", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 65785227, "replied_author": 4594, "thread_root": 65785228, "thread_root_author": 1516, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 151000954, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202309081935, "text": "Es sind ja auch meine Schuhe, die m\u00fcssen dir zum Gl\u00fcck nicht passen \u2764\ufe0f Nein, das ist eine Luftpumpe f\u00fcr eine Luftmatratze f\u00fcr Besuch\u2026", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 151000955, "replied_author": 205483, "thread_root": 65785228, "thread_root_author": 1516, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 65785228, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202309081932, "text": "Diese Userin hat heute eine Kiste B\u00fccher mit einem sch\u00f6nen Aufkleber bekommen und au\u00dferdem gab\u2018s neue Schuhe!", "langs": ["deu"], "like_count": 39, "reply_count": 5, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2136929, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202309061751, "text": "Deutschland, aber entnazifiziert.", "langs": ["deu"], "like_count": 23, "reply_count": 0, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 163721183, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202309061749, "text": "Vorsicht, es k\u00f6nnte sein, dass du Kinder aus meinem n\u00e4heren Umfeld disst.", "langs": ["deu"], "like_count": 9, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 63030453, "replied_author": 1599, "thread_root": 63030453, "thread_root_author": 1599, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727830, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202309041659, "text": "Zwei Kollegen sind heute bei der CSU von Sicherheitsleuten bedr\u00e4ngt und schikaniert worden. #Gillamoos https://www.t-online.de/region/muenchen/id_100236980/gillamoos-csu-pressesprecher-behindert-presse-waehrend-soeder-ansprache.html", "langs": ["deu", "eng"], "like_count": 166, "reply_count": 10, "repost_count": 83, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 7904577, "reposted_author": 3826, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727831, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202309021355, "text": "Was f\u00fcr ein starker Kapitelbeginn in dem Roman \u201eDie M\u00f6glichkeit von Gl\u00fcck\u201c von @@1516  (Anfang Kap. 20): \n\n\u201e [\u2026] In den Jahren habe ich mir ein Fundament an Wissen zugelegt und trotzdem immer das Gef\u00fchl, dass es noch nicht reicht, dass ich mir kein Urteil bilden darf.\u201c", "langs": ["deu"], "like_count": 7, "reply_count": 2, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 58657693, "reposted_author": 127643, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 140263287, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202308300938, "text": "Gar nicht so unlustiger Einstieg f\u00fcr eine R\u00fccktrittserkl\u00e4rung:", "langs": ["deu"], "like_count": 22, "reply_count": 0, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727832, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202308270950, "text": "Ich vermelde: Das gro\u00dfe Einhorn und seine Freunde haben heute ordnungsgem\u00e4\u00df die B96 begradigt. Und fettes Danke an @@1516 f\u00fcr die tolle Unterst\u00fctzung! Hoffentlich bist du gut heim gekommen.  \ud83c\udff3\ufe0f\u200d\ud83c\udf08\ud83e\udd84\u2764\ufe0f #B96begradigen #buntesgegenbraunes #Bautzen #Sachsen", "langs": ["deu", "eng"], "like_count": 15, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 102571133, "reposted_author": 68474, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727833, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202308271243, "text": "Die tolle, bunte und lustigen Leute aus #B96begradigen-Gruppe geben so viel Kraft. Es ist jedesmal ein Fest! Und @@1516 war heute das Sahneh\u00e4ubchen auf der Motivationstorte \u2b07\ufe0f! Bin daf\u00fcr so dankbar. In Bautzen ist das alles andere als selbstverst\u00e4ndlich. \u2764\ufe0f", "langs": ["deu", "eng"], "like_count": 11, "reply_count": 2, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 5786914, "reposted_author": 68474, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727834, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202308261343, "text": "\u201eLindner hat eine Finanzl\u00fccke im Bundeshaushalt inszeniert, die er mit bis zu 18 Milliarden Euro bezifferte. Dieser Fehlbetrag war nicht gottgegeben, sondern er wurde politisch erzeugt. Und zwar dadurch, dass die Koalition unbedingt ab 2023 die Schuldenbremse einhalten will\u201c\n\ntaz.de/Oekonom-uebe...", "langs": ["deu", "tur", "eng"], "like_count": 68, "reply_count": 1, "repost_count": 20, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 8020908, "reposted_author": 83260, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727835, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202308251632, "text": "\"Ich trete nicht zur\u00fcck.\", sagt Rubiales, \"Ich trete nicht zur\u00fcck!\". Die Kamera schwenkt ins Publikum. Man sieht viele M\u00e4nner, die klatschen. Und ein paar Frauen. Keine von ihnen applaudiert.", "langs": ["deu"], "like_count": 49, "reply_count": 2, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 48973406, "reposted_author": 96817, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727836, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202308251513, "text": "Danke", "langs": ["deu", "swe", "tur"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 131675933, "replied_author": 4504, "thread_root": 131675934, "thread_root_author": 1516, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 131675934, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202308251454, "text": "Ok, das ist der Hit. Meine Band ,Lauter sch\u00f6ne Frauen\u2018 hat es in das Leseprobenheftchen zum Buchpreis geschafft. Jetzt sollten wir wirklich mal wieder auftreten\u2026", "langs": ["deu", "swe", "tur"], "like_count": 30, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727837, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202308240725, "text": "", "langs": ["deu"], "like_count": 21, "reply_count": 0, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 89478388, "reposted_author": 151129, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727838, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202308231132, "text": "N\u00e4chste Woche kommen wir anl\u00e4sslich des Gedenkens an Cemal Kemal Altun zusammen, um die Gewalt, die er erfahren hat, in den Kontext der aktuellen Asyl- und Migrationspolitik in D und der EU zu stellen. Menschenrechte sind nicht verhandelbar! Infos: www.berlin.de/politische-b...", "langs": ["eng", "deu", "swe"], "like_count": 17, "reply_count": 1, "repost_count": 9, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 9029218, "reposted_author": 136214, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727839, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202308230952, "text": "Hab Post bekommen von Anne Rabe \ud83e\udd70\ud83e\udd70\ud83e\udd70", "langs": ["deu", "tur"], "like_count": 41, "reply_count": 4, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 46760923, "reposted_author": 1219, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 235676, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202308221820, "text": "Ich wei\u00df einfach immer noch nicht, was ich sagen soll. Bin v\u00f6llig platt dar\u00fcber, dass Roman ,Die M\u00f6glichkeit von Gl\u00fcck\u2019 nominiert ist und dass so viele sich dar\u00fcber freuen. Und ich bin meinen Freunden so dankbar, dass sie mich durchs Schreiben getragen haben.", "langs": ["deu", "swe", "tur"], "like_count": 42, "reply_count": 6, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727840, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202308221007, "text": "2 Favoriten auf der Liste des Deutschen Buchpreises mit Raphaela Edelbauer \"Die Inkommensurablen\" und @@1516 \"Die M\u00f6glichkeit vom Gl\u00fcck\". Dazu noch ein paar B\u00fccher von meiner Wunschliste auf der Longlist. Das kann ein gutes Preisjahr werden.", "langs": ["deu", "nob", "dan"], "like_count": 5, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 164706485, "reposted_author": 74433, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727841, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202308220830, "text": "Wer ist nominiert f\u00fcr den Deutschen #Buchpreis2023?\n\nAnnnnnneeeee @@1516 \n\nUnd mit was? Mit Die M\u00f6glichkeit von Gl\u00fcck und vor allem: mit Recht!\n\nIch freu mich wie bl\u00f6d, Amore! Auch wenn es mich nicht \u00fcberrascht \u2764\ufe0f", "langs": ["eng", "deu", "ell"], "like_count": 33, "reply_count": 0, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 128823460, "reposted_author": 4507, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727842, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202308220850, "text": "Herzlichen Gl\u00fcckwunsch @@1516 zur Longlist des Deutschen Buchpreises! \u2728\ud83d\ude80\ud83e\udd73\nhttps://www.boersenverein.de/presse/pressemitteilungen/detailseite/deutscher-buchpreis-2023-das-sind-die-20-nominierten-romane/", "langs": ["deu", "eng"], "like_count": 15, "reply_count": 0, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 181727843, "reposted_author": 1230, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727844, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202308220933, "text": "Gl\u00fcckwunsch an @@1516 zur Nominierung!", "langs": ["eng"], "like_count": 5, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 71639733, "reposted_author": 714114, "quotes": 31749373, "quoted_author": 73641, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.525}
{"post_id": 181727845, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202308220816, "text": "Da ist sie, die Shortlist zum Deutschen Buchpreis. Und sehr zurecht darauf: \u201eDie M\u00f6glichkeit von Gl\u00fcck\u201c von @@1516 \u2764\ufe0f\u2764\ufe0f\u2764\ufe0f\nIch hab\u2018s direkt nach dem Erscheinen gelesen und predige seither gebetsm\u00fchlenartig: Wenn ihr dieses Jahr nur EIN Buch lest, dann das!!!", "langs": ["deu"], "like_count": 12, "reply_count": 3, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 31749373, "reposted_author": 73641, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727846, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202308220829, "text": "Danke\u2764\ufe0f\u2764\ufe0f\u2764\ufe0f", "langs": ["deu", "swe", "tur"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 103974516, "replied_author": 4516, "thread_root": 103974516, "thread_root_author": 4516, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727847, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202308220824, "text": "Oh, Gl\u00fcckwunsch an @@1516 zur Nominierung f\u00fcr den Deutschen Buchpreis!\n\nrsenverein.de/presse/pressemitteilungen/detailseite/deutscher-buchpreis-2023-das-sind-die-20-nominierten-romane/", "langs": ["deu", "eng", "ita"], "like_count": 11, "reply_count": 1, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 103974516, "reposted_author": 4516, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727848, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202308192156, "text": "Diese N\u00e4chte vor den Geburtstagen meiner Kinder sind immer sehr emotional. Diese Mischung aus Stolz und Melancholie. Das waren bisher die 16 besten Jahre meines Lebens.", "langs": ["deu", "swe", "tur"], "like_count": 28, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727849, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202308190752, "text": "In f\u00fcnf Tagen geht's los! Mein Buch erscheint! Bis dahin poste ich hier und sonstwo witzige, ernste und hoffentlich spannende Dinge dar\u00fcber. Stay tuned. \n\nVorbestellbar hier: https://www.genialokal.de/Produkt/Simon-Sahner/Beim-Loesen-der-Knoten_lid_50447413.html\n\nLos geht's mit einem Spiel. \ud83e\uddf5", "langs": ["deu"], "like_count": 60, "reply_count": 2, "repost_count": 18, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 9029252, "reposted_author": 4511, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727850, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202308190852, "text": "ich bin grad in salzburg und hab mir jorinde dr\u00f6ses theateradaption von mareike fallwickls DIE WUT, DIE BLEIBT bei den festspielen angeschaut, und habe geweint und gelacht und war zornig. und hab hier was geschrieben. gehts hin, wenn gelegenheit.\nhttps://topos.orf.at/salzburgerfestspiele23-wut100", "langs": ["deu", "eng"], "like_count": 16, "reply_count": 1, "repost_count": 6, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 28278684, "reposted_author": 1228, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727851, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202308180627, "text": "Melde Anteile an.", "langs": ["deu", "swe", "tur"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 178568561, "replied_author": 1618, "thread_root": 178568561, "thread_root_author": 1618, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727852, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202308161707, "text": "Die Zahl n\u00e4hert sich den 100.000 \nhttps://innn.it/afdverbot", "langs": ["deu", "eng"], "like_count": 34, "reply_count": 1, "repost_count": 18, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 23894525, "reposted_author": 3876, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 135277104, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202308152119, "text": "Auch in Wilmersdorf sind wieder antifaschistische Korrekturen notwendig. Habe ich heute Nachmittag entdeckt und jetzt nochmal losgegangen, weil ich heute Nachmittag keinen Edding dabei hatte. Vielleicht muss man den jetzt einfach wieder bei sich f\u00fchren\u2026", "langs": ["deu", "swe", "tur"], "like_count": 20, "reply_count": 0, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727853, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202308141753, "text": "Tag your Reichsb\u00fcrger-self", "langs": ["deu"], "like_count": 14, "reply_count": 8, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 9714833, "reposted_author": 1557, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 103974646, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202308140758, "text": "Was ist denn jetzt hier?", "langs": ["deu", "swe", "tur"], "like_count": 4, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727854, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202308131530, "text": "Lese gerade auf Twitters, dass Fans von Lok Leipzig beim Spiel gegen die SGE B\u00f6ller auf Personen im Rollstuhl geworfen haben. Mir fehlen die Worte.", "langs": ["deu"], "like_count": 7, "reply_count": 1, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 79755031, "reposted_author": 73641, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727855, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202308121908, "text": "#IseeFaces", "langs": ["deu", "eng"], "like_count": 32, "reply_count": 3, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 53894078, "reposted_author": 1230, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727856, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202308121602, "text": "In Norddeutschland this app is called Greysky", "langs": ["deu"], "like_count": 102, "reply_count": 4, "repost_count": 22, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 23265864, "reposted_author": 15989, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 135633888, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202308111913, "text": "Wo w\u00e4re Deutschland heute, wenn Moderator, Studiog\u00e4ste und Publikum Bernd daf\u00fcr einfach ausgelacht h\u00e4tten? Und sich einfach nicht mehr eingekriegt h\u00e4tten?", "langs": ["deu", "swe", "tur"], "like_count": 8, "reply_count": 0, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727857, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202308111859, "text": "Ach, wie lieb von dir. K\u00f6nntest du diese Liste einfach weiterreichen an entscheidende Stellen?", "langs": ["deu", "swe", "tur"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 163211256, "replied_author": 29359, "thread_root": 163211255, "thread_root_author": 29359, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 163211258, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202308111828, "text": "Jetzt schon? \ud83d\ude33\ud83d\ude33\ud83d\ude33", "langs": ["deu", "swe", "tur"], "like_count": 1, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 163211255, "replied_author": 29359, "thread_root": 163211255, "thread_root_author": 29359, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727858, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202308111823, "text": "Was die Literaturwissenschaft einfach ignoriert hat.", "langs": ["deu"], "like_count": 14, "reply_count": 0, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 12891054, "reposted_author": 1599, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727859, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202308111703, "text": "Wir sind hier alle kleine Accounts.", "langs": ["deu", "swe", "tur"], "like_count": 8, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727860, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202308111641, "text": "https://bsky.app/profile/annerabe.bsky.social/post/3k4km6e7ikn2a", "langs": ["deu", "swe", "tur"], "like_count": 0, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 19575972, "replied_author": 1219, "thread_root": 19575972, "thread_root_author": 1219, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 158074174, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202308101602, "text": "Weil es ein so gutes Buch ist, war das erste, was ich nach meiner R\u00fcckkehr nach Berlin gemacht habe, Exemplare vom neuen Buch von @@4210163 f\u00fcr meine Besties kaufen. Eigentlich sollte Alena jedes Jahr ein Buch rausbringen, denn dann habe ich keinen Stress mit Geschenken\u2026", "langs": ["deu", "swe", "tur"], "like_count": 7, "reply_count": 0, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727861, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202308101408, "text": "", "langs": ["deu", "swe", "tur"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727862, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202308101031, "text": "30h Fahrt. Nun wieder zu Hause.", "langs": ["deu", "swe", "tur"], "like_count": 0, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181727863, "user_id": 1516, "instance": "bsky.social", "date": 202308092155, "text": "test.", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
