{"post_id": 202314668, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202403182359, "text": "Ich dachte, das w\u00fcrde @@1552 vielleicht interessieren:", "langs": ["deu"], "like_count": 13, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314669, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202403182115, "text": "\"Pr\u00e4zision und Faktentreue sind aufwendig, die L\u00fcge ist billige Massenware.\" \n\nKollege @@1595  \nhat einen sehr klugen Essay \u00fcber die neue \u00c4ra der Propaganda geschrieben. Was bedeutet sie f\u00fcr Politik, Gesellschaft und Medien? \n\nAb jetzt ohne Paywall!\n\nwww.spiegel.de/politik/deut...", "langs": ["deu"], "like_count": 156, "reply_count": 6, "repost_count": 65, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 5736550, "reposted_author": 1222, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 161213427, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202403182203, "text": "Zum Gl\u00fcck kann immer alles anders kommen (gemacht werden).", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 161213429, "replied_author": 503789, "thread_root": 111383, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 66125709, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202403182051, "text": "Also der Ton zwischen Lauterbach und Hoppenstedt ist ziemlich uiuiui\u2026 aber inhaltlich: Jetzt ist Letzterer on the record, dass das Cannabis-Gesetz im Vermittlungsausschuss nicht ohne Befassung wegen eines Verfahrenstricks verenden wird. Das hatte Lauterbach, hatten Koalition\u00e4re bef\u00fcrchtet:", "langs": ["deu"], "like_count": 17, "reply_count": 3, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 5512197, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202403181840, "text": "Angebot der Stunde: der Essay jetzt ohne Paywall \u2b07\ufe0f", "langs": ["deu"], "like_count": 176, "reply_count": 15, "repost_count": 103, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 111383, "quoted_author": 1595, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314670, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202403181923, "text": "\ud83e\udd17", "langs": ["deu"], "like_count": 0, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 132846756, "replied_author": 46966, "thread_root": 132846756, "thread_root_author": 46966, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314671, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202403181844, "text": "schlaueste artikel 2024 so far", "langs": ["deu"], "like_count": 16, "reply_count": 1, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 82169277, "reposted_author": 25562, "quotes": 111383, "quoted_author": 1595, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314672, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202403181844, "text": "Lesen! Es lohnt sich.", "langs": ["deu"], "like_count": 8, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 13074581, "reposted_author": 406932, "quotes": 5512197, "quoted_author": 1595, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314673, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202403181856, "text": "Lesenswert", "langs": ["deu"], "like_count": 7, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 177609916, "reposted_author": 273564, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314674, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202403181915, "text": "Propaganda umfassend dekonstruiert.", "langs": ["eng"], "like_count": 10, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 202314675, "reposted_author": 12946, "quotes": 111383, "quoted_author": 1595, "labels": null, "sent_label": 0, "sent_score": 0.531}
{"post_id": 5512197, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202403181840, "text": "Angebot der Stunde: der Essay jetzt ohne Paywall \u2b07\ufe0f", "langs": ["deu"], "like_count": 176, "reply_count": 15, "repost_count": 103, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 111383, "quoted_author": 1595, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314676, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202403181556, "text": "Vorname Punkt Nachname @ spiegel.de - viele Gr\u00fc\u00dfe!", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 42708513, "replied_author": 1129815, "thread_root": 42708514, "thread_root_author": 1129815, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 48798470, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202403172309, "text": "Hat Putin wirklich \u201edie Pr\u00e4sidentschaftswahl gewonnen\u201c, wenn es doch gar keine Wahl war? Oder wurde er erwartungsgem\u00e4\u00df zum Sieger erkl\u00e4rt, was ja allein entscheidend ist, diesmal ganz im Sinne des Kriegs-All-in mit viel mehr angeblichen Stimmen als je zuvor?", "langs": ["deu"], "like_count": 40, "reply_count": 2, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314677, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202403171807, "text": "Mal wieder ein absoluter must-read von @@1595: www.spiegel.de/politik/deut...", "langs": ["deu"], "like_count": 14, "reply_count": 1, "repost_count": 8, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 7232107, "reposted_author": 309549, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 49837443, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202403171238, "text": "Sonntag ist ein guter Tag, um ihn Ruhe l\u00e4ngere Texte zu lesen:", "langs": ["deu"], "like_count": 46, "reply_count": 1, "repost_count": 10, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 111383, "quoted_author": 1595, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314678, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202403161730, "text": "Wirklich starker Beitrag von Jonas Schaible, sehr lesenswert!", "langs": ["deu"], "like_count": 16, "reply_count": 0, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 42754082, "reposted_author": 153095, "quotes": 111383, "quoted_author": 1595, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314679, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202403170859, "text": "Jonas Schaible hat nach meiner Meinung den Artikel des Monats (mindestens) geschrieben.\n\nEine sehr gute Beschreibung von Propaganda ohne ein ganzes Buch dar\u00fcber zu schreiben.\n\n(Was man nat\u00fcrlich auch kann.)", "langs": ["deu"], "like_count": 21, "reply_count": 1, "repost_count": 7, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 45852874, "reposted_author": 151804, "quotes": 111383, "quoted_author": 1595, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 111383, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202403161402, "text": "Ich habe einen neuen Essay geschrieben, \u00fcber die neue politmediale Wirklichkeit, die mir wirklich Sorgen macht:\n\nDie Allgegenwart von Propaganda, das, was sie ausmacht, wie sie wirkt, und die \u00dcberforderung, damit umzugehen.", "langs": ["deu"], "like_count": 405, "reply_count": 20, "repost_count": 213, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314680, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202403170856, "text": "Empfehlung: Ein (nach heutigen Ma\u00dfst\u00e4ben) Longread @@1595 dar\u00fcber, wie die Allgegenwart von Propaganda und Desinformation die \u00f6ffentliche Debatte desintegriert, und dass alle demokratischen Akteure einschlie\u00dflich Medien ihr eigenes Verhalten in dieser neuen Situation ver\u00e4ndern m\u00fcssen.", "langs": ["deu"], "like_count": 25, "reply_count": 1, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 54252077, "reposted_author": 340340, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314681, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202403170910, "text": "\u201eDie demokratische \u00d6ffentlichkeit, die \u00fcber Jahrzehnte Bestand hatte, existiert nicht mehr. Diese Zeit ist vorbei, und es hilft nichts, die Augen davor zu verschlie\u00dfen .\u201c\n\nEbenso lesenswert wie ersch\u00fctternd, was @@1595 \nschreibt\ud83d\udc47\ud83c\udffb\n\n#tl;dr #Propaganda #Demokratie", "langs": ["deu"], "like_count": 26, "reply_count": 1, "repost_count": 13, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 43513065, "reposted_author": 145849, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314682, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202403161806, "text": "\"Wer es ernst meint, sagt auch mal: Es ist wichtig, dass auch einmal andere Meinungen zu Wort kommen \u2013 zum Beispiel diese, mit der ich nicht \u00fcbereinstimme.\n\nWer es nicht ernst meint, wer Propaganda macht, sagt stets: Es ist wichtig, dass auch einmal andere Meinungen zu Wort kommen \u2013 und zwar meine.\"", "langs": ["deu"], "like_count": 15, "reply_count": 1, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 70267546, "reposted_author": 13885, "quotes": 111383, "quoted_author": 1595, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314683, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202403161828, "text": "\u201e[Propaganda] soll gar nicht kurzfristig wirken. Sie soll stattdessen eine neue Wirklichkeit erschaffen, mit neuen Wahrheiten und neuen Normen. Und so eine andere, eine neue Gesellschaft.\n\nPropaganda in diesem Sinne ist ein durch und durch autorit\u00e4res Unterfangen.\u201c", "langs": ["eng"], "like_count": 10, "reply_count": 0, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 48332540, "reposted_author": 179175, "quotes": 111383, "quoted_author": 1595, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.752}
{"post_id": 202314684, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202403161745, "text": "\"Politikerinnen und Medien werden heute permanent gezielt instrumentalisiert. Es ist, als w\u00fcrde man Schach spielen gegen jemanden, der sich an keine Regel h\u00e4lt, der aber zugleich wei\u00df und einberechnet, dass man selbst spielt wie immer \u2013 selbst wenn man es bemerkt und Einspruch einlegt.\"", "langs": ["deu"], "like_count": 12, "reply_count": 0, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 150466174, "reposted_author": 14461, "quotes": 111383, "quoted_author": 1595, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314685, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202403161803, "text": "\u00bbDie \u00d6ffentlichkeit muss sich ein selbstbewusstes Urteil dar\u00fcber gestatten, wer aufrichtig informieren, diskutieren, in den demokratischen Meinungskampf gehen will \u2013 und wer nicht.\u00ab\n\nWas f\u00fcr ein starkes Essay - wenn ihr f\u00fcr einen Artikel dieses WE ein probeabo abschlie\u00dft, dann f\u00fcr diesen! \ud83d\udc47", "langs": ["deu"], "like_count": 12, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 38352616, "reposted_author": 12996, "quotes": 111383, "quoted_author": 1595, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314686, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202403161646, "text": "Ein wirklich wichtiger Artikel.\n\n\"\u00dcberzeugungskraft von Propaganda folgt nicht aus argumentativer Pr\u00e4zision, sondern aus Redundanz. [...] Noch der gr\u00f6\u00dfte Unsinn klingt plausibler, wenn man ihn oft genug geh\u00f6rt hat. Deshalb ist Schamlosigkeit die wohl wichtigste Eigenschaft f\u00fcr den Propagandisten\"", "langs": ["deu"], "like_count": 15, "reply_count": 1, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 68007159, "reposted_author": 4415, "quotes": 111383, "quoted_author": 1595, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314687, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202403161703, "text": "Lesenswert, unbedingt:", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 202314688, "reposted_author": 326174, "quotes": 111383, "quoted_author": 1595, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314689, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202403161727, "text": "Eine ausf\u00fchrliche Analyse. Und eine mit Handlungsempfehlungen am Ende. Das ist wichtig. Sie h\u00e4ngt der Katze die Schelle um.", "langs": ["deu"], "like_count": 8, "reply_count": 1, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 186545981, "reposted_author": 1011294, "quotes": 111383, "quoted_author": 1595, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314690, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202403161719, "text": "Dieser Artikel trifft meine Sicht zu 100% und fokussiert m.E. die wichtigen Themen.", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 60662700, "reposted_author": 71138, "quotes": 111383, "quoted_author": 1595, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314691, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202403161729, "text": "\ud83d\udc08\u200d\u2b1b\ud83d\udd14 - \ud83d\ude4f", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 186545981, "replied_author": 1011294, "thread_root": 186545981, "thread_root_author": 1011294, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 7885378, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202403161728, "text": "Faszinierende Schwankungen. Und es sieht so aus (wenn wir mal ohne Beleg unterstellen, dass das in Europa einigerma\u00dfen \u00e4hnlich aussehen k\u00f6nnte), als w\u00e4re ich wirklich in einer sorgenlosen Zeit aufgewachsen.", "langs": ["deu"], "like_count": 36, "reply_count": 3, "repost_count": 6, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314692, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202403161543, "text": "Es kann gegen\u00fcber Propaganda kein hermeneutisches Wohlwollen und auch keine neutrale Position geben. Gro\u00dfartiges Essay von Jonas Schaible. Bitte lesen und teilen!", "langs": ["deu"], "like_count": 17, "reply_count": 0, "repost_count": 7, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 41043814, "reposted_author": 41032, "quotes": 111383, "quoted_author": 1595, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 42619530, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202403161434, "text": "Thread mit Ausz\u00fcgen und den wichtigsten Argumenten \ud83e\uddf5\ud83d\udc47", "langs": ["deu"], "like_count": 29, "reply_count": 0, "repost_count": 9, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 111383, "quoted_author": 1595, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 42619530, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202403161434, "text": "Thread mit Ausz\u00fcgen und den wichtigsten Argumenten \ud83e\uddf5\ud83d\udc47", "langs": ["deu"], "like_count": 29, "reply_count": 0, "repost_count": 9, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 111383, "quoted_author": 1595, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314693, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202403161433, "text": "Thanks for coming to my ted talk\u2026 \u270c\ufe0f", "langs": ["deu"], "like_count": 16, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 202314694, "replied_author": 1595, "thread_root": 111383, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314694, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202403161432, "text": "P.S\u2026", "langs": ["deu"], "like_count": 9, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 115299217, "replied_author": 1595, "thread_root": 111383, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 115299217, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202403161431, "text": "Wie also umgehen mit Propaganda? Welche Haltung braucht es?", "langs": ["deu"], "like_count": 9, "reply_count": 2, "repost_count": 1, "reply_to": 115299216, "replied_author": 1595, "thread_root": 111383, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 115299216, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202403161429, "text": "Ignorieren w\u00fcrde funktionieren - geht aber nicht.", "langs": ["deu"], "like_count": 6, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 64433284, "replied_author": 1595, "thread_root": 111383, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 64433284, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202403161427, "text": "Man kann Propaganda deshalb nicht entzaubern, auch nicht skandalisieren.", "langs": ["deu"], "like_count": 10, "reply_count": 1, "repost_count": 4, "reply_to": 6458823, "replied_author": 1595, "thread_root": 111383, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 6458823, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202403161427, "text": "Nicht Filterblasen sind das Problem, sondern propagandistische Inhaltsblasen durch schamlose Wiederholung.", "langs": ["deu"], "like_count": 73, "reply_count": 1, "repost_count": 13, "reply_to": 6458822, "replied_author": 1595, "thread_root": 111383, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 6458822, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202403161426, "text": "Auch schlechte Nachrichten sind gute Nachrichten? Quatsch, normalerweise. F\u00fcr Propaganda stimmt der Satz.", "langs": ["deu"], "like_count": 39, "reply_count": 1, "repost_count": 5, "reply_to": 6458825, "replied_author": 1595, "thread_root": 111383, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 6458825, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202403161424, "text": "Wie Propaganda gezielt Allianzen schafft, Anliegen amalgamiert.", "langs": ["deu"], "like_count": 35, "reply_count": 1, "repost_count": 5, "reply_to": 6458827, "replied_author": 1595, "thread_root": 111383, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 6458827, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202403161423, "text": "Was Propaganda erreichen will (es geht um Regime Change), und was sie von L\u00fcgen und Falschbehauptungen unterscheidet.", "langs": ["deu"], "like_count": 40, "reply_count": 1, "repost_count": 4, "reply_to": 6458829, "replied_author": 1595, "thread_root": 111383, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 6458829, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202403161422, "text": "Was Propagandisten von Parteig\u00e4ngern unterscheidet:", "langs": ["deu"], "like_count": 54, "reply_count": 2, "repost_count": 9, "reply_to": 6458831, "replied_author": 1595, "thread_root": 111383, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 6458831, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202403161422, "text": "Was Propaganda im Kern ausmacht:", "langs": ["deu"], "like_count": 53, "reply_count": 2, "repost_count": 6, "reply_to": 111383, "replied_author": 1595, "thread_root": 111383, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 111383, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202403161402, "text": "Ich habe einen neuen Essay geschrieben, \u00fcber die neue politmediale Wirklichkeit, die mir wirklich Sorgen macht:\n\nDie Allgegenwart von Propaganda, das, was sie ausmacht, wie sie wirkt, und die \u00dcberforderung, damit umzugehen.", "langs": ["deu"], "like_count": 405, "reply_count": 20, "repost_count": 213, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 103969533, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202403161307, "text": "Warum steckt schweizer Rap deutschen Rap so locker ins T\u00e4schli?", "langs": ["deu"], "like_count": 13, "reply_count": 3, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 84388236, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202403142337, "text": "Die Katespiracy und wie sich Ger\u00fcchte weiterentwickeln, diese Mischung aus Wahn und Spiel, die aber v\u00f6llig reale Konsequenzen hat, die Kaskade von Texten in Medien, das ist alles so verr\u00fcckt und vermutlich potenziell lehrreich, aber auf abstrakter Ebene vor allem be\u00e4ngstigend.", "langs": ["deu"], "like_count": 29, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314695, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202403141114, "text": "\ud83d\udc5f \u26bd  \ud83e\udd45", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 154504904, "replied_author": 25562, "thread_root": 70266645, "thread_root_author": 37439, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314696, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202403122220, "text": "\u201cWe\u2019ll easily adapt to climate change\u201d", "langs": ["eng"], "like_count": 65, "reply_count": 7, "repost_count": 18, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 28797915, "reposted_author": 8770, "quotes": 126516, "quoted_author": 46449, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.579}
{"post_id": 202314697, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202403121354, "text": "AfD-Bundesvorstand Stephan Brandner hat gegen das gerichtliche Verbot versto\u00dfen, mich \"Faschistin\" zu nennen. Hierf\u00fcr muss er jetzt nach einem weiteren Beschluss des LG Berlin ein hohes Ordnungsgeld von 5000 Euro zahlen (noch nicht rechtskr\u00e4ftig).", "langs": ["deu"], "like_count": 1129, "reply_count": 42, "repost_count": 155, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 180759, "reposted_author": 1222, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314698, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202403121401, "text": "Jetzt wird die AfD-Hetze gegen SPIEGEL-Journalistin Ann-Katrin M\u00fcller teuer: Bundesvorstand Stephan Brandner verst\u00f6\u00dft gegen gerichtliches Verbot und muss 5000 EUR Ordnungsgeld zahlen, weil er    \n@@1222         weiterhin als Faschistin bezeichnete (LG Berlin 27 O 546/23, n. rechtskr.)", "langs": ["deu"], "like_count": 78, "reply_count": 6, "repost_count": 18, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 28207962, "reposted_author": 1725807, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 7885729, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202403112317, "text": "Hampton, Volos, die Region Pas-des-Calais: gleich mehrfach geflutet.\n\nDemokratie in den Fluten \ud83c\udf0a", "langs": ["deu"], "like_count": 26, "reply_count": 0, "repost_count": 6, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 26408268, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202403112331, "text": "Demokratie im Feuer \ud83d\udd25, Esskultur im Feuer, Genuss im Feuer (II)", "langs": ["deu"], "like_count": 25, "reply_count": 2, "repost_count": 5, "reply_to": 26408267, "replied_author": 1595, "thread_root": 26408267, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 26408267, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202403112326, "text": "Demokratie im Feuer \ud83d\udd25, Esskultur im Feuer, Genuss im Feuer (I)", "langs": ["deu"], "like_count": 44, "reply_count": 2, "repost_count": 13, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 26408265, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202403112256, "text": "Nachrichten aus der Klimakrise, Demokratie im Feuer \ud83d\udd25, \u00e4h, Oliven\u00f6l in Ketten?", "langs": ["deu"], "like_count": 37, "reply_count": 3, "repost_count": 12, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 174642827, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202403112331, "text": "Ja, aber die Ketten waren mir neu.", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 174642832, "replied_author": 94768, "thread_root": 26408265, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 26408268, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202403112331, "text": "Demokratie im Feuer \ud83d\udd25, Esskultur im Feuer, Genuss im Feuer (II)", "langs": ["deu"], "like_count": 25, "reply_count": 2, "repost_count": 5, "reply_to": 26408267, "replied_author": 1595, "thread_root": 26408267, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 26408267, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202403112326, "text": "Demokratie im Feuer \ud83d\udd25, Esskultur im Feuer, Genuss im Feuer (I)", "langs": ["deu"], "like_count": 44, "reply_count": 2, "repost_count": 13, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 7885729, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202403112317, "text": "Hampton, Volos, die Region Pas-des-Calais: gleich mehrfach geflutet.\n\nDemokratie in den Fluten \ud83c\udf0a", "langs": ["deu"], "like_count": 26, "reply_count": 0, "repost_count": 6, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 26408265, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202403112256, "text": "Nachrichten aus der Klimakrise, Demokratie im Feuer \ud83d\udd25, \u00e4h, Oliven\u00f6l in Ketten?", "langs": ["deu"], "like_count": 37, "reply_count": 3, "repost_count": 12, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2262666, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202403112156, "text": "Vielleicht k\u00f6nnte man ihn jetzt wieder zu Arbeit zwingen?", "langs": ["deu"], "like_count": 320, "reply_count": 18, "repost_count": 81, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 79173, "quoted_author": 1598, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314699, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202403071328, "text": "Die \"vierte Gewalt\" verschwindet, zumindest im Lokalen. Diese Entwicklung leistet dem #Populismus Vorschub, hat @@717285 Autor Maxim Fl\u00f6\u00dfer in #BaW\u00fc untersucht. In Gemeinden ohne #Lokalzeitung wird h\u00e4ufiger f\u00fcr die #AfD gestimmt. \ud83d\udc47 www.kontextwochenzeitung.de/medien/675/k...", "langs": ["deu"], "like_count": 79, "reply_count": 5, "repost_count": 45, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 1775862, "reposted_author": 228010, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 161420959, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202403102157, "text": "Es ist nat\u00fcrlich sehr viel sehr anders als damals, aber nachdem Chega heute in Portugal wohl in die N\u00e4he der 20% kommt, nur f\u00fcr ein Gef\u00fchl f\u00fcr die Gr\u00f6\u00dfenordnung die Peaks rechtsextremer Parteien in der Zwischenkriegszeit:", "langs": ["deu"], "like_count": 10, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 38352631, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202403102144, "text": "Es gab ja sogar Berichte und Spekulationen \u00fcber m\u00f6gliche Reaktionen der USA (auf jeden Fall konventionell; Angriff auf die Schwarzmeerflotte), aber wie ernst das genommen wurde, ist dann doch neu.", "langs": ["deu"], "like_count": 0, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 38352633, "replied_author": 12996, "thread_root": 38352632, "thread_root_author": 12996, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 38352634, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202403102130, "text": "Die Nachricht an sich ist nat\u00fcrlich irre, aber auch ein bisschen irre ist, dass Biden das auf einem Abendtermin vor zahlenden Anh\u00e4ngern in einem Townhouse von Murdoch erz\u00e4hlt??", "langs": ["deu"], "like_count": 13, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314700, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202403092328, "text": "Sehen Sie es mir nach, wenn ich nicht den Eindruck habe, von Ihnen viel \u00fcber Respekt lernen zu k\u00f6nnen.\n\n(Die Autoren sind Tarik Abou-Chadi, Jannik Jansen, Markus Kollberg und Nils Redeker, ich h\u00e4tte sie - wie bei Twitter - sofort genannt, h\u00e4tte die elende Blueskysuche erlaubt, sie zu verlinken)", "langs": ["deu"], "like_count": 6, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 202314701, "replied_author": 389535, "thread_root": 5382059, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314702, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202403091221, "text": "Dann anders und direkt formuliert: Ich freue mich \u00fcber interessierte Nachfragen und bem\u00fche sich, darauf einzugehen. Ich habe unter meinen eigenen Tweets aber relativ wenig Geduld mit Rundumsorglosanspruchshaltung bei Nicht-Bereitschaft, sich selbst umzutun, und auch schlicht mit Pampigkeit.", "langs": ["deu"], "like_count": 15, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 202314703, "replied_author": 389535, "thread_root": 5382059, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 29044563, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202403091206, "text": "Es sieht so aus, als w\u00e4re der wirkm\u00e4chtigste politische Slogan seit einer ganzen Weile \u201ewir haben die Schnauze voll\u201c.", "langs": ["deu"], "like_count": 34, "reply_count": 8, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314704, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202403081414, "text": "Link und Autoren finden sich, \u00dcberraschung, im Text.", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 202314705, "replied_author": 389535, "thread_root": 5382059, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 5382060, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202403081111, "text": "Ach ja, und: Die Haltung zu Klimaschutz h\u00e4ngt nicht vom Geldbeutel ab.", "langs": ["deu"], "like_count": 8, "reply_count": 0, "repost_count": 2, "reply_to": 5382059, "replied_author": 1595, "thread_root": 5382059, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 5382059, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202403081109, "text": "Wie beliebt/unbeliebt ist mehr Klimaschutz? \n\nImmer noch gewollt von einer Mehrheit.\n\nBeliebt: Investitionen und Industriepolitik. \n\nKeine gute Idee: Klimageld pro Kopf. Beliebter: progressives Klimageld.\n\nAm unbeliebtesten: Preiserh\u00f6hungen. Ob das \u00d6konomen mal zur Kenntnis nehmen?\n\nNeue Studie: (+)", "langs": ["deu"], "like_count": 24, "reply_count": 8, "repost_count": 6, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 17475, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202403052259, "text": "Ein Staat, der den Eindruck erweckt, H\u00e4rte nur gegen Friedfertige anzuwenden und vor Gewaltbereiten zu kuschen, schadet sich selbst.\n\nDeshalb ist der Doppelstandard im Umgang mit der Letzten Generation und den Bauernprotesten langsam ein echtes Problem.\n\nMein Kommentar:", "langs": ["deu"], "like_count": 959, "reply_count": 31, "repost_count": 336, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 31960056, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202403061308, "text": "Ich will nicht schnippisch klingen, aber in dem Screenshot stehen alle Informationen, um in 20 Sekunden die Originalquelle zu finden und einfach nachzulesen,", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 88827676, "replied_author": 13538, "thread_root": 31056285, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 19696259, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202403061254, "text": "Seit November hat sich die Lage nicht wirklich ver\u00e4ndert, was die Versorgung von Gefl\u00fcchteten angeht, die Problemwahrnehmung dagegen... sind halt vor allem Debatteneffekte.", "langs": ["deu"], "like_count": 49, "reply_count": 2, "repost_count": 9, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314706, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202403061211, "text": "Unplausibel, so stabil wie das vorher war und zumal in diesen Jahren es insgesamt eher runterging:", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 126373566, "replied_author": 221335, "thread_root": 31056285, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 31056285, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202403061207, "text": "Okay, dieser R\u00fcckgang ab 2019 ist... r\u00e4tselhaft.", "langs": ["deu"], "like_count": 16, "reply_count": 5, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314707, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202403061047, "text": "Krass: @@59081 berichtet, wie das Handelsblatt mit dem Redakteur umgegangen ist, der die Wasserstoff-Aff\u00e4re des BMDV aufgedeckt hat. Unter anderem lie\u00df die Chefredaktion juristisch pr\u00fcfen, ob man ihn zur Offenlegung seiner Quellen zwingen kann. www.businessinsider.de/wirtschaft/f...", "langs": ["deu"], "like_count": 448, "reply_count": 20, "repost_count": 245, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 2320460, "reposted_author": 1594, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 17798734, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202403061124, "text": "Ach Leute, bitte.", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 17798745, "replied_author": 3468, "thread_root": 17475, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 12820314, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202403061025, "text": "Es bleibt dabei, dass Menschen weniger Meinung wollen, aber dann doch extrem auf Meinung abfahren.", "langs": ["deu"], "like_count": 21, "reply_count": 7, "repost_count": 0, "reply_to": 12820315, "replied_author": 1595, "thread_root": 12820315, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 12820315, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202403061025, "text": "Ich schreibe nur selten Kommentare und Leitartikel, eigentlich nur, wenn ich explizit gefragt werde, aber immer wenn ich es doch mal mache, stelle ich fest: Die Menge an Reaktionen ist so unglaublich viel gr\u00f6\u00dfer als auf beschreibende oder analytische Texte.", "langs": ["deu"], "like_count": 35, "reply_count": 3, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314708, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202403061019, "text": "Kontrollvariablen (Geschlecht, Alter, Bildung, Einkommen) sind drin, nur nicht im Plot.", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 1833555, "replied_author": 1595, "thread_root": 1833554, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1833555, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202403061018, "text": "Die Nutzung von Tiktok, Telegram, Facebook hat keinen Einfluss darauf, wie man die Wirtschaftslage bewertet, die Haltung zu Parteien und Medien oder selbst die Frage nach Waffenlieferungen.\n\nAber auf die Nato-These (Tiktok, TG, FB), auf Antisemitismus (TG, FB) und die AfD-Bewertung (Tiktok, FB)", "langs": ["deu"], "like_count": 7, "reply_count": 2, "repost_count": 4, "reply_to": 1833553, "replied_author": 1595, "thread_root": 1833554, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 17798746, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202403061013, "text": "Mir w\u00e4re auch lieber, alle Texte w\u00e4ren frei zug\u00e4nglich. Aber fr\u00fcher finanzierten sich Medien erfolgreich vor allem \u00fcber Werbeeinnahmen. Heute geht das nicht mehr so. Irgendwie muss man eine Redaktion finanzieren.", "langs": ["deu"], "like_count": 11, "reply_count": 6, "repost_count": 0, "reply_to": 66411288, "replied_author": 273608, "thread_root": 17475, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 61667492, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202403060001, "text": "Ja, m\u00fcssen sie, aber zugleich nein, m\u00fcssen sie nicht. Es gibt da eine Einschr\u00e4nkung des Versammlungsrechts unter freiem Himmel, aber faktisch genie\u00dft es so hohen Schutzstatus, dass es nat\u00fcrlich trotzdem fast immer geht. Und zu zivilen Ungehorsam gibt es ja auch Regalmeter Literatur.", "langs": ["deu"], "like_count": 11, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": 36584405, "replied_author": 66659, "thread_root": 17475, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 49796324, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202403052317, "text": "Und \u00fcbrigens\u2026 nur Gewalt und Vereinnahmenlassen von der extremen Rechten geht halt jeweils nicht:", "langs": ["deu"], "like_count": 60, "reply_count": 2, "repost_count": 10, "reply_to": 17475, "replied_author": 1595, "thread_root": 17475, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 17475, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202403052259, "text": "Ein Staat, der den Eindruck erweckt, H\u00e4rte nur gegen Friedfertige anzuwenden und vor Gewaltbereiten zu kuschen, schadet sich selbst.\n\nDeshalb ist der Doppelstandard im Umgang mit der Letzten Generation und den Bauernprotesten langsam ein echtes Problem.\n\nMein Kommentar:", "langs": ["deu"], "like_count": 959, "reply_count": 31, "repost_count": 336, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 47887110, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202403051614, "text": "Nein, man nimmt den Kellner in Schutz, dem vorgeworfen wird, sein schlechter Service vergraule den Kunden die Lust auf das neue Men\u00fc, wenn gar kein neues Men\u00fc geplant ist.", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 3, "repost_count": 0, "reply_to": 87432564, "replied_author": 1078118, "thread_root": 8766998, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 49796419, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202403050855, "text": "Die Bahn kann ja selbst im besten Fall nur einen kleinen Teil der Verkehrsemissionen vor allem \u00fcber Mittel- und Langstrecken ersetzen (und im Nahverkehr St\u00e4dte von Autos entlasten), aber dieser beste Fall wird nicht erreichbar sein. Das ist die Lage.", "langs": ["deu"], "like_count": 40, "reply_count": 0, "repost_count": 4, "reply_to": 12130844, "replied_author": 1595, "thread_root": 8766998, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 12130844, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202403050854, "text": "Es gibt keine Verkehrswende, jedenfalls mit dieser Bundesregierung nicht und mutma\u00dflich auch mit einer k\u00fcnftigen nicht. Die Kapazit\u00e4t der Bahn wird nicht oder nicht erheblich oder nicht so ausgebaut, dass eine Verdoppelung der Fahrgastzahlen bis 2030 oder danach realistisch ist.", "langs": ["deu"], "like_count": 60, "reply_count": 1, "repost_count": 14, "reply_to": 8766998, "replied_author": 1595, "thread_root": 8766998, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 8766998, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202403050852, "text": "Es ist ein bisschen schr\u00e4g, wenn nun der GDL vorgeworfen wird, sie st\u00f6re die Verkehrswende und den Umstieg auf die Bahn, wenn die Politik keine nennenswerten Schritte unternimmt, um eine Verlagerung von Verkehr auf die Bahn selbst in einigen Jahren plausibel zu machen und Infrastruktur br\u00f6ckelt.", "langs": ["deu"], "like_count": 255, "reply_count": 9, "repost_count": 63, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 5382066, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202403050840, "text": "o.\u00d4", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 5382067, "replied_author": 1595, "thread_root": 5382067, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 5382067, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202403050836, "text": "normalize       o.\u00d4       again", "langs": ["deu"], "like_count": 6, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 5382078, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202403041036, "text": "Eine systematische \u00f6ffentliche Kritik von innen an der mindestens achselzuckenden hingenommenen Verbr\u00fcderung mit extrem rechten Kr\u00e4ften und Akteuren, die von Anfang an f\u00fcr jeden sichtbar war und teils auch im Vertrauen eingestanden wird, gibt es einfach nicht.", "langs": ["deu"], "like_count": 46, "reply_count": 1, "repost_count": 9, "reply_to": 4922646, "replied_author": 1595, "thread_root": 4922646, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 4922646, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202403041033, "text": "Anders als andere Politikfeldern ist Agrarpolitik immer noch beherrscht von Leugnungsdebatten (Insektensterben, Nitrat im Wasser, Einfluss von Tierhaltung auf Klima), insofern ist es betr\u00fcblich, aber nicht \u00fcberraschend, dass sich das auf die Bauernproteste ausweitet (\"nur ein paar Scharfmacher\").", "langs": ["deu"], "like_count": 120, "reply_count": 2, "repost_count": 27, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314709, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202403022204, "text": "The video first appeared on TikTok last fall, with a Russian title card reading, \"an urgent appeal from Hollywood stars to Maia Sandu.\"", "langs": ["eng"], "like_count": 47, "reply_count": 2, "repost_count": 19, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 9337101, "reposted_author": 9, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.915}
{"post_id": 23978982, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202403022105, "text": "Ach guck, anderswo geht sowas noch aktiv.", "langs": ["deu"], "like_count": 51, "reply_count": 2, "repost_count": 8, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314710, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202403011432, "text": "Auch: Gegen Zuwanderung aufwiegeln, in den eigenen Hochburgen f\u00fcr Abwanderung sorgen, dort die Alterung und Arbeitskr\u00e4ftemangel verst\u00e4rken, weiter wachsen, so landesweit wachsen, der Wirtschaft und dem Sozialbereich schaden wegen fehlender Arbeitskr\u00e4fte, weiter profitieren.", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 27678213, "replied_author": 1595, "thread_root": 5382089, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 36584629, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402291300, "text": "Eben nicht.", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": 36584631, "replied_author": 153697, "thread_root": 5382089, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 27678213, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402291255, "text": "\nPutins Angriffskrieg treibt Menschen in die Flucht, Energiepreise nach oben und Europas Gesellschaften auseinander. Der 7.10 und seine Folgen spalten die Progressiven, machen Trumps Wahl wahrscheinlicher, Klimaobstruktion wiegelt auf und verschr\u00e4ft destabilisierende Klimafolgen..", "langs": ["deu"], "like_count": 14, "reply_count": 1, "repost_count": 3, "reply_to": 5382089, "replied_author": 1595, "thread_root": 5382089, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 5382089, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402291255, "text": "Die dunkle Kehrseite des B\u00f6ckenf\u00f6rde-Diktums: Der illiberale, autorit\u00e4re Staat lebt von Voraussetzungen, die er selbst schaffen kann.\n\nOder genauer: Der Autoritarismus lebt von Voraussetzungen, die er selbst schaffen kann.", "langs": ["deu"], "like_count": 17, "reply_count": 2, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2650962, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402252054, "text": "K\u00f6nnen sich wehrhafte Demokratien wirklich gegen extreme Parteien verteidigen? \n\nJa, sagt Giovanni Capoccia. Es gibt Beispiele. Er hat Demokratien erforscht, die \u00fcberlebt haben, in der Zwischenkriegszeit.\n\nDrei Faktoren, einer davon eine notwendige Bedingung: \u201eDer demokratische Konsens muss halten.\u201c", "langs": ["deu"], "like_count": 233, "reply_count": 9, "repost_count": 85, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 8724233, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402281058, "text": "Batshit crazy.", "langs": ["deu"], "like_count": 37, "reply_count": 1, "repost_count": 16, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 109613, "quoted_author": 2870, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 44370203, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402280624, "text": "Gemeint ist offenbar schlicht die Erstaufnahmeeinrichtung, wo genau kommt das (affirmierend klingende) Lager her?", "langs": ["deu"], "like_count": 36, "reply_count": 2, "repost_count": 2, "reply_to": 1833738, "replied_author": 1595, "thread_root": 1833738, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1833738, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402280623, "text": "\u201eAbschiebelager\u201c", "langs": ["deu"], "like_count": 42, "reply_count": 4, "repost_count": 17, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 132846776, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402262140, "text": "Ja nichts ist ok\n\n\ud83d\udda4", "langs": ["deu"], "like_count": 26, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 28059225, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402261530, "text": "Wir leben in einer Propagandaumgebung - und man sieht die Ergebnisse \n\n\u2b07\ufe0f", "langs": ["deu"], "like_count": 45, "reply_count": 2, "repost_count": 15, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 1833554, "quoted_author": 1595, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1833554, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402261524, "text": "Dass die Nato Russlands Einmarsch in die Ukraine provoziert hat, glaubt eher, wer...\n\n- sich v.a aus sozialen Medien informiert\n- sich auch auf Telegram, Tiktok, Youtube, Instagram oder Whatsapp informiert\n- Tiktok, TG, IG oder FB nutzt\n\nKontrolliert f\u00fcr Alter, Einkommen, Geschlecht, Bildung", "langs": ["deu"], "like_count": 81, "reply_count": 4, "repost_count": 23, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 142631529, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402261548, "text": "Final wei\u00df man es nat\u00fcrlich nicht, aber man kann annehmen, dass einige Muster (Mediennutzungsverhalten allgemein, Nutzung von IG, FB, Whatsapp; Hauptquellen) deutlich \u00e4lter sind als die Position zum Ukrainekrieg, also dem vorausgehen. Kann nat\u00fcrlich immer noch Selektionseffekte geben, aber...", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 142631530, "replied_author": 874769, "thread_root": 28059225, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314711, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402261537, "text": "(Aber falls jemand dazu ver\u00f6ffentlichte peer-reviewed Forschung kennt, freue ich mich \u00fcber Hinweise)", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 28059225, "replied_author": 1595, "thread_root": 28059225, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1833553, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402261535, "text": "Unter jenen, die sich auch politisch auf Telegram informieren, gibt es fast niemanden, der/die nicht glaubt, die Nato habe den russischen Einmarsch provoziert:", "langs": ["deu"], "like_count": 18, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": 44370234, "replied_author": 1595, "thread_root": 1833554, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 28059225, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402261530, "text": "Wir leben in einer Propagandaumgebung - und man sieht die Ergebnisse \n\n\u2b07\ufe0f", "langs": ["deu"], "like_count": 45, "reply_count": 2, "repost_count": 15, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 1833554, "quoted_author": 1595, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 44370234, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402261529, "text": "Den mit Abstand klarsten Zusammenhang sieht man bei jenen, die Telegram auch f\u00fcr politische Information nutzen (das sind aber sehr wenige, etwa ein Drittel der eh schon wenigen Telegramnutzer).", "langs": ["deu"], "like_count": 18, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 125966139, "replied_author": 1595, "thread_root": 1833554, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314712, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402261529, "text": "Sind eigene Umfragedatenanalysen, also leider nicht. Hab nur solche Regressionstabellen zu bieten...", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 125966140, "replied_author": 4531, "thread_root": 1833554, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 125966139, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402261527, "text": "Quelle sind eigene Analysen mit diesen Daten von @@183033:", "langs": ["deu"], "like_count": 18, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 44370236, "replied_author": 1595, "thread_root": 1833554, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 44370236, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402261526, "text": "Keinen Einfluss: Twitter-Nutzung. Es ist das einzige Medium aus diesem Pool der sozialen Medien/Messenger, f\u00fcr das es keinerlei Zusammenhang gibt.\n\nAuch keinen Einfluss haben: Radio oder allgemein Internetanbieter als Nachrichtenquelle.", "langs": ["deu"], "like_count": 26, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": 21036235, "replied_author": 1595, "thread_root": 1833554, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 21036235, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402261525, "text": "Dass die Nato Russlands Einmarsch in die Ukraine provoziert hat, glaubt weniger, wer... \n\n- sich v.a aus dem Fernsehen oder Zeitungen informiert", "langs": ["deu"], "like_count": 33, "reply_count": 3, "repost_count": 2, "reply_to": 1833554, "replied_author": 1595, "thread_root": 1833554, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1833554, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402261524, "text": "Dass die Nato Russlands Einmarsch in die Ukraine provoziert hat, glaubt eher, wer...\n\n- sich v.a aus sozialen Medien informiert\n- sich auch auf Telegram, Tiktok, Youtube, Instagram oder Whatsapp informiert\n- Tiktok, TG, IG oder FB nutzt\n\nKontrolliert f\u00fcr Alter, Einkommen, Geschlecht, Bildung", "langs": ["deu"], "like_count": 81, "reply_count": 4, "repost_count": 23, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314713, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402261518, "text": "Korrekt.", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 188348456, "replied_author": 393143, "thread_root": 2650962, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 8446421, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402252057, "text": "Alles h\u00e4ngt an der CDU/CSU. Aber das hat nichts mit der Union an sich zu tun, alles mit dem Parteiensystem, den Umst\u00e4nden, der Frage, von wo die Bedrohung kommt. Diese Tatsache auszusprechen, ist kein Misstrauen gegen die Union, es beschreibt nur ihre (schwere) historische Aufgabe.", "langs": ["deu"], "like_count": 94, "reply_count": 7, "repost_count": 22, "reply_to": 8446419, "replied_author": 1595, "thread_root": 2650962, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 8446419, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402252054, "text": "Es ist so einfach (und doch so schwer):", "langs": ["deu"], "like_count": 195, "reply_count": 5, "repost_count": 76, "reply_to": 2650962, "replied_author": 1595, "thread_root": 2650962, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1598938, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402251856, "text": "Will die Union jetzt noch \u00fcber Grundgesetz\u00e4nderungen reden, um das Verfassungsgericht zu sch\u00fctzen, ja, nein, vielleicht?\n\nDie Entscheidung gegen Gespr\u00e4che kam auch intern \u00fcberraschend, die verbreitete Deutung ist, dass Merz das Fenster wirklich wieder \u00f6ffnen wollte.\n\nAber es gibt noch keinen Plan.", "langs": ["deu"], "like_count": 34, "reply_count": 5, "repost_count": 7, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 24497599, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402252103, "text": "Reden wir nicht nur dar\u00fcber, wann und warum Demokratien verloren haben.\n\nReden wir lieber dar\u00fcber, wann und warum sie es geschafft haben, sich zu verteidigen \u2b07\ufe0f", "langs": ["deu"], "like_count": 54, "reply_count": 0, "repost_count": 22, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 2650962, "quoted_author": 1595, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 8446421, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402252057, "text": "Alles h\u00e4ngt an der CDU/CSU. Aber das hat nichts mit der Union an sich zu tun, alles mit dem Parteiensystem, den Umst\u00e4nden, der Frage, von wo die Bedrohung kommt. Diese Tatsache auszusprechen, ist kein Misstrauen gegen die Union, es beschreibt nur ihre (schwere) historische Aufgabe.", "langs": ["deu"], "like_count": 94, "reply_count": 7, "repost_count": 22, "reply_to": 8446419, "replied_author": 1595, "thread_root": 2650962, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 8446419, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402252054, "text": "Es ist so einfach (und doch so schwer):", "langs": ["deu"], "like_count": 195, "reply_count": 5, "repost_count": 76, "reply_to": 2650962, "replied_author": 1595, "thread_root": 2650962, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2650962, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402252054, "text": "K\u00f6nnen sich wehrhafte Demokratien wirklich gegen extreme Parteien verteidigen? \n\nJa, sagt Giovanni Capoccia. Es gibt Beispiele. Er hat Demokratien erforscht, die \u00fcberlebt haben, in der Zwischenkriegszeit.\n\nDrei Faktoren, einer davon eine notwendige Bedingung: \u201eDer demokratische Konsens muss halten.\u201c", "langs": ["deu"], "like_count": 233, "reply_count": 9, "repost_count": 85, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314714, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402251912, "text": "Die M\u00f6glichkeit f\u00fcr Gespr\u00e4che bewahren.", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1598938, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402251856, "text": "Will die Union jetzt noch \u00fcber Grundgesetz\u00e4nderungen reden, um das Verfassungsgericht zu sch\u00fctzen, ja, nein, vielleicht?\n\nDie Entscheidung gegen Gespr\u00e4che kam auch intern \u00fcberraschend, die verbreitete Deutung ist, dass Merz das Fenster wirklich wieder \u00f6ffnen wollte.\n\nAber es gibt noch keinen Plan.", "langs": ["deu"], "like_count": 34, "reply_count": 5, "repost_count": 7, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 37874049, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402251746, "text": "Habe in den letzten Wochen gelernt: \n- der Super Bowl ist woke \n- die Beziehung einer S\u00e4ngerin zu einem Footballer ist woke \n- die Wirtschaftsweisen sind woke \n- der \"Miss Germany\"-Contest ist woke\n\ud83d\udc4d\ud83d\udc4d", "langs": ["deu"], "like_count": 40, "reply_count": 6, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 17355055, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402251343, "text": "Ich f\u00fcrchte, wir k\u00f6nnen noch viele Varianten dieser Frage stellen, die Antwort lautet immer: Sorry.", "langs": ["deu"], "like_count": 55, "reply_count": 2, "repost_count": 7, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 51069825, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402241415, "text": "Wie gesagt, man wei\u00df nicht, was ohne den Bauernverband (und LsV) passiert w\u00e4re, aber es ist auch nicht aus der Luft gegriffen, zu sagen, der Bauernverband habe da die B\u00fcche der Pandora ge\u00f6ffnet. Eine jedenfalls aktuell erkennbare Folge: Neue Mobilisierungszusammenh\u00e4nge f\u00fcr die extreme Rechte.", "langs": ["deu"], "like_count": 19, "reply_count": 0, "repost_count": 2, "reply_to": 51069824, "replied_author": 1595, "thread_root": 12130988, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 51069824, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402241413, "text": "Nicht nur in Deutschland, wo Bauernproteste mindestens mal das Vehikel geworden sind, um Politik und Regierungsparteien zu bedrohen (Schl\u00fcttsiel, Biberach, Hirschaid...), sondern auch in Frankreich und anderswo. Die Grievances sind manchmal gleich, manchmal ganz anders, manchmal im Widerspruch.", "langs": ["deu"], "like_count": 9, "reply_count": 2, "repost_count": 1, "reply_to": 78870717, "replied_author": 1595, "thread_root": 12130988, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 78870717, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402241412, "text": "Was nat\u00fcrlich den Blick nochmal mehr auf den Bauernverband richtet. Kann sein, dass es nach den Subventionsk\u00fcrzungen auch ohne ihn losgegangen w\u00e4re - massiv mobilisiert wurde (ja, auch von extrem rechts) von Beginn an ihm vorbei. Aber anfangs organisierte er. Jetzt ist alles au\u00dfer Kontrolle.", "langs": ["deu"], "like_count": 24, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": 12130988, "replied_author": 1595, "thread_root": 12130988, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 12130988, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402241410, "text": "Die europ\u00e4ischen Bauernproteste sind ein eindr\u00fcckliches Beispiel daf\u00fcr, was f\u00fcr ein m\u00e4chtiger politischer Faktor Imitation ist. So entstehen Wellen.\n\nDen Anfang haben nat\u00fcrlich die Niederlande gemacht - aber das ist einige Monate her. Der Ausl\u00f6ser jetzt war Deutschland, so weit ich \u00fcberblicke.", "langs": ["deu"], "like_count": 40, "reply_count": 1, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 175066878, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402241313, "text": "Nicht Flaco \ud83d\ude22", "langs": ["deu"], "like_count": 6, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 3873613, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402241014, "text": "Schl\u00fcttsiel, Biberach - und unz\u00e4hlige Orte mehr. Die Gr\u00fcnen werden angefeindet und bedroht, systematisch, von sehr weit rechts und aus Russland, und h\u00e4ufiger als andere (wir haben neue Zahlen). \n\nWir haben diese Kampagne beschreiben, ihre Folgen und die Versuche der Partei, sich zu wehren.", "langs": ["deu"], "like_count": 180, "reply_count": 6, "repost_count": 66, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 177014064, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402241120, "text": "(Die Mitgliederzahlen liegen weit auseinander?!) Es geht darum, welche Gruppe mutma\u00dflich mehr Solidarit\u00e4t erf\u00e4hrt und mobilisieren kann, wenn sie systematisch angegriffen wird, welche Angriffe Gegenwehr ausl\u00f6sen und welche nicht.", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 177014065, "replied_author": 151616, "thread_root": 3873613, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 4272080, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402241102, "text": "Aber, damit das nicht untergeht: Schon bei Sozial- und Christdemokraten, Christsozialen, sind die Zahlen krass hoch, mehr als ein Drittel erlebt Anfeindungen, das ist best\u00fcrzender Alltag f\u00fcr demokratische Politiker*innen, es ist nur so, dass es Gr\u00fcne sogar noch mehr trifft.", "langs": ["deu"], "like_count": 34, "reply_count": 1, "repost_count": 5, "reply_to": 4272079, "replied_author": 1595, "thread_root": 3873613, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 4272079, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402241059, "text": "Die Hellfeldzahlen (dokumentierte \u00dcbergriffe) sind bekannt. Es gibt aber auch Dunkelfeldzahlen - aus Befragungen von kommunalen Amtstr\u00e4ger*innen. Da haben wir eine Auswertung erfragt. Ergebnis: Mehr Gr\u00fcne werden und Gr\u00fcne werden h\u00e4ufiger angefeindet als SPDler/Unionler.", "langs": ["deu"], "like_count": 31, "reply_count": 1, "repost_count": 5, "reply_to": 3873613, "replied_author": 1595, "thread_root": 3873613, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 177014066, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402241032, "text": ">400.000 Mitglieder vs >120.000 Mitglieder, weniger Leute kennen Gr\u00fcne als Sozialdemokraten pers\u00f6nlich, weniger  Gemeinden weniger lange regiert, also leichter zu isolieren und angreifbar als die anderen beiden.", "langs": ["deu"], "like_count": 6, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 177014068, "replied_author": 151616, "thread_root": 3873613, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 3873613, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402241014, "text": "Schl\u00fcttsiel, Biberach - und unz\u00e4hlige Orte mehr. Die Gr\u00fcnen werden angefeindet und bedroht, systematisch, von sehr weit rechts und aus Russland, und h\u00e4ufiger als andere (wir haben neue Zahlen). \n\nWir haben diese Kampagne beschreiben, ihre Folgen und die Versuche der Partei, sich zu wehren.", "langs": ["deu"], "like_count": 180, "reply_count": 6, "repost_count": 66, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 39101371, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402231504, "text": "Und, ernsthaft: \"Es gibt aktuell keine ernsthaften Angriffe auf das Verfassungsgericht.\"\n\nDas ist ja v\u00f6llig unbestritten, aber es ist nat\u00fcrlich absolut bedeutungslos, wenn man dar\u00fcber spricht, wie man die Institutionen f\u00fcr den Fall der F\u00e4lle sch\u00fctzen k\u00f6nnte.", "langs": ["deu"], "like_count": 44, "reply_count": 3, "repost_count": 4, "reply_to": 39101370, "replied_author": 1595, "thread_root": 29499020, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 39101370, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402231503, "text": "Zitate: \"Wenn es Vorschl\u00e4ge geben sollte, es noch besser zu sch\u00fctzen, als wir es gegenw\u00e4rtig ohnehin tun, dann sind wir selbstverst\u00e4ndlich f\u00fcr eine Diskussion offen\" - \"Wir sehen nur im Moment keine Vorschl\u00e4ge, die dazu wirklich geeignet sind\"", "langs": ["deu"], "like_count": 15, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 29499020, "replied_author": 1595, "thread_root": 29499020, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 29499020, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402231501, "text": "Nachdem die Union heute gro\u00dffl\u00e4chig abgetaucht ist, hat sich Friedrich Merz gegen\u00fcber dpa ge\u00e4u\u00dfert. Gespr\u00e4che, wie man das Verfassungsgericht absichern kann, schlie\u00dft er nicht prinzipiell aus, aber es bleibt dabei: Erstmal gibt es wohl keine. Begr\u00fcndung: kein Nutzen, auch keine echte Notwendigkeit.", "langs": ["deu"], "like_count": 32, "reply_count": 2, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 69197915, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402231414, "text": "DU KANNST NICHT VORBEI", "langs": ["deu"], "like_count": 18, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 174643087, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402231411, "text": "Zwischen einer funktionierenden digitalen \u00d6ffentlichkeit und maschinisiertem Chaos, zwischen Austausch und einer Welt der Propaganda standen nur sie hier:", "langs": ["deu"], "like_count": 8, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 202314715, "replied_author": 1595, "thread_root": 125966195, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314715, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402231409, "text": "Die Captcha-\u00c4ra dauerte grob \"14+9 =\"-Jahre.", "langs": ["deu"], "like_count": 9, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 125966195, "replied_author": 1595, "thread_root": 125966195, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 125966195, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402231408, "text": "Wir werden noch sehnsuchtsvoll und nostalgisch auf jene Jahre zur\u00fcckblicken, die man die \"Captcha-Jahre\" nennen wird, als Zebrastreifen, Ampeln und simple Rechnungen den Mensch von der Maschine scheiden, als \"im Internet\" die Bot-Horden unter Kontrolle gehalten werden konnten.", "langs": ["deu"], "like_count": 22, "reply_count": 3, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 28598847, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402231253, "text": "\"In dem Antrag der Menschenrechtspolitiker hei\u00dft es: \u00bbIn diesem Zusammenhang fordern wir die Bundesregierung auf, sich weiterhin f\u00fcr das Zustandekommen eines praktikablen und wirkungsvollen EU-Sorgfaltspflichtengesetzes einzusetzen.\u00ab\"\n\nDas war offensichtlich schon zu viel.", "langs": ["deu"], "like_count": 27, "reply_count": 0, "repost_count": 10, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314716, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402231204, "text": "Ihr erinnert euch an dieses Bild? Kollege @@167955 hat die Briefe, die Kretschmer nach diesem und einem anderen Besuch an Putin geschrieben hat.\n\nSpoiler: Sonderlich kritisch sind sie nicht.\n\nwww.t-online.de/nachrichten/...", "langs": ["deu"], "like_count": 53, "reply_count": 4, "repost_count": 18, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 17277332, "reposted_author": 46966, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314717, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402222057, "text": "Lindholz dann in der RP:", "langs": ["deu"], "like_count": 12, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 10144949, "replied_author": 1595, "thread_root": 10144949, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10144949, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402222054, "text": "Wenige Stunden, bevor die Unionsfraktionsvize verk\u00fcndet, die Union sehe keine Notwendigkeit mehr, mit der Ampel \u00fcber eine GG-\u00c4nderung zum Schutz des Verfassungsgerichts zu sprechen, pl\u00e4dieren zwei Unions-Rechtspolitiker in der FAZ f\u00fcr eine Einigung. Absurder wird es nicht mehr.", "langs": ["deu"], "like_count": 86, "reply_count": 2, "repost_count": 35, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 49796831, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402221233, "text": "Und wir haben uns ziemlich schnell daran gew\u00f6hnt.", "langs": ["deu"], "like_count": 51, "reply_count": 2, "repost_count": 3, "reply_to": 7886754, "replied_author": 1595, "thread_root": 7886754, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 7886754, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402221232, "text": "Es ist best\u00fcrzend, wie wenig Aufwand man mittlerweile betreiben muss, um Politiker*innen zu finden, denen die B\u00fcroscheibe eingeschmissen werden, die bedroht werden, bei denen Rechtsextreme aufmarschieren, die sich fragen, ob sie noch weitermachen sollen, oder die nicht weitermachen.", "langs": ["deu"], "like_count": 282, "reply_count": 11, "repost_count": 79, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 84390657, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402211705, "text": "Nein, aber es ist schlecht, wenn es kracht, weil die Demokratie systematisch angegriffen wird. Man kann sich auch durch historische Vergleiche gegenwartsblind machen.", "langs": ["deu"], "like_count": 46, "reply_count": 1, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 31960311, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402210004, "text": "Und nat\u00fcrlich betreiben nur die Demokratiegegner narrative Nachsorge. Und nat\u00fcrlich ignoriert der Rest den Schock weg, aber nat\u00fcrlich ist das alles nicht vorbei, weder das Virus noch die psychologischen und gesellschaftlichen Folgen.", "langs": ["deu"], "like_count": 31, "reply_count": 3, "repost_count": 1, "reply_to": 31960312, "replied_author": 1595, "thread_root": 31960312, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 31960312, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402210003, "text": "Vielleicht nicht genau das, aber die Richtung scheint mir zu stimmen. Ich glaube auch, dass die Pandemie und diese mind. 2 Jahre (!) Angst, Tod, Unsicherheit - deren Quelle das reale Virus war, also durch Politik nur formbar, nicht eliminierbar/vermeidbar - irre untersch\u00e4tzte Folgewirkungen haben.", "langs": ["deu"], "like_count": 40, "reply_count": 2, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 911917, "quoted_author": 6812, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 159983692, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402202358, "text": "Ich glaube, systematische Propaganda wirkt, hat immer gewirkt, wird immer wirken, egal \u00fcber welchen Kanal.", "langs": ["deu"], "like_count": 12, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": 148150044, "replied_author": 716895, "thread_root": 23898434, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314718, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402202356, "text": "Zwei Tweets zu Putins Verantwortung f\u00fcr alle, die noch immer \u201eAber es braucht erst eine Untersuchung\u2026! Aber vielleicht war Nawalny ja krank\u2026!\u201c rufen.", "langs": ["deu"], "like_count": 128, "reply_count": 2, "repost_count": 50, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 668882, "reposted_author": 1636, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 23898434, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402202238, "text": "These: Weil Kinder vor 14 noch eher wenig (politisch) mit neuen Medien zu tun haben, sieht man da noch die alte Welt, das sp\u00e4te 20., fr\u00fche 21. Jh. Meinungsbildung \u00fcber Grundwerte im Geflecht aus Schule, Lebenswelt und Erinnerungskultur, vor der allgegenw\u00e4rtigen Propaganda.\n\n(Quelle: Berlin.Table)", "langs": ["deu"], "like_count": 27, "reply_count": 2, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314719, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402201346, "text": "Ist in \"gro\u00dfe Teile der Industrie\" ber\u00fccksichtigt.", "langs": ["deu"], "like_count": 0, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 202314720, "replied_author": 1015330, "thread_root": 1778641, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1778641, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402201111, "text": "Moment, der Strompreis f\u00fcr gro\u00dfe Teile der Industrie liegt heute selbst in nominalen Preisen so niedrig wie seit 2017, also unter den Preisen der gesamten letzten Legislatur der Groko, obwohl ein zentraler Pfeiler des deutschen Energiesystems (billiges russisches Gas) pl\u00f6tzlich weggebrochen ist?", "langs": ["deu"], "like_count": 387, "reply_count": 20, "repost_count": 158, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 1778642, "quoted_author": 1594, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 65429824, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402192106, "text": "Ja, nur eben als Strategie, nicht als entsetzter Beobachter. Analytisch ist das sehr auf den Punkt, leider.", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 65429827, "replied_author": 159439, "thread_root": 1060557, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 14563787, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402191735, "text": "Glaube, diese Erkl\u00e4rung stimmt f\u00fcr einige, zumal derer, die da schreiben, aber f\u00fcr die extreme Rechte, deren Medien und zentrale Akteure? Da geht es um gezielte Propaganda.", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 2, "repost_count": 1, "reply_to": 149570688, "replied_author": 354604, "thread_root": 3061236, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 3782160, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402191733, "text": "\u201eGeht nach hinten los\u201c", "langs": ["deu"], "like_count": 19, "reply_count": 3, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 3061236, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402190918, "text": "Mal unabh\u00e4ngig von Prantl (anderes, aber auch interessantes Thema nat\u00fcrlich): Narrative Nachsorge von Krisen wird nur weit rechts betrieben, dort aber systematisch. Das ist, glaube ich, extrem wirkungsvoll.", "langs": ["deu"], "like_count": 37, "reply_count": 9, "repost_count": 6, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314721, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402190952, "text": "This figure shows the change since 2001, when the sink was largest (I reversed the sign of the change before 2001, as it makes it a little easier to interpret).\n\nThis clearly shows the change is coming from increased losses. \n\n2/", "langs": ["eng"], "like_count": 5, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": 6174706, "replied_author": 8991, "thread_root": 6174706, "thread_root_author": 8991, "repost_from": 6174705, "reposted_author": 8991, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.834}
{"post_id": 3061236, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402190918, "text": "Mal unabh\u00e4ngig von Prantl (anderes, aber auch interessantes Thema nat\u00fcrlich): Narrative Nachsorge von Krisen wird nur weit rechts betrieben, dort aber systematisch. Das ist, glaube ich, extrem wirkungsvoll.", "langs": ["deu"], "like_count": 37, "reply_count": 9, "repost_count": 6, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1060557, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402181744, "text": "Stefan Zweig, 1942, unver\u00e4ndert g\u00fcltig. Es ist alles schon so lange beschrieben und analysiert:", "langs": ["deu"], "like_count": 293, "reply_count": 9, "repost_count": 131, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314722, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402182212, "text": "Es lohnt sehr.", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 134660124, "replied_author": 518625, "thread_root": 1060557, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314723, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402181807, "text": "Hab's gefunden! Ist sogar frei im Netz!\nwww.projekt-gutenberg.org/zweig/weltge...", "langs": ["deu"], "like_count": 8, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": 175067558, "replied_author": 1595, "thread_root": 1060557, "thread_root_author": 1595, "repost_from": 175067556, "reposted_author": 1282960, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 175067558, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402181805, "text": "\u201eDie Welt von Gestern: Erinnerungen eines Europ\u00e4ers\u201c, Seite wei\u00df ich nicht, weil E-Book (im Kapitel \u201eIncipit Hitler\u201c).", "langs": ["deu"], "like_count": 10, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 202314724, "replied_author": 1282960, "thread_root": 1060557, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 9993408, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402181744, "text": "Auch das sehr gegenw\u00e4rtig.", "langs": ["deu"], "like_count": 118, "reply_count": 2, "repost_count": 30, "reply_to": 1060557, "replied_author": 1595, "thread_root": 1060557, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1060557, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402181744, "text": "Stefan Zweig, 1942, unver\u00e4ndert g\u00fcltig. Es ist alles schon so lange beschrieben und analysiert:", "langs": ["deu"], "like_count": 293, "reply_count": 9, "repost_count": 131, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 80935351, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402161433, "text": "Ich will das gar nicht skandalisieren, er handelt auch anders, man muss ihm da nichts reindeuten, ich finde es nur wirklich erstaunlich, dass jemandem wie Scholz so eine gedankenlose Phrase passiert.", "langs": ["deu"], "like_count": 38, "reply_count": 2, "repost_count": 2, "reply_to": 2800490, "replied_author": 1595, "thread_root": 2800490, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2800490, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402161430, "text": "\"Wir wissen aber nun auch ganz genau, sp\u00e4testens, was das f\u00fcr ein Regime ist\" - als Satz \u00fcber Putins Herrschaft, w\u00e4hrend man neben Selenskyj steht, ist schon auch eine bemerkenswert ahistorische Aussage.", "langs": ["deu"], "like_count": 88, "reply_count": 9, "repost_count": 22, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 66130223, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402161229, "text": "Die Sorge macht sich breit, dass alle schrecklichen Zuk\u00fcnfte denkbar sind. Man beginnt, alles f\u00fcr m\u00f6glich zu halten. Mir begegnet das in vielen Gespr\u00e4chen seit einer Weile. Sie sind ernst geworden, k\u00fchl, eindringlich.\n\nJetzt spiegelt sich das auch in Musik:", "langs": ["deu"], "like_count": 14, "reply_count": 1, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 140417007, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402151631, "text": "Aber gibt's daf\u00fcr auch eine Begr\u00fcndung, was genau macht es bedenkenswert? Argumente? Belege?", "langs": ["deu"], "like_count": 0, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 80551982, "replied_author": 9112, "thread_root": 80551983, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314725, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402151536, "text": "Naja, das schon auch nicht.", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 115903026, "replied_author": 1696, "thread_root": 80551983, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 140417008, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402151535, "text": "Das hei\u00dft noch nicht, dass die Erkl\u00e4rungen falsch sind, aber irgendwie m\u00fcsste man sich doch gerade an den R\u00e4ndern der Plausibilit\u00e4t besondere M\u00fche geben, sich besonders \u00fcberpr\u00fcfen. Das sehe ich nicht und ich habe mit wenig so wenig Geduld wie damit.", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 202314726, "replied_author": 1595, "thread_root": 80551983, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314726, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402151533, "text": "So war es auch mit seiner polit\u00f6konomischen Erkl\u00e4rung, mit der er vor ein paar Jahren noch den Populismus erkl\u00e4ren wollte, die jetzt irgendwie ... keine Ahnung, was damit ist? verschwunden zu sein scheint? Da spielten all die F\u00e4lle, die nicht passten, auch keine Rolle.", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 202314727, "replied_author": 1595, "thread_root": 80551983, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314727, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402151531, "text": "Ich bin sehr gespannt auf eine Erkl\u00e4rung des gro\u00dfen Elefanten USA, die mit Dominanz nicht-majorit\u00e4rer Instanzen und Abgabe von Souver\u00e4nit\u00e4t u.a. \u00fcber die Grenzkontrollen arbeitet, oder auf irgendein Argument, wie man mit dem Fall umgeht.\n\nEs klingt vieles plausibel, wenn man Widerspr\u00fcche ignoriert.", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 140417009, "replied_author": 9112, "thread_root": 80551983, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 115903027, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402151453, "text": "Polemik und Selbstgewissheit, das w\u00fcrde schon reichen, aber dazu kommen Belegarmut, \u00dcbergehen von anderen Befunden und widerspr\u00fcchlichen F\u00e4llen, das sind immer gro\u00dfe Thesen, mitunter auch interessante Ideen, aber nicht so hergeleitet, dass es ergebnisoffen und nachvollziehbar ist.", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 115903028, "replied_author": 1696, "thread_root": 80551983, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 115903029, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402151421, "text": "Ja, er ist mein Triggerpunkt, ich gebe es zu.", "langs": ["deu"], "like_count": 12, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 80551983, "replied_author": 1595, "thread_root": 80551983, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 80551983, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402151421, "text": "Philip Manow bietet steile Thesen, wenig Belege, selbstgewisse Polemik und am Ende komplette unpolitische Ratlosigkeit (\"Melchancholie\"), also alles wie immer eigentlich: www.zeit.de/2024/08/phil...", "langs": ["deu"], "like_count": 17, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314728, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402151255, "text": "gestern beim pizzaholen dem freundlichen italiener auf \"buon appetito\" mit \"grazie ebenso\" geantwortet und rausgegangen naja heute ist ein neuer tag \ud83d\udc4d\n\nder neue tag:", "langs": ["deu"], "like_count": 454, "reply_count": 26, "repost_count": 40, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 7235342, "reposted_author": 29635, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314729, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402150700, "text": "Was f\u00fcr eine unglaublich scharfsinnige Analyse der Situation aus 2018 und der Entwicklung bis zum heutigen Tage von @@1595!\nDanke, f\u00fcr diesen Text und bitte mehr solcher Analysen!\n\n#Rechtsruck #AgD #Gruene #Journalismus\n\nwww.t-online.de/nach...", "langs": null, "like_count": 33, "reply_count": 0, "repost_count": 17, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 7072244, "reposted_author": 259258, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314730, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402142242, "text": "", "langs": ["deu"], "like_count": 0, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 31960463, "replied_author": 1595, "thread_root": 2206160, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 7887451, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402141555, "text": "Es sind jetzt schon die zwei Erz\u00e4hlungen erkennbar, die von Rechtsau\u00dfen in der Folge von Biberach \u00fcberall verbreitet werden (werden).\n\n1. Die Gr\u00fcnen h\u00e4tten es mal wieder auf die Opferrolle abgesehen.\n2. Die Polizei sei unangemessen mit Tr\u00e4nengas gegen die Menschen vorgegangen.", "langs": ["deu"], "like_count": 52, "reply_count": 2, "repost_count": 15, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 173634212, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402141541, "text": "Nein. Das ist ein Gag, der wohl schon l\u00e4nger durch Messengergruppen geistert, ich vermute mal, S\u00f6ders Gagschreiber haben das irgendwo mal gesehen.", "langs": ["deu"], "like_count": 25, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 173634213, "replied_author": 1890267, "thread_root": 2206160, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 31960463, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402141538, "text": "Telegramgruppen-Memes als Aschermittwochswitz, alaaf und helau!", "langs": ["deu"], "like_count": 54, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 2206160, "replied_author": 1595, "thread_root": 2206160, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2206160, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402141537, "text": "Markus S\u00f6der machte beim Politischen Aschermittwoch den Scherz, sein Hund habe anders Kevin K\u00fchnert & Ricarda Lang eine abgeschlossene Ausbildung.\n\nIn Biberach, wo der Aschermittwoch der Gr\u00fcnen abgesagt werden musste, hing dieses Poster.", "langs": ["deu"], "like_count": 246, "reply_count": 32, "repost_count": 91, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 14760103, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402131245, "text": "Sehe ich anders, aber man muss ja eh immer verschiedene Indikatoren nutzen. Man kann auch auf Links-Rechts-Selbsteinsch\u00e4tzung schauen oder gucken, wie man AfD-Wahl gesamt erkl\u00e4ren kann, der Eindruck ist immer \u00e4hnlich.", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 14760104, "replied_author": 1052073, "thread_root": 5382209, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314731, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402131243, "text": "Genau, Spalten die Wahlabsicht (deshalb Union zusammen), Zeilen die Parteiidentifikation (CDU und CSU separat ausgewiesen).", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 136110141, "replied_author": 581934, "thread_root": 28798296, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 90270261, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402131238, "text": "Bonus-Erkenntnis:\n\nDie FDP hat keine stabile W\u00e4hlerbasis. Bemerkenswerter Ausrei\u00dfer!\n\nEs gibt quasi niemanden bei der AfD, der oder im Herzen (noch) Linker oder Sozialdemokratin ist.", "langs": ["deu"], "like_count": 17, "reply_count": 2, "repost_count": 3, "reply_to": 28798296, "replied_author": 1595, "thread_root": 28798296, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 28798296, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402131237, "text": "Teil III: Welcher Anteil derjenigen, die eine Partei w\u00e4hlen wollen, identifiziert sich auch mit ihr?\n\nIm Fall der AfD: etwa vier F\u00fcnftel. \n\nDas entspricht dem Anteil bei Gr\u00fcnen, SPD und Union.", "langs": ["deu"], "like_count": 18, "reply_count": 2, "repost_count": 10, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 14760105, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402131230, "text": "Vier F\u00fcnftel der potenziellen W\u00e4hler*innen der AfD geben eine Identifikation mit der Partei an, vergleichbar mit den Werten f\u00fcr potenzielle W\u00e4hler*innen von Union (CDU+CSU zusammen), SPD oder Gr\u00fcne (die Parteibindung bei der FDP liegt bemerkenswert niedrig)", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 14760106, "replied_author": 1052073, "thread_root": 5382209, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 5382209, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402130043, "text": "Wie sehr geht es bei AfD-Wahl um Ideologie, Teil II.\n\nFrage: Macht es einen Unterschied, wer regiert? \n\nW\u00fcrde die AfD vor allem aus Protest gew\u00e4hlt, w\u00fcrde man erwarten, dass ihre potenziellen W\u00e4hler das eher verneinen als die W\u00e4hler anderer Parteien. \n\nDas Gegenteil ist der Fall.", "langs": ["deu"], "like_count": 23, "reply_count": 4, "repost_count": 7, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314732, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402130044, "text": "Hier nochmal als Tabelle, Angaben in Prozent:", "langs": ["deu"], "like_count": 6, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 5382209, "replied_author": 1595, "thread_root": 5382209, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 5382209, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402130043, "text": "Wie sehr geht es bei AfD-Wahl um Ideologie, Teil II.\n\nFrage: Macht es einen Unterschied, wer regiert? \n\nW\u00fcrde die AfD vor allem aus Protest gew\u00e4hlt, w\u00fcrde man erwarten, dass ihre potenziellen W\u00e4hler das eher verneinen als die W\u00e4hler anderer Parteien. \n\nDas Gegenteil ist der Fall.", "langs": ["deu"], "like_count": 23, "reply_count": 4, "repost_count": 7, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314733, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402121545, "text": "Stimmt, danke. Die Beschriftung auf der Y-Achse ist richtig - nach Habeck kommt zweimal Bartsch, dann Wagenknecht.", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 202314734, "replied_author": 14174, "thread_root": 49797336, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 49797337, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402121530, "text": "Also: Weidel gut zu finden und die AfD w\u00e4hlen zu wollen, h\u00e4ngen sehr eng zusammen, enger als Habeck gut zu finden und die Gr\u00fcnen w\u00e4hlen zu wollen, Lindner gut zu finden und die FDP w\u00e4hlen zu wollen.\n\nUnd es ist nicht so, dass sie sonst alle ablehnen, die anderen Verteilungen krass anders w\u00e4ren.", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 0, "repost_count": 2, "reply_to": 49797336, "replied_author": 1595, "thread_root": 49797336, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 49797336, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402121528, "text": "Ach, hier noch was zur Frage, wie ideologisch gesetzt sind AfD-W\u00e4hler*innen. \n\nWenn man als einzige Variable die Bewertung der jeweiligen SpitzenpolitikerInnen jener Partei verwendet \u2013 dann ist kein Effekt so gro\u00df wie der von Weidel f\u00fcr Bewertung der AfD oder Absicht, sie zu w\u00e4hlen.", "langs": ["deu"], "like_count": 11, "reply_count": 4, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 149570700, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402121101, "text": "Im Grunde: ob und wenn ja wie dieser Krieg die rechtsautorit\u00e4re Herrschaft \u00fcber gro\u00dfe Teile Europas (\u00fcber Spanien hinaus, da ist es ja offensichtlich und unmittelbar) katalysiert, vorangetrieben, gefestigt hat, vielleicht vermittelt \u00fcber \u00f6ffentliche Meinung.", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 202314735, "replied_author": 1595, "thread_root": 20481640, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314735, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402121057, "text": "Naja, nur die macht die Frage ja interessant - aber wahrscheinlich wurde das nicht klar. Offensichtlich hat die ja gewonnen. Offensichtlich war die republikanische Seite unterlegen. Mich interessiert genau, ob der B\u00fcrgerkrieg eventuell sogar eher die Unterst\u00fctzung f\u00fcr die extreme Rechte erh\u00f6ht hat.", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 199871903, "replied_author": 106681, "thread_root": 20481640, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 145289953, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402120833, "text": "Ja, da kann man mehr oder weniger plausible Prozesse identifizieren und vermuten, aber letztlich wei\u00df man es nicht.", "langs": ["deu"], "like_count": 0, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 138357037, "replied_author": 1608, "thread_root": 23900200, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 23900200, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402112215, "text": "Wenn man Umfragedaten aus dem November analysiert: - ein gr\u00f6\u00dfere Teil der Menschen, die AfD w\u00e4hlen wollen, nutzt Tiktok verglichen mit jenen, die das nicht vorhaben - Tiktok-Nutzung und Wahlabsicht AfD sowie Tiktok-Nutzung und die Bewertung der AfD h\u00e4ngen zusammen.", "langs": ["deu"], "like_count": 60, "reply_count": 6, "repost_count": 31, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 199871904, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402120008, "text": "H\u00e4? Wieso sollte ich die auslassen?", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 199871905, "replied_author": 106681, "thread_root": 20481640, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 199871906, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402112349, "text": "Ich finde, es gibt ja ein paar Parallelen zum Abwehrkrieg der Ukraine, was die reale und symbolische Bedeutung im Kampf gegen rechtsautorit\u00e4re Bedrohung angeht, Stellvertreterkampf f\u00fcr die Freiheit und so, da w\u00e4re das interessant, wie damals auf den B\u00fcrgerkrieg geschaut wurde.", "langs": ["deu"], "like_count": 13, "reply_count": 2, "repost_count": 1, "reply_to": 20481640, "replied_author": 1595, "thread_root": 20481640, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 20481640, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402112348, "text": "Der spanische B\u00fcrgerkrieg hat sich ja in der linken, republikanischen Erinnerung eingebrannt, \u00a1no pasar\u00e1n!, Revolutionsromantik, antifaschistischer Heroismus, aber gibt es eigentlich gute Analysen, wie der Krieg breiter in den europ\u00e4ischen Gesellschaften rezipiert wurde?", "langs": ["deu"], "like_count": 7, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314736, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402112306, "text": "Habe ich nur aus Neugier zwischendurch gemacht.", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 202314737, "replied_author": 307132, "thread_root": 23900200, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 25159583, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402112215, "text": "Daten von hier: search.gesis.org/research_dat... Eigene Analysen", "langs": ["deu"], "like_count": 13, "reply_count": 2, "repost_count": 3, "reply_to": 25159582, "replied_author": 1595, "thread_root": 23900200, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 25159582, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402112215, "text": "Der Effekt ist nicht riesig, aber ziemlich stabil. Man findet sonst noch einen f\u00fcr Telegramnutzung und (stabiler) soziale Medien als Hauptquelle f\u00fcr Nachrichten (keinen f\u00fcr Whatsapp, Youtube, Instagram oder Twitter):", "langs": ["deu"], "like_count": 14, "reply_count": 1, "repost_count": 3, "reply_to": 23900200, "replied_author": 1595, "thread_root": 23900200, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 23900200, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402112215, "text": "Wenn man Umfragedaten aus dem November analysiert: - ein gr\u00f6\u00dfere Teil der Menschen, die AfD w\u00e4hlen wollen, nutzt Tiktok verglichen mit jenen, die das nicht vorhaben - Tiktok-Nutzung und Wahlabsicht AfD sowie Tiktok-Nutzung und die Bewertung der AfD h\u00e4ngen zusammen.", "langs": ["deu"], "like_count": 60, "reply_count": 6, "repost_count": 31, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314738, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402112105, "text": "Ja, ich dachte, das ist abgebildet in der Grafik. War ein Fehler, ist gel\u00f6scht.", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 33585836, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402102220, "text": "Sie singen wieder. Die dunkelsten Wochen sind vorbei. Happy Amselwende an alle! \ud83e\udd70", "langs": ["deu"], "like_count": 83, "reply_count": 4, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 110122899, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402102011, "text": "Selbst als Fan: Wird auch mal Zeit, oder?", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 18504594, "replied_author": 29399, "thread_root": 18504594, "thread_root_author": 29399, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 80779815, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402101302, "text": "\ud83d\udd25\u2600\ufe0f\ud83d\udd25\n\n\ud83c\udf27\ufe0f\u2614\ufe0f\ud83c\udf27\ufe0f\n     \ud83d\ude2b\n\njournals.ametsoc.org/view/journal...", "langs": ["deu"], "like_count": 12, "reply_count": 0, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314739, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402091419, "text": "Auf die Nachricht, dass SZ-Vizechefin F\u00f6derl-Schmidt vermisst wurde, gab es viele Reaktionen, die unmenschlich und inakzeptabel waren. Hier versuche ich, etwas zurechtzur\u00fccken, was daran auch noch faktisch falsch war: uebermedien.de/91980/die-le...", "langs": ["deu"], "like_count": 250, "reply_count": 6, "repost_count": 118, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 4357280, "reposted_author": 1593, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10144956, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402100036, "text": "Erst zeigt eine Studie, dass es schon Hurrikane gab, die einer neuen Stufe 6 entsprechen, jetzt braucht es eine neue Skala f\u00fcr Korallenbleiche.\nDas ist ein Epochenbruch. #DemokratieimFeuer \ud83d\udd25", "langs": ["deu"], "like_count": 98, "reply_count": 3, "repost_count": 45, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10144956, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402100036, "text": "Erst zeigt eine Studie, dass es schon Hurrikane gab, die einer neuen Stufe 6 entsprechen, jetzt braucht es eine neue Skala f\u00fcr Korallenbleiche.\nDas ist ein Epochenbruch. #DemokratieimFeuer \ud83d\udd25", "langs": ["deu"], "like_count": 98, "reply_count": 3, "repost_count": 45, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 19771438, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402091747, "text": "Es wird alles genauso laufen wie 2016. Medien sind im Autopilot.", "langs": ["deu"], "like_count": 60, "reply_count": 6, "repost_count": 13, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 12937241, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402090845, "text": "Manchmal versuche ich, mir selbst einzureden, dass ich einfach \u00e4lter werde, nat\u00fcrlich meine fr\u00fchen 20er verkl\u00e4re, aber das ist nat\u00fcrlich Unsinn, die Zeit war wirklich unbeschwerter damals.", "langs": ["deu"], "like_count": 38, "reply_count": 7, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 5382240, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402090817, "text": "Jeder wei\u00df, dass man auf Putins Aussagen absolut gar nichts geben kann. Warum sind Aussagen von ihm gegen\u00fcber einem Agitprop-Kommunikator News?", "langs": ["deu"], "like_count": 58, "reply_count": 4, "repost_count": 7, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 3061244, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402071550, "text": "Man kann legitimerweise und absolut seri\u00f6s beide Positionen vertreten \u2013 aber nicht gleichzeitig.", "langs": ["deu"], "like_count": 28, "reply_count": 3, "repost_count": 1, "reply_to": 3061245, "replied_author": 1595, "thread_root": 3061245, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 3061245, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402071549, "text": "Links: Die bayerische CSU-Agrarministerin Kaniber, als es noch keinen Vorschlag f\u00fcr Tierwohlfinanzierung gab. \n\nRechts: Die CSU jetzt, da es einen Vorschlag gibt, der die Verbraucher belastet. \n\nIch wei\u00df nicht, was das ist, aber seri\u00f6se Politik ist es nicht.", "langs": ["deu"], "like_count": 78, "reply_count": 3, "repost_count": 30, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 28059760, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402071303, "text": "Also f\u00fcr \u00dcberraschungen ist die Letzte Generation in diesen Tagen ja gut...", "langs": ["deu"], "like_count": 30, "reply_count": 1, "repost_count": 7, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314740, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402070916, "text": "Reminder to new users here: \n\nThe fax machine was patented in 1843, the Samurai were formally abolished in 1867 and Lincoln was assassinated in 1865. All of which means there was a 22 year window where a Samurai could have sent a fax to Abraham Lincoln.", "langs": ["eng"], "like_count": 502, "reply_count": 10, "repost_count": 208, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 1671196, "reposted_author": 7819, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.868}
{"post_id": 19804432, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402071016, "text": "Ich wei\u00df nicht, woran es liegt, dass die AfD in Umfragen f\u00e4llt, kann sein, dass es an der Debatte liegt oder an den Protesten oder an BSW oder an einem Mix, niemand kann das aktuell wissen, aber der st\u00e4ndige checkerhafte Verweis auf die Fehlertoleranz ist auch ein bisschen albern, da ist ein Trend:", "langs": ["deu"], "like_count": 49, "reply_count": 8, "repost_count": 9, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314741, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402062357, "text": "Moose are very serious in my book.", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 43618018, "replied_author": 209647, "thread_root": 43618018, "thread_root_author": 209647, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314742, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402062012, "text": "Das letzte Mal, als in Berlin ein CDU-Mann als B\u00fcrgermeister regierte, gab es \u00fcbrigens diese Idee und Diskussion:", "langs": ["deu"], "like_count": 17, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 9009069, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402061947, "text": "So war die Lage \u00fcbrigens 1994:", "langs": ["deu"], "like_count": 64, "reply_count": 5, "repost_count": 22, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 28059803, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402061835, "text": "Kritik und Aufmerksamkeit haben Folgen:", "langs": ["deu"], "like_count": 77, "reply_count": 0, "repost_count": 18, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 83261788, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402051731, "text": "Wird es in Berlin irgendwann mal wieder nicht st\u00fcrmen?", "langs": ["deu"], "like_count": 16, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 28798435, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402050943, "text": "Und nat\u00fcrlich die \u00fcbliche unverst\u00e4ndliche Koalitionsprosa, pro forma wird irgendetwas erw\u00e4hnt, in maximal unverbindlicher Form (\"z.B. Kernfusion\"), die Gr\u00fcnen hoffen, dass die FDP damit zufrieden ist, die FDP wird damit auf Dauern nicht zufrieden sein, Fortsetzung folgt.", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": 28798433, "replied_author": 1595, "thread_root": 28798434, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 28798433, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402050942, "text": "Einigung und... neuer Zeitplan.", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 28798434, "replied_author": 1595, "thread_root": 28798434, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 28798434, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402050940, "text": "Die Bundesregierung hat eine Pressemitteilung zur Kraftwerksstrategie verschickt, die so klingen soll, als g\u00e4be es eine Einigung, auch wenn es offensichtlich noch keine gibt, was man auch sch\u00f6n am Titel erkennen kann. \"Einigung zur Kraftwerksstrategie\" - nicht: \"auf Kraftwerksstrategie\".", "langs": ["deu"], "like_count": 10, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 31960564, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402041115, "text": "Aber es stimmt ja schon im Einstieg quasi nichts. Und geht dann mal eben zukunftsgewiss \u00fcber alle Gefahren dr\u00fcber. Orb\u00e1n wird nicht abgew\u00e4hlt werden - das ist ja genau der Punkt.", "langs": ["deu"], "like_count": 13, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 31960565, "replied_author": 1595, "thread_root": 31960565, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 31960565, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402041113, "text": "Die \u201etechnokratischen\u201c Regierungen in Europa\u2026 in den letzten 30 Jahren? Wie anders soll man das lesen, denn als grunds\u00e4tzliche Disqualifizierung aller demokratischen Regierungen als technokratisch (und abgehoben), sofern sie bestimmte \u201eKorrekturen\u201c nicht vornehmen? Was ist denn bitte los?", "langs": ["deu"], "like_count": 21, "reply_count": 4, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 75686095, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402031210, "text": "\u00c4hm, am h\u00e4ufigsten verschenkt worin, Amazon?", "langs": ["deu"], "like_count": 12, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 184446451, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402031143, "text": "Berlin, Windy City.", "langs": ["deu"], "like_count": 6, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 180992, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402022311, "text": "Wenn es quakt wie eine Ente, watschelt wie eine Ente und sich von \u201egegen Enten!\u201c angesprochen f\u00fchlt, ist es vermutlich eine Ente.", "langs": ["deu"], "like_count": 1443, "reply_count": 28, "repost_count": 466, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 180992, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402022311, "text": "Wenn es quakt wie eine Ente, watschelt wie eine Ente und sich von \u201egegen Enten!\u201c angesprochen f\u00fchlt, ist es vermutlich eine Ente.", "langs": ["deu"], "like_count": 1443, "reply_count": 28, "repost_count": 466, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314743, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402021117, "text": "Quelle: Chartbook von @@4153912 adamtooze.substack.com/p/chartbook-...", "langs": ["deu"], "like_count": 6, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 3782202, "replied_author": 1595, "thread_root": 3782202, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 3782202, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402021113, "text": "Deutschland ist auf eine Weise auf Einwanderung fixiert, die ihresgleichen sucht.", "langs": ["deu"], "like_count": 73, "reply_count": 13, "repost_count": 24, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314744, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401301705, "text": "Ein Brief:", "langs": ["deu"], "like_count": 53, "reply_count": 2, "repost_count": 14, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 5070693, "reposted_author": 1552, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314745, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402011911, "text": "Die weltweite Meeresoberfl\u00e4chentemperatur sprengt nach 2023 auch aktuell alle Werte seit dem Erfassen in den 80er Jahren. Gestern wurde der Rekord vom August 2023 (21,1\u00b0C) erneut erreicht. /FR", "langs": ["deu"], "like_count": 98, "reply_count": 3, "repost_count": 60, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 1781039, "reposted_author": 20144, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314746, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202402011922, "text": "Called it.", "langs": null, "like_count": 1099, "reply_count": 15, "repost_count": 323, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 87089, "reposted_author": 34617, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 90270525, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401302331, "text": "Mehr als ein Jahr sp\u00e4ter und keinen Millimeter weiter. \n\nwww.spiegel.de/politik/deut...", "langs": ["deu"], "like_count": 29, "reply_count": 0, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 4324246, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401302250, "text": "CCS macht Stand heute keine Kraftwerke CO2-neutral.", "langs": ["deu"], "like_count": 30, "reply_count": 4, "repost_count": 11, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 25160173, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401302244, "text": "\u201eLex Claudia Roth\u201c, soso, nur stand Roth letztes Mal einfach auf Platz 1 der Landesliste.", "langs": ["deu"], "like_count": 35, "reply_count": 1, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314747, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401302201, "text": "Also ich meine spezifisch sowas oder die Deep-Fake-Sache, der ganze Far-Rights-Aufschrei: www.politico.com/news/2024/01...", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 202314748, "replied_author": 570841, "thread_root": 46085376, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314749, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401302114, "text": "Uff, das w\u00e4re ja was. Aber was spricht daf\u00fcr?", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 202314750, "replied_author": 1660, "thread_root": 5382305, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 156876437, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401302109, "text": "Warum h\u00f6rt die Letzte Generation auf mit Klebeblockaden? Sie hat anerkannt, was lange offensichtlich ist: Sie gewinnt kaum noch Leute dazu. \"Die kritische Masse fehlt\", sagt Lars Werner, einer der K\u00f6pfe: @@106699 und mir @@1172: \n\nwww.spiegel.de/panorama/ges...", "langs": ["deu"], "like_count": 24, "reply_count": 2, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 46085376, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401302107, "text": "Wir leben in einer neuen \u00c4ra der Agitation und Propaganda und ich glaube, man muss sich dringend mit diesen Begriffen einen Reim auf gesellschaftliche Ph\u00e4nomene machen.", "langs": ["deu"], "like_count": 16, "reply_count": 2, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 5382305, "quoted_author": 1595, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 5382305, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401302106, "text": "Alles um Taylor Swift gerade ist vielleicht das grellste Beispiel des Agitprop-Komplexes, der die Gegenwart in unseren westlichen Demokratien pr\u00e4gt.", "langs": ["deu"], "like_count": 14, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314751, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401301957, "text": "Die Letzte Generation ist mit Klebeaktionen auf der Stra\u00dfe bekannt geworden. Nun soll damit Schluss sein \u2013 weil der Gruppe Zulauf fehlt. Wir haben mit Klimaaktivist Lars Werner \u00fcber die neue Strategie gesprochen. \n\nMit @@1595", "langs": ["deu"], "like_count": 8, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 199199759, "reposted_author": 106699, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314752, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401301030, "text": "Interessant: Die Bev\u00f6lkerung h\u00e4lt es mehrheitlich f\u00fcr sinnvoller, die Einnahmen aus der CO2-Bepreisung zur Finanzierung von Klimaschutz-Ma\u00dfnahmen zu verwenden, als die Mittel in Form eines Klimagelds auszuzahlen. \nwww.tagesschau.de/wirtschaft/v...", "langs": ["deu"], "like_count": 74, "reply_count": 22, "repost_count": 20, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 5382307, "reposted_author": 1594, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 118463575, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401292126, "text": "Wobei, wahrscheinlich wird das Konfrontieren von Personen bald als Bedrohung erz\u00e4hlt und dann auch wieder als Radikalisierung gedeutet.", "langs": ["deu"], "like_count": 6, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 31057013, "replied_author": 1595, "thread_root": 31057013, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 16948425, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401292119, "text": "Deshalb ist dieses \u201eman muss endlich gute Politik machen\u201c so schr\u00e4g, sogar problematisch: das Problem ist nicht Unzufriedenheit, das Problem ist neuerdings gezielt kultivierte Unvers\u00f6hnlichkeit, Ablehnung der anderen, Kr\u00e4nkung, Wut.", "langs": ["deu"], "like_count": 63, "reply_count": 8, "repost_count": 10, "reply_to": 17947589, "replied_author": 1595, "thread_root": 8448680, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 17947589, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401292117, "text": "Das hei\u00dft nicht, dass es nicht bessere und schlechtere, popul\u00e4rere und weniger popul\u00e4re Politik gibt, nur gewinnt fast nie jemand ganz, alle m\u00fcssen aushalten, dass ihre Interessen nur teilweise umgesetzt werden und k\u00f6nnen das dann geltend machen, da wird sich nichts in Wohlgefallen aufl\u00f6sen.", "langs": ["deu"], "like_count": 41, "reply_count": 5, "repost_count": 6, "reply_to": 8448680, "replied_author": 1595, "thread_root": 8448680, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 8448680, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401292115, "text": "Es spricht oft ein sehr merkw\u00fcrdiger Utopismus aus Forderungen, man m\u00fcsse endlich Politik machen, die Unzufriedenheit mindert. Demokratie ist ein System der friedlichen Aushandlung von Anliegen, ewiger Kompromiss, kultivierte Unzufriedenheit. Das zu bewahren, genau darum geht es.", "langs": ["deu"], "like_count": 119, "reply_count": 11, "repost_count": 31, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 4014814, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401292101, "text": "Eben bei Hart aber fair: Sahra Wagenknecht sagt, die deutsche Regierung falle in Europa negativ auf. R\u00fcckfrage, zweimal: Italien werde von Meloni regiert, Ungarn von Orban, ob ihr das lieber sei... Sie sagt unwirsch: \u201eDa schrumpft die Wirtschaft nicht\u2026\u201c", "langs": ["deu"], "like_count": 209, "reply_count": 35, "repost_count": 35, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 31057013, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401291912, "text": "So viel dann auch (immer schon weitgehend belegfreien) Radikalisierungserz\u00e4hlung.", "langs": ["deu"], "like_count": 27, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 13352694, "quoted_author": 1595, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 13352694, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401291901, "text": "Ein Kapitel Klimabewegungsgeschichte in Deutschland geht zu Ende: Die Letzte Generation k\u00fcndigt an, mit Stra\u00dfenblockaden aufzuh\u00f6ren. Nichts mehr mit \u201eKlimakleber\u201c.", "langs": ["deu"], "like_count": 25, "reply_count": 4, "repost_count": 10, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314753, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401290645, "text": "Auch in einem Regressionsmodell (Achtung: niedrige Fallzahl/Multikollinearit\u00e4t), hat auf Gemeindeebene nur der damalige NPD-Stimmenanteil einen signifikanten Effekt auf das gestrige AfD-Ergebnis (3/5).", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": 42861657, "replied_author": 130198, "thread_root": 42861654, "thread_root_author": 130198, "repost_from": 150095333, "reposted_author": 130198, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314754, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401290645, "text": "Wie die Korrelation-Heatmap zeigt, korreliert das AfD-Ergebnis hingegen nicht wirklich mit Merkmalen von \"Abgeh\u00e4ngtheit\" im Sinne von h\u00f6herer Arbeitslosigkeit oder einer schlechteren \u00f6ffentlichen Daseinsversorgung. Das gilt auch f\u00fcr den ersten Wahlgang (2/5).", "langs": ["deu"], "like_count": 7, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": 42861654, "replied_author": 130198, "thread_root": 42861654, "thread_root_author": 130198, "repost_from": 42861657, "reposted_author": 130198, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314755, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401290644, "text": "Zur gestrigen Stichwahl im #SaaleOrlaKreis: Die einzige Variable, die wirklich mit dem AfD-Ergebnis korreliert, ist der Stimmenanteil der NPD bei der Landtagswahl 2009. Damals verpasste die NPD mit 4,3% nur knapp den Einzug in den Th\u00fcringer Landtag (1/5).", "langs": ["deu"], "like_count": 19, "reply_count": 1, "repost_count": 6, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 42861654, "reposted_author": 130198, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314756, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401271439, "text": "Ich bezweifle nicht, dass es viele gibt, die die Ukraine der Ausl\u00f6schung anheimzugeben zu geben bereit sind, aus verschiedenen Gr\u00fcnden, aber bis auf ein kleines Gr\u00fcppchen d\u00fcrften die sich in der AfD besser aufgehoben f\u00fchlen.", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 7889033, "replied_author": 1595, "thread_root": 7889033, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 7889033, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401271324, "text": "Ich bleibe skeptisch, ob dieses erratische Mal-so-mal-so zwischen Links, Konservativ und Sehrrechts, diese kuriose Koalition aus Ex-Linken, Sehr-Linken, Sehr-W\u00fctenden, Sehr-Rechten und Sehr-Verschw\u00f6rungstheoretischen \u00fcber den ersten Aha-Moment hinaus ein echtes W\u00e4hlerpotenzial hat - halten kann #BSW", "langs": ["deu"], "like_count": 46, "reply_count": 7, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314757, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401270749, "text": "Der CDU Brandenburg Vize hat seine eigene Familie beschuldigt, am Heim-PC \u00fcber seinen Account Todesphantasien \u00fcber die Bundesregierung verbreitet zu haben. Erst als WhatsApp selbst darauf hingewiesen, dass dies technisch nicht m\u00f6glich ist, hat er seine L\u00fcge einger\u00e4umt.\nwww.rnd.de/politik/exkl...", "langs": ["deu"], "like_count": 289, "reply_count": 36, "repost_count": 121, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 234398, "reposted_author": 47078, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 76650078, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401261445, "text": "Dazu hat @@1222 mit Kollegen einmal in einem d\u00fcsteren Szenario beschrieben, was es bedeuten k\u00f6nnte, sollte die AfD echte politische Entscheidungsmacht erlangen:\n\nwww.spiegel.de/politik/deut... (+)", "langs": ["deu"], "like_count": 33, "reply_count": 2, "repost_count": 7, "reply_to": 35222041, "replied_author": 1595, "thread_root": 3475511, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 35222041, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401261444, "text": "Man sieht daran sch\u00f6n, wie wenig weit der Blick oft reicht, wenn man deutsche Parteien mit denen in anderen L\u00e4ndern vergleicht. In Griechenland haben sich die Konservativen nach anf\u00e4nglichem Z\u00f6gern relativ hart von der extremen Rechten abgegrenzt \u2013 und parallel eine regelrechte Wiedergeburt erlebt.", "langs": ["deu"], "like_count": 74, "reply_count": 2, "repost_count": 21, "reply_to": 12570674, "replied_author": 1595, "thread_root": 3475511, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 12570674, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401261443, "text": "Und ich habe mit Antonis Ellinas gesprochen, einem Politikwissenschaftler, der lange schon die extreme Rechte erforscht und Bemerkenswertes \u00fcber Griechenland herausgefunden hat:", "langs": ["deu"], "like_count": 102, "reply_count": 2, "repost_count": 59, "reply_to": 7889099, "replied_author": 1595, "thread_root": 3475511, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 7889099, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401261443, "text": "Nur eines von vielen Beisoielen: Nicht nur die Gr\u00fcnen vermelden Mitgliederzuwachs - fast alle anderen gro\u00dfen demokratischen Parteien auch. (Die FDP teilt gibt, sie gebe nur zum Jahreswechsel Zahlen heraus, nie Zwischenst\u00e4nde)", "langs": ["deu"], "like_count": 32, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": 9009445, "replied_author": 1595, "thread_root": 3475511, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 9009445, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401261442, "text": "Die zentrale Erkenntnis unserer Titelgeschichte: Unter denen, die sich schon lange engagieren, glaubt niemand, dass die Proteste die Verh\u00e4ltnisse radikal \u00e4ndern. Aber alle sind erleichtert. Und es scheint wirklich etwas in Bewegung zu geraten.\n\nwww.spiegel.de/politik/deut... (+)", "langs": ["deu"], "like_count": 54, "reply_count": 2, "repost_count": 5, "reply_to": 3475511, "replied_author": 1595, "thread_root": 3475511, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 3475511, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401261441, "text": "Mehr als eine Million Menschen auf der Stra\u00dfe. Wer protestiert da, wer organisiert es, was bedeuten die ersten Konflikte \u2013 und vor allem: Kann das mehr sein als ein kurzer Aufschrei? Kann es wirken? Unser Titel @@1172 diese Woche.\n\nKurzer \ud83e\uddf5", "langs": ["deu"], "like_count": 145, "reply_count": 8, "repost_count": 40, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314758, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401252325, "text": "Always worth one\u2018s attention: Jay\u2019s diagnoses and, especially, his distinctions (an Arendtian approach to the press)", "langs": ["eng"], "like_count": 4, "reply_count": 0, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 155341332, "reposted_author": 71890, "quotes": 15869229, "quoted_author": 79, "labels": null, "sent_label": 2, "sent_score": 0.814}
{"post_id": 76650078, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401261445, "text": "Dazu hat @@1222 mit Kollegen einmal in einem d\u00fcsteren Szenario beschrieben, was es bedeuten k\u00f6nnte, sollte die AfD echte politische Entscheidungsmacht erlangen:\n\nwww.spiegel.de/politik/deut... (+)", "langs": ["deu"], "like_count": 33, "reply_count": 2, "repost_count": 7, "reply_to": 35222041, "replied_author": 1595, "thread_root": 3475511, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 35222041, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401261444, "text": "Man sieht daran sch\u00f6n, wie wenig weit der Blick oft reicht, wenn man deutsche Parteien mit denen in anderen L\u00e4ndern vergleicht. In Griechenland haben sich die Konservativen nach anf\u00e4nglichem Z\u00f6gern relativ hart von der extremen Rechten abgegrenzt \u2013 und parallel eine regelrechte Wiedergeburt erlebt.", "langs": ["deu"], "like_count": 74, "reply_count": 2, "repost_count": 21, "reply_to": 12570674, "replied_author": 1595, "thread_root": 3475511, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 12570674, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401261443, "text": "Und ich habe mit Antonis Ellinas gesprochen, einem Politikwissenschaftler, der lange schon die extreme Rechte erforscht und Bemerkenswertes \u00fcber Griechenland herausgefunden hat:", "langs": ["deu"], "like_count": 102, "reply_count": 2, "repost_count": 59, "reply_to": 7889099, "replied_author": 1595, "thread_root": 3475511, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 7889099, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401261443, "text": "Nur eines von vielen Beisoielen: Nicht nur die Gr\u00fcnen vermelden Mitgliederzuwachs - fast alle anderen gro\u00dfen demokratischen Parteien auch. (Die FDP teilt gibt, sie gebe nur zum Jahreswechsel Zahlen heraus, nie Zwischenst\u00e4nde)", "langs": ["deu"], "like_count": 32, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": 9009445, "replied_author": 1595, "thread_root": 3475511, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 9009445, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401261442, "text": "Die zentrale Erkenntnis unserer Titelgeschichte: Unter denen, die sich schon lange engagieren, glaubt niemand, dass die Proteste die Verh\u00e4ltnisse radikal \u00e4ndern. Aber alle sind erleichtert. Und es scheint wirklich etwas in Bewegung zu geraten.\n\nwww.spiegel.de/politik/deut... (+)", "langs": ["deu"], "like_count": 54, "reply_count": 2, "repost_count": 5, "reply_to": 3475511, "replied_author": 1595, "thread_root": 3475511, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 3475511, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401261441, "text": "Mehr als eine Million Menschen auf der Stra\u00dfe. Wer protestiert da, wer organisiert es, was bedeuten die ersten Konflikte \u2013 und vor allem: Kann das mehr sein als ein kurzer Aufschrei? Kann es wirken? Unser Titel @@1172 diese Woche.\n\nKurzer \ud83e\uddf5", "langs": ["deu"], "like_count": 145, "reply_count": 8, "repost_count": 40, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314759, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401261040, "text": "Ich w\u00fcrde in Spanien suchen. Der Weltmarktanteil Spaniens ist so absurd riesig, wenn, dann wirst du dort f\u00fcndig werden \ud83d\udd75\ufe0f\u200d\u2642\ufe0f", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 3208067, "replied_author": 1611, "thread_root": 3208067, "thread_root_author": 1611, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 25160584, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401261036, "text": "Die Klimakrise beeintr\u00e4chtigt sogar die M\u00f6glichkeit, die Klimakrise zu beschreiben", "langs": ["deu"], "like_count": 48, "reply_count": 2, "repost_count": 19, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 16975479, "quoted_author": 11032, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 139910990, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401261034, "text": "Sehr gute Frage.", "langs": ["deu"], "like_count": 10, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 29499606, "quoted_author": 106700, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 149750862, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401260845, "text": "Drittens geht es ganz offensichtlich nicht um spezifisch deutsche Probleme und Ma\u00dfnahmen, die m\u00f6gen nun der Anlass gewesen sein und Imitation erkl\u00e4rt dann vieles Weitere, aber die Bedingungen sind offensichtlich nicht von der Ampel gemacht.", "langs": ["deu"], "like_count": 20, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": 44370819, "replied_author": 1595, "thread_root": 19204521, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 44370819, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401260843, "text": "Zweitens geht es \u00fcberall stark um \u201eUmwelt- und Klimaauflageb\u201c, man kann also sagen: die Bauern f\u00fchren den ersten (?) europ\u00e4ischen klimareaktion\u00e4ren Protest an.", "langs": ["deu"], "like_count": 17, "reply_count": 2, "repost_count": 2, "reply_to": 24991565, "replied_author": 1595, "thread_root": 19204521, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 24991565, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401260842, "text": "Da ahnt man schon, dass das kein politisch umsetzbarer Wunsch ist und, ehrlich gesagt, nicht mal ein Anliegen, dass Sinn macht, denn wenn sich alle unfair positioniert f\u00fchlen, geht es darum offenbar nicht.", "langs": ["deu"], "like_count": 20, "reply_count": 2, "repost_count": 3, "reply_to": 19204521, "replied_author": 1595, "thread_root": 19204521, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 19204521, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401260840, "text": "Es gibt jetzt Bauernproteste in einer Reihe von europ\u00e4ischen L\u00e4ndern. Daran ist Dreierlei interessant:\n\nErstens demonstrieren da gleichzeitig die gleichen Leute, die europ\u00e4isch miteinander im Wettbewerb stehen, national jeweils f\u00fcr \u201efairen Wettbewerb\u201c bzw. \u201eWettbewerbsf\u00e4higkeit\u201c.", "langs": ["deu"], "like_count": 37, "reply_count": 2, "repost_count": 15, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314760, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401191102, "text": "sciencedirect.com/science/arti... \n\nNew publication out in Electoral Studies!\n\nIn this study, I analyze generational voting differences in Western European multiparty systems - focusing on generational realignment *within* political blocs and using individual survey data spanning\u00a0over\u00a070\u00a0years.", "langs": ["deu"], "like_count": 31, "reply_count": 0, "repost_count": 18, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 9018508, "reposted_author": 130585, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314761, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401252332, "text": "No front, aber das ist so diese Art Abstract, nach der man verzweifelt ein Abstract sucht...", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 7028567, "quoted_author": 180092, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 3877572, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401251912, "text": "\u00d6ffentliche Debatten wirklich bei jedem Streik so, als w\u00e4ren Streiks gerade erst erfunden worden, als w\u00fcsste man nichts \u00fcber Arbeitskampf, als g\u00e4be es keine Regeln, als sei es erhellend, immer und immer wieder die gleichen unspezifischen Einw\u00e4nde (oder, seltener, Verteidigungen) zu formulieren.", "langs": ["deu"], "like_count": 115, "reply_count": 7, "repost_count": 26, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 669422, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401241315, "text": "Erster Effekt der Proteste, Fortsetzung des Trump-/AfD-Effekt?\n\nDie Gr\u00fcnen haben nach Angaben der Politischen Bundesgesch\u00e4ftsf\u00fchrerin Emily B\u00fcning im Januar bisher schon mehr als 2600 Neueintritte in die Partei. \n\nSchnitt im Jahr 2023 laut Partei: 700 pro Monat. Schnitt 2022: ca. 760.", "langs": ["deu"], "like_count": 114, "reply_count": 8, "repost_count": 20, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 54666325, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401231057, "text": "Wenn das zweifelsfrei so ist, dann ist es so (mir scheint das in der Substanz nur halb plausibel, aber das ist nicht mein Fachgebiet), dann liegt die Sache in diesem Fall wirklich anders, denn Priorisierung setzt Spielraum voraus \u2013 den allgemeinen Hinweis w\u00fcrde ich aber so oder so stehen lassen.", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 54666337, "replied_author": 1594, "thread_root": 16948743, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314762, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401231040, "text": "Stattdessen gibt es von SPD und Gr\u00fcnen die Forderung, zugleich und zus\u00e4tzlich auch das Kindergeld zu erh\u00f6hen, und von der FDP den Hinweis, eine solche Anhebung sei jetzt an der Reihe.", "langs": ["deu"], "like_count": 9, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 202314763, "replied_author": 1595, "thread_root": 16948743, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314763, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401231038, "text": "Es spricht nun gar nichts dagegen, das so zu machen, aber es bedeutet, dass diese 380 Millionen f\u00fcr andere Dinge nicht zur Verf\u00fcgung stehen. Man w\u00fcrde ja vermuten, dass angesichts knapper Mittel diskutiert wird: Was sind die Folgen, wenn X nicht kommt? Und was, wenn stattdessen Y nicht kommt?", "langs": ["deu"], "like_count": 13, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 16948743, "replied_author": 1595, "thread_root": 16948743, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 16948743, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401231036, "text": "Es geh\u00f6rt zu den Merkw\u00fcrdigkeiten dieser Regierung, dass sie entschieden hat, zu sparen, dass also faktisch jede Ausgabe eine Priorisierung ist, ohne dass es eine ernsthafte Debatte \u00fcber Verteilung & Priorit\u00e4ten gibt. Siehe: 380 Millionen f\u00fcr ein paar Euro monatlich f\u00fcr die 10% Bestverdiener-Eltern.", "langs": ["deu"], "like_count": 109, "reply_count": 7, "repost_count": 25, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 3145988, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401220110, "text": "Stefan Zweig in \u201eDie Welt von gestern\u201c \u00fcber die 1910er-Jahre:", "langs": ["deu"], "like_count": 26, "reply_count": 0, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 120177673, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401220012, "text": "(Details morgen oder die Tage.)", "langs": ["deu"], "like_count": 19, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 3146018, "replied_author": 1595, "thread_root": 3146018, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 3146018, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401220012, "text": "Es ist einerseits nicht \u00fcberraschend (klar sind Massenproteste bedeutsam), aber irgendwie doch (sind doch nur Demos!) - ich habe, nachdem @@130505 auf X auf zwei Paper hinwies - etwas rumgelesen und es gibt echt viele echt faszinierende Belege f\u00fcr die Wirksamkeit von Protest.", "langs": ["deu"], "like_count": 35, "reply_count": 3, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 139659545, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401212312, "text": "Screenshot oben mit den \"Zehntausenden\" ist aus der Bild.\n\nAnderswo:", "langs": ["deu"], "like_count": 20, "reply_count": 0, "repost_count": 2, "reply_to": 8449378, "replied_author": 1595, "thread_root": 8449378, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314764, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401212310, "text": "\"Bild\" (daher der Screenshot) scheint mir die Ausnahme zu sein.\n\nHier ein paar journalistische Medien:", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 37663795, "replied_author": 47781, "thread_root": 8449378, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 158765974, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401212307, "text": "Bild.", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 158765975, "replied_author": 14799, "thread_root": 8449378, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 8449378, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401212250, "text": "\u201eZehntausende\u201c bundesweit ist streng genommen nicht falsch, aber vermittelt auch nicht die wahre Dimension, wenn es allein in Berlin und M\u00fcnchen wohl jeweils mehr als 100.000 waren.", "langs": ["deu"], "like_count": 301, "reply_count": 13, "repost_count": 52, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 9701363, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401212222, "text": "Nicht, dass es nicht offensichtlich gewesen w\u00e4re, aber hier ein ausf\u00fchrlicher Text mit vielen Nachrichten, der belegt, dass \u201eAnti-Anti-Diskriminierung\u201c oder \u201eFree Speech\u201c an U.S.-Unis Talking Points hochorganisierter radikal rechter, autorit\u00e4rer Ideologen sind.\n\nwww.nytimes.com/interactive/...", "langs": ["deu"], "like_count": 53, "reply_count": 1, "repost_count": 24, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314765, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401212155, "text": "Das ist ja sowieso akut Hintergrund der Demos.", "langs": ["deu"], "like_count": 13, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 142142214, "replied_author": 49455, "thread_root": 9602657, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 9602657, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401212150, "text": "Donald Trump k\u00f6nnte wieder U.S.-Pr\u00e4sident werden, China wom\u00f6glich Taiwan \u00fcberfallen, Russland greift weiter die Ukraine an, der Nahostkonflikt l\u00e4uft weiter, die Klimakrise versch\u00e4rft sich: Das demokratische Zentrum kann dringend wirklich jede Selbstvergewisserung und Verbr\u00fcderung gebrauchen.", "langs": ["deu"], "like_count": 104, "reply_count": 7, "repost_count": 18, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314766, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401211418, "text": "Walter Kr\u00e4mer zerstreut in einem Interview Ger\u00fcchte, das es sich bei seinem \u201eVerein Deutsche Sprache\u201c VDS um einen durchgeknallten Laden mit Rechtsdrall handelt.", "langs": ["deu"], "like_count": 834, "reply_count": 38, "repost_count": 268, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 669614, "reposted_author": 1593, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 197129917, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401211748, "text": "Hab mir das Bild schamlos per Screenshot angeeignet.", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 146776352, "replied_author": 592913, "thread_root": 206756, "thread_root_author": 3837, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2573759, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401211729, "text": "In Berlin heute war das Licht noch etwas dramatischer.", "langs": ["deu"], "like_count": 275, "reply_count": 4, "repost_count": 54, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 29459927, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401211727, "text": "Das Faszinierende: Es gibt sehr, sehr wenige \u00dcberraschungen. Weder nach da noch nach dort. Man wei\u00df seit einer ganzen Weile, wo die meisten Leute stehen, die in diesem Land politisch, medial, diskursiv etwas zu sagen haben.", "langs": ["deu"], "like_count": 50, "reply_count": 0, "repost_count": 12, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 1783087, "quoted_author": 1595, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 76054438, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401211223, "text": "Demokratie im Feuer \ud83d\udd25 \nMenschengemachtes im Feuer \ud83d\udd25 \n\n(Aus der FAS: Wenn der Regen wegbleibt\nzeitung.faz.net/fas/politik/...)", "langs": ["deu"], "like_count": 16, "reply_count": 0, "repost_count": 6, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314767, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401211212, "text": "Auch das geh\u00f6rt zu den Merkw\u00fcrdigkeiten dieses Texts.", "langs": ["deu"], "like_count": 0, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 149570729, "replied_author": 354604, "thread_root": 31057290, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 27678438, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401211143, "text": "Irgendwo m\u00fcssen die Fl\u00fcchtlinge ja hin, irgendwelche Drittstaaten m\u00fcssen sie aufnehmen, und wenn man annimmt, dass die Pr\u00e4senz dieser Menschen so destabilisierend wirkt, dann l\u00e4sst sich Demokratie hier nur auf Kosten von Demokratie anderswo bewahren.", "langs": ["deu"], "like_count": 23, "reply_count": 1, "repost_count": 3, "reply_to": 9022585, "replied_author": 1595, "thread_root": 9022585, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 9022585, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401211140, "text": "Die halb ausgesprochene Pr\u00e4misse der Drittstaaten-Pl\u00e4ne lautet: Eine stabile Demokratie kann es auf Dauer nur geben, wenn man bed\u00fcrftige Fremde aus dem Land h\u00e4lt. \n\nDie nicht ausgesprochene Folgerung: Stabile Demokratien kann es nur in einigen L\u00e4ndern geben, denn nicht alle k\u00f6nnen externalisieren.", "langs": ["deu"], "like_count": 44, "reply_count": 3, "repost_count": 11, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 669677, "quoted_author": 1595, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 31057290, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401211114, "text": "Wenn die Klage \u00fcber Erfolge der radikalen Rechten mit einer Klage \u00fcber einen Liberalit\u00e4t einengenden \u201eMerkel-Mainstream\u201c steht \ud83d\ude36\u200d\ud83c\udf2b\ufe0f", "langs": ["deu"], "like_count": 15, "reply_count": 2, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 9602684, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401201712, "text": "Strukturen k\u00f6nnen von Parteieintritten, neuen Vereinen, neuen B\u00fcrgerinitiativen, Kandidaturen f\u00fcr Vereinsposten, der Wiederbelebung alter Initiativen bis zu Whatsappgruppen, Informationsangeboten auf TikTok oder regelm\u00e4\u00dfigen Treffen reichen, sie m\u00fcssen eben nur dauerhaft Handeln strukturieren.", "langs": ["deu"], "like_count": 78, "reply_count": 3, "repost_count": 9, "reply_to": 8466260, "replied_author": 1595, "thread_root": 8466260, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 8466260, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401201709, "text": "Diese Demos entstehen, weil offenbar sehr viele Menschen f\u00fcrchten, dass gerade etwas kippen k\u00f6nnte, und um Stimmungen zu drehen, Menschen Mut zu machen, ist das wirkungsvoll - die mittel- und langfristig interessante Frage lautet: Entstehen daraus Strukturen, Organisation, Netzwerke oder nicht?", "langs": ["deu"], "like_count": 389, "reply_count": 14, "repost_count": 83, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1783087, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401201706, "text": "Ziemliche gute Faustregel: Wer sich von den aktuellen, durchaus vage gerichteten Demos gegen Deportationen, Rechtsextremismus und f\u00fcr Demokratie gemeint f\u00fchlt (und losschnappt oder sie kleinredet), ist vermutlich gemeint. Wer sich nicht gemeint f\u00fchlt oder sogar mitmacht, ist nicht gemeint.", "langs": ["deu"], "like_count": 535, "reply_count": 6, "repost_count": 132, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314768, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401201524, "text": "Ja, es ist bemerkenswert.", "langs": ["deu"], "like_count": 10, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 62104970, "replied_author": 410299, "thread_root": 9602690, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 9602690, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401201519, "text": "Also gestern war von 90 Veranstaltungen dieses Wochenende die Rede - angesichts der Bilder aus St\u00e4dten, in denen heute schon Demos sind, k\u00f6nnen das locker eine halbe Million bis Million Menschen insgesamt werden.", "langs": ["deu"], "like_count": 55, "reply_count": 2, "repost_count": 7, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 12821361, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401201517, "text": "Nat\u00fcrlich muss die CDU Teil der L\u00f6sung sein oder es gibt keine - der Parteichef hat sich einmal mehr positioniert. Daran kann man ihn messen.", "langs": ["deu"], "like_count": 22, "reply_count": 12, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 1431422, "quoted_author": 230046, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1835150, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401192329, "text": "Jetzt schon ein ikonisches Bild dieses Jahres.", "langs": ["deu"], "like_count": 531, "reply_count": 11, "repost_count": 89, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1835150, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401192329, "text": "Jetzt schon ein ikonisches Bild dieses Jahres.", "langs": ["deu"], "like_count": 531, "reply_count": 11, "repost_count": 89, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 140417738, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401182323, "text": "Denn es kann nicht sein, dass es ein Weiter-so gibt", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 140417733, "replied_author": 9112, "thread_root": 140417733, "thread_root_author": 9112, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 29629272, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401182320, "text": "Die Reaktionen auf strittig gestellte Aussagen - \u201edarin steckt doch ein wahrer Kern\u201c (bei \u00dcbertreibung, Unsinn, L\u00fcge) und \u201edas war in Ton oder Ausf\u00fchrung nicht ideal\u201c (bei Wahrheiten) - gleichen Ungleiches an, erlauben so zwar permanente kritische Halbdistanz, sind aber unzul\u00e4nglich.", "langs": ["deu"], "like_count": 24, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 39768437, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401181557, "text": "Uh oh.\n\nwww.nature.com/articles/s41...", "langs": ["deu"], "like_count": 30, "reply_count": 2, "repost_count": 9, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314769, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401181546, "text": "Ich nehme an, er hier aus einer Bauernprotestgruppe war auch Teil der Ampel-Propaganda (\"Sie (Russland) kommen, um euch zu unterst\u00fctzen bei der Demo\" - \"Jetzt habt ihr auch die Unterst\u00fctzung von den Russen\" - \"Ruhm f\u00fcr Deutschland! K\u00e4mpft! F\u00fcr Frieden. F\u00fcr eine neue Zukunft. Ohne gr\u00fcn\" *zwinkert*)", "langs": ["deu"], "like_count": 11, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 1956823, "replied_author": 1595, "thread_root": 1956823, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1956823, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401181538, "text": "Der Bauernverband, der sich gleich mehrfach von Rechtsextremen, Verschw\u00f6rungstheoretikern und rassistischen Parolen distanziert hat, war also Teil einer Ampel-Kampagne gegen die vom Bauernverband initiierten Proteste??", "langs": ["deu"], "like_count": 83, "reply_count": 7, "repost_count": 14, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314770, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401181434, "text": "Ja, klar, im Grunde ist das Ruanda-Drittstaaten-Modell die weiter nach drau\u00dfen geschobene radikalisierte Fortsetzung von Dublin, bzw. war Dublin f\u00fcr Deutschland immer eine Form der Externalisierung.", "langs": ["deu"], "like_count": 6, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 108067246, "replied_author": 484827, "thread_root": 669677, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 177015004, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401181130, "text": "Das Katastrophenszenario sieht schlicht nicht f\u00fcr alle gleich aus, anders als in anderen Branchen.", "langs": ["deu"], "like_count": 16, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 35222195, "replied_author": 1595, "thread_root": 29499768, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 35222195, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401181130, "text": "Das bedeutet, dass es in der Agrarpolitik in Wahrheit nie darum geht, ob die Landwirtschaft bewahrt wird, sondern immer um die Frage, welche Betriebe wo bewahrt werden. Um relative, nicht absolute Verluste. Innerhalb der Bauernschaft & ihrer Interessenvertreter gibt es keine Interessengleichheit.", "langs": ["deu"], "like_count": 28, "reply_count": 1, "repost_count": 5, "reply_to": 29499768, "replied_author": 1595, "thread_root": 29499768, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 29499768, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401181128, "text": "Kleine Beobachtung zur Landwirtschaft, das kam mir so noch nie: Anders als in anderen Branchen (Schwerindustrie, Stahl, Chemie, Auto) ist die prinzipielle Fortexistenz nicht gef\u00e4hrdet, Lebensmittel werden gebraucht, Boden ist, wo er ist, kein Staat wird keine Landwirtschaft dulden.", "langs": ["deu"], "like_count": 32, "reply_count": 1, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 31057482, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401181042, "text": "Deshalb, k\u00f6nnte man postulieren, stellt uns die Klimakrise vor so gro\u00dfe Herausforderungen, weil das Weltklima immer und \u00fcberall ist, es kein Au\u00dfen gibt, Externalisierung nur zum Schein, nicht in Wahrheit funktioniert, und weil nun also L\u00f6sungen eben nicht (vollst\u00e4ndig) externalisiert werden k\u00f6nnen.", "langs": ["deu"], "like_count": 38, "reply_count": 2, "repost_count": 4, "reply_to": 31057481, "replied_author": 1595, "thread_root": 669677, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 31057481, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401181040, "text": "Man k\u00f6nnte sogar sagen, selbst die ideologischen K\u00e4mpfe wurden externalisiert: in den westlichen Demokratien lief der Wettstreit der Systeme jenseits von McCarthy-Momenten halbwegs friedlich ab, im Rest der Welt wurde er undemokratisch, antidemokratisch, gewaltvoll mit Putschen und Milit\u00e4r gef\u00fchrt.", "langs": ["deu"], "like_count": 27, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 35222192, "replied_author": 1595, "thread_root": 669677, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 35222192, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401181039, "text": "Die Union f\u00e4llt bei beiden letztgenannten Punkten aktuell besonders auf, bei ihr ist die Externalisierung vielleicht am st\u00e4rksten internalisiert (h\u00f6h\u00f6).", "langs": ["deu"], "like_count": 34, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": 35222191, "replied_author": 1595, "thread_root": 669677, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 35222191, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401181038, "text": "Jetzt soll Flucht, soll die Anwesenheit von Gefl\u00fcchteten externalisiert werden, wenn man die Tatsache schon nicht abschaffen und den Anspruch auch nicht verbieten kann. Energieerzeugung soll externalisiert werden (Wasserstoff aus Chile, Namibia, S\u00fcdafrika, woher auch immer).", "langs": ["deu"], "like_count": 31, "reply_count": 2, "repost_count": 4, "reply_to": 29499771, "replied_author": 1595, "thread_root": 669677, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 29499771, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401181037, "text": "Wohlstand wurde erzeugt durch Externalisierung von unmenschlicher Arbeit, begonnen mit dem transatlantischen Sklavenhandel, heute durch Offshoring von billiger Lohnarbeit. Umweltsch\u00e4den durch Energieerzeugung und Nutzung wurden externalisiert. M\u00fcll wird externalisiert.", "langs": ["deu"], "like_count": 43, "reply_count": 2, "repost_count": 7, "reply_to": 669677, "replied_author": 1595, "thread_root": 669677, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 669677, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401181034, "text": "Weil ich das hier nochmal sehe: Wahrscheinlich muss man die Geschichte des Westens/Europas/der westlichen Demokratien wirklich als Externalisierungsgeschichte verstehen, diese Ph\u00e4nomene als Ph\u00e4nomene, die stets selbstverst\u00e4ndlich von der Auslagerung von Problemen gelebt & sich so stabilisiert haben.", "langs": ["deu"], "like_count": 83, "reply_count": 4, "repost_count": 36, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 669678, "quoted_author": 416747, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 28060759, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401181030, "text": "Ist jetzt halt auch nicht so, als w\u00fcrden Politiker*innen hier besonders eifrig neue Aussagen platzieren.", "langs": ["deu"], "like_count": 8, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 7889721, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401181025, "text": "Habe auch den Eindruck. Threads ist eine Katastrophe und das hier funktional nicht ideal und politisch nicht divers genug, und ohne Diskurswirkung (niemand zitiert Aussagen auf Bluesky). Aber Twitter ist auch nachhaltig kaputt.", "langs": ["deu"], "like_count": 29, "reply_count": 5, "repost_count": 1, "reply_to": 4839646, "replied_author": 1544, "thread_root": 4839646, "thread_root_author": 1544, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 48810792, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401172357, "text": "Demokratie im Feuer \ud83d\udd25", "langs": ["deu"], "like_count": 34, "reply_count": 2, "repost_count": 12, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 42097261, "quoted_author": 1172, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 27678466, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401171637, "text": "Also nach der unfassbar unseri\u00f6sen Umfrage von Insa f\u00fcr die Bams neulich, in der BSW in der Frage genannt war, will ich erst den Fragetext sehen, bevor ich irgendwas glaube.", "langs": ["deu"], "like_count": 19, "reply_count": 6, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 6841466, "quoted_author": 9517, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 27678462, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401171610, "text": "Auf eine Art macht das in der Logik der FDP Sinn, wenn man vertritt, dass staatliche Subventionen immer ineffizient sind oder gar nie effektiv, dass ein reiner CO2-Preis ideal w\u00e4re, aber das sind nat\u00fcrlich gro\u00dfe \"wenn\", erst recht, weil wichtige Liberale den CO2-Preis weiter deckeln wollen.", "langs": ["deu"], "like_count": 8, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": 4792338, "replied_author": 1595, "thread_root": 4792338, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 4792338, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401171605, "text": "Neues Erl\u00f6smodell f\u00fcr die Regierung: Abbau klimafreundlicher Subventionen.", "langs": ["deu"], "like_count": 21, "reply_count": 7, "repost_count": 9, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1376611, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401170928, "text": "Christian Lindner hat auf der Bauerndemo gesagt, nun gebe es die Gelegenheit, \"die seit Renate K\u00fcnast \u00fcberzogenen Umweltstandards\" zu diskutieren.\n\nIch habe nachgefragt, welche Standards genau seiner Ansicht nach zu hoch seien.\n\nDas Ministerium bat um Geduld und Aufschub. Nun kam diese Antwort:", "langs": ["deu"], "like_count": 612, "reply_count": 37, "repost_count": 213, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1376611, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401170928, "text": "Christian Lindner hat auf der Bauerndemo gesagt, nun gebe es die Gelegenheit, \"die seit Renate K\u00fcnast \u00fcberzogenen Umweltstandards\" zu diskutieren.\n\nIch habe nachgefragt, welche Standards genau seiner Ansicht nach zu hoch seien.\n\nDas Ministerium bat um Geduld und Aufschub. Nun kam diese Antwort:", "langs": ["deu"], "like_count": 612, "reply_count": 37, "repost_count": 213, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 49798876, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401170851, "text": "Aber dazu m\u00fcssen wir nat\u00fcrlich \u00fcberhaupt erst einmal ein Verst\u00e4ndnis davon haben, was das f\u00fcr eine politische \u00d6ffentlichkeit ist, was Agitprop ausmacht, wer sie verbreitet, und schon da hapert es \u00fcberall.", "langs": ["deu"], "like_count": 13, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": 49798878, "replied_author": 1595, "thread_root": 29499801, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 49798878, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401170849, "text": "Darauf gibt es bisher zwei Reaktionen: Die einen machen (mit bei) Agitprop, die anderen (en gros: klassischen seri\u00f6sen Medien) verbreiten unwillentlich Agitprop der anderen. Was wir brauchen: Einen Umgang, der nicht den Agitprop verst\u00e4rkt, ohne selbst Agitprop zu sein.", "langs": ["deu"], "like_count": 16, "reply_count": 2, "repost_count": 3, "reply_to": 29499801, "replied_author": 1595, "thread_root": 29499801, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 29499801, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401170848, "text": "Die zentrale Frage demokratischer \u00d6ffentlichkeiten ist die: Lange hat man sich eingeredet, Agitprop spiele keine Rolle mehr, aber das ist falsch. Es gibt systematische Agitation und Propaganda, von extrem rechts ausgehend.", "langs": ["deu"], "like_count": 27, "reply_count": 1, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 14881024, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401170842, "text": "Wo soll man da \u00fcberhaupt ansetzen, wie soll man da nicht jede Hoffnung fahren lassen?", "langs": ["deu"], "like_count": 27, "reply_count": 3, "repost_count": 2, "reply_to": 11453906, "replied_author": 1595, "thread_root": 11453906, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 11453906, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401170842, "text": "Man m\u00fcsste ja eigentlich dar\u00fcber nachdenken (und das ist schon zu sp\u00e4t und zu vage), wie man irgendwie gegen Propaganda von Whatsapp bis Tiktok ankommt, aber das ist nat\u00fcrlich Makulatur, wenn sich Markus Lanz im Fernsehen Propaganda (Radwege in Peru) auch noch zu eigen macht.", "langs": ["deu"], "like_count": 63, "reply_count": 8, "repost_count": 12, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314771, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401162257, "text": "\u00dcbrigens in Schweden pr\u00fcft die von den Rechten tolerierte und von ihnen vor sich hergetriebene Regierung gerade ein Gesetz, dass es erm\u00f6glichen soll, Ausl\u00e4nder wegen ,mangelhafter Lebensweise\u2018, was explizit keine Straftaten beinhaltet sondern weiche Kriterien, auszuweisen. 1/2", "langs": ["deu"], "like_count": 602, "reply_count": 14, "repost_count": 311, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 181200, "reposted_author": 1516, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 49798975, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401160933, "text": "Naja, erst einmal: So regieren, dass sie die Regierungszeit als Erfolg kommunizieren kann, dass sie nicht als unf\u00e4hig, unstrukturiert, zerstritten, wirkungslos oder anderweitig unzul\u00e4nglich verstanden wird. So, dass sie hinterher nicht weniger Stimmen bei Wahlen bekommt als vorher.", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": 49798974, "replied_author": 14656, "thread_root": 9602751, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 27958663, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401160930, "text": "In dem Moment, in dem eine Partei regiert, hat sie ein Interesse daran, so zu regieren, dass das als erfolgreich verstanden wird, also hat jede Partei, die in eine Koalition mit der AfD einsteigt, ein Interesse, diese Koalition zum Erfolg zu f\u00fchren.", "langs": ["deu"], "like_count": 36, "reply_count": 3, "repost_count": 3, "reply_to": 9602751, "replied_author": 1595, "thread_root": 9602751, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 9602751, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401160929, "text": "Was noch niemand der Vertreter der These erkl\u00e4ren konnte: Wie soll das praktisch gehen? Sollen die Partnerparteien schlecht regieren und allen verklickern, dass das nur an der AfD liege? Oder sollen sie gut regieren, aber der \u00d6ffentlichkeit verklickern, dass das mit der AfD nichts zu tun habe?", "langs": ["deu"], "like_count": 65, "reply_count": 7, "repost_count": 15, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 2270959, "quoted_author": 1581, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 54666350, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401160013, "text": "Ja, allerdings ist diese Deutung (bzw. sehr textgenaue Lesart) den Koalition\u00e4r*innen irgendwie erst vor ein paar Monaten aufgefallen, vorher ist mir das nie begegnet, deshalb habe ich so meine Schwierigkeiten, zu glauben, es sei immer genau so gemeint gewesen.", "langs": ["deu"], "like_count": 8, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 54666353, "replied_author": 1594, "thread_root": 23535518, "thread_root_author": 1191, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 63403375, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401152308, "text": "Eine kleine Szene vom CDU-Stand: Ein Mann sprach Thorsten Frei an, sagte, die Regierung gebe alles Geld ins Ausland und f\u00fcrs eigene Volk sei nichts da. Frei war das sichtlich unangenehm, er ging nicht darauf ein, war nicht versucht, billige Punkte zu machen, f\u00fchrte die Unterhaltung davon weg.", "langs": ["deu"], "like_count": 20, "reply_count": 2, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 66136663, "quoted_author": 106699, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 31734618, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401152151, "text": "Man k\u00f6nnte in diesen Protesten performativ etwas Kathartisches sehen, Momente der Selbsterm\u00e4chtigung, wenn die Gro\u00dfkopferten aus Berlin sich klein machen auf der B\u00fchne, beeindruckt sind, wenn sie sich heiser br\u00fcllen m\u00fcssen. W\u00e4re da nicht die Sorge, dass wieder Netzwerke mit extrem rechts bleiben.", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": 4458470, "replied_author": 1595, "thread_root": 4458470, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 4458470, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401152149, "text": "Die popul\u00e4rsten Slogans, die zentralen Sprechakte heute lauteten:\n- es reicht!\n- zu viel ist zu viel\n- Wir ham die Schnauze voll!", "langs": ["deu"], "like_count": 33, "reply_count": 1, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 4458471, "quoted_author": 1595, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 4458471, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401152147, "text": "Die Klimabewegung ist eine \"es reicht nicht!\"-Bewegung. \n\nDie protestierenden Bauern sind eine \"es reicht!\"-Bewegung.", "langs": ["deu"], "like_count": 50, "reply_count": 4, "repost_count": 11, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314772, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401151501, "text": "Das ist in gewisser Hinsicht eine nicht ganz schlechte Analogie.", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 44371068, "replied_author": 659736, "thread_root": 38342557, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314773, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401151500, "text": "Ja.", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 38342556, "replied_author": 1283160, "thread_root": 38342557, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 18504667, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401151420, "text": "Christian Lindner stellt mal eben schon die existierenden Umweltauflagen in Frage, zugleich betont Bauernpr\u00e4sident Rukwied, man habe mit der ZKL viele Angebote gemacht - und die ZKL bejaht (wie die Koalitionsvertrag) sehr viele weitere \u00f6kologische Ziele. Es passt einfach alles nicht zusammen.", "langs": ["deu"], "like_count": 55, "reply_count": 3, "repost_count": 17, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314774, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401151411, "text": "So eindeutig klangen die Fraktionsvorsitzenden allerdings vorher nicht.", "langs": ["deu"], "like_count": 6, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 49799075, "replied_author": 1595, "thread_root": 49799075, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 49799075, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401151410, "text": "Der Generalsekret\u00e4r des Bauernverbands Kr\u00fcsken sagt gerade, man habe im Gespr\u00e4ch mit den Fraktionsvorsitzenden Hinweise bekommen, dass es beim Agrardiesel noch Spielr\u00e4ume gebe.", "langs": ["deu"], "like_count": 8, "reply_count": 3, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 38342557, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401151407, "text": "Landwirte sind Unternehmer, das ist richtig. Richtig ist aber auch: Landwirte sind Unternehmer, die im Schnitt zu 50 Prozent vom Staat subventioniert werden. Sie sind Marktakteure, aber auch so wenig Marktakteure wie irgendwer sonst.", "langs": ["deu"], "like_count": 68, "reply_count": 3, "repost_count": 14, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 50106141, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401151214, "text": "Es ist wirklich bemerkenswert, wie scharf und zugleich wie vergeblich er versucht hat, alle m\u00f6glichen anderen Feindbilder zu beschw\u00f6ren. Als Reaktion gab es immer nur: Hau ab! L\u00fcgner! Wir ham die Schnauze voll!", "langs": ["deu"], "like_count": 66, "reply_count": 3, "repost_count": 5, "reply_to": 7889942, "replied_author": 1595, "thread_root": 7889942, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 7889942, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401151211, "text": "Christian Lindner hat sich 20 Minuten lang anschreien lassen. Er ist beim Agrardiesel nicht abger\u00fcckt. Als Kompensation ist er die \u201eKlimakleber\u201c, Umweltauflagen (zu viele seit K\u00fcnast!), Asylbewerber und B\u00fcrgergeldempf\u00e4nger (Geld ohne Leistung) angegangen, ohne jede Wirkung. Teilen ohne zu herrschen.", "langs": ["deu"], "like_count": 211, "reply_count": 6, "repost_count": 45, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314775, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401141952, "text": "V\u00f6llig egal, was wirklich war, wie Menschen wirklich gelebt haben und wann, man interessiert sich auch nicht echt daf\u00fcr, eine allgemein akzeptierte gef\u00fchlte Menschheitsgeschichte reicht v\u00f6llig aus, um absolut weitreichende Aussagen \u00fcber das menschliche Wesen zu treffen.", "langs": ["deu"], "like_count": 16, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": 17789186, "replied_author": 1595, "thread_root": 17789186, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 17789186, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401141950, "text": "Ich verstehe schon, das soll lustig klingen, eine allgemeinen Punkt machen und nimmt Online-Sprache auf, aber es ist so wurstig absurd (Wieso Steppe? Welche H\u00f6hle in einer Steppe? Wieso Grill?), dass es f\u00fcr mich absolut perfekt den Umgang von Evolutionspsychologie mit der Wirklichkeit beschreibt:", "langs": ["deu"], "like_count": 17, "reply_count": 4, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314776, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401130814, "text": "\"Wer sich nicht traut, Stimmungen und Affekten zu widersprechen, nur weil sie laut sind, verwechselt Volumen mit Wahrheit. Wer glaubt, die Prinzipien des Grundgesetzes seien \"normalen Leuten\" nicht zumutbar, zelebriert lediglich zynische Gleichg\u00fcltigkeit.\" www.sueddeutsche.de/meinung/caro...", "langs": ["deu"], "like_count": 426, "reply_count": 10, "repost_count": 188, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 18287, "reposted_author": 1653, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 27958785, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401131726, "text": "Alle Posts zu ihm mir machen mich unnormal gl\u00fccklich, aber es wurmt mich auch unnormal, dass diese Bezeichnung \"Ursaurier\" dazu f\u00fchrt, dass Leute ihn f\u00fcr einen Dinosauriert halten und Pal\u00e4ozoikum und Mesozoikum in eins setzen awwwwwarrrrghhh", "langs": ["deu"], "like_count": 22, "reply_count": 2, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 23904832, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401131456, "text": "Die Proteste der Landwirte treffen auf eine gefrustete Gesellschaft. Rechtsextreme versuchen, das f\u00fcr Umsturzpl\u00e4ne auszunutzen. Der Bauernpr\u00e4sident ist auf einen Traktor geklettert und wei\u00df nicht, wie er wieder herunterkommen soll. Hat irgendwer noch Kontrolle?\n\nwww.spiegel.de/politik/deut...", "langs": ["deu"], "like_count": 53, "reply_count": 3, "repost_count": 12, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 23904832, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401131456, "text": "Die Proteste der Landwirte treffen auf eine gefrustete Gesellschaft. Rechtsextreme versuchen, das f\u00fcr Umsturzpl\u00e4ne auszunutzen. Der Bauernpr\u00e4sident ist auf einen Traktor geklettert und wei\u00df nicht, wie er wieder herunterkommen soll. Hat irgendwer noch Kontrolle?\n\nwww.spiegel.de/politik/deut...", "langs": ["deu"], "like_count": 53, "reply_count": 3, "repost_count": 12, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314777, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401131403, "text": "Westbindung und Ostpolitik waren die gro\u00dfen au\u00dfenpolitischen Richtungsentscheidungen der bundesrepublikanischen Geschichte, Wegmarken, Ursachen f\u00fcr im Gro\u00dfen und Ganzen freieres, friedlicheres, verrechtlichteres Leben. Der Asylkompromiss ist auf so vielen Eben etwas anderes.", "langs": ["deu"], "like_count": 9, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 7890070, "replied_author": 1595, "thread_root": 7890070, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 7890070, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401131401, "text": "Auf die Westbindung folgten Frieden und die EU. Auf die Ostvertr\u00e4ge folgten Entspannung und Grenzkl\u00e4rung. \nAuf den Asylkompromiss folgten Solingen, Baseballschl\u00e4gerjahre, der NSU. \n\nMan muss nicht glauben, dass all das wegen des Asylkompromiss geschah, um festzustellen: Diese Reihung ist abwegig.", "langs": ["deu"], "like_count": 24, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 7890071, "quoted_author": 1595, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 7890071, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401131045, "text": "Der Asylkompromiss als gro\u00dfer gesellschaftlicher Kraftakt, als Beispiel f\u00fcr Kooperation, wenn es z\u00e4hlt, neben Westbindung und Ostvertr\u00e4gen, was ist denn in Steinmeier gefahren?", "langs": ["deu"], "like_count": 56, "reply_count": 5, "repost_count": 15, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 158663206, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401131330, "text": "Das letzte Jahr war die Zivilgesellschaft in einem breiteren Sinne (demokratisch, zentristisch) ziemlich leise, selbst nach dem 7.10 war eher wenig los, die progressive Zivilgesellschaft (vor allem zu Migration) komplett unsichtbar. Eventuell \u00fcbersetzt sich gerade Sorge in Organisation.", "langs": ["deu"], "like_count": 12, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 15264483, "replied_author": 1595, "thread_root": 15264483, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 15264483, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401131327, "text": "Die Enth\u00fcllung \u00fcber das S\u00e4uberungs-Treffen scheint etwas katalysiert zu haben: am Freitag Spontandemo in Berlin, diverse Texte, lautere Forderungen nach einem AFD-Verbot, jetzt ruft FFF mit einem B\u00fcndnis f\u00fcr Sonntag (und dar\u00fcber hinaus?) zu Protesten zur Verteidigung der Demokratie auf.", "langs": ["deu"], "like_count": 70, "reply_count": 2, "repost_count": 21, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 42576877, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401131100, "text": "Das\n\nsz.de/1.6331902", "langs": ["deu"], "like_count": 18, "reply_count": 0, "repost_count": 6, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 31057655, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401131048, "text": "Besser kann man nicht veranschaulichen, wie sehr die radikale Rechte das Denken, Sprechen, die Kategorien und Bewertungsma\u00dfst\u00e4be, die Geschichten \u00fcber uns selbst schon ver\u00e4ndert haben.", "langs": ["deu"], "like_count": 36, "reply_count": 3, "repost_count": 3, "reply_to": 7890071, "replied_author": 1595, "thread_root": 7890071, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 7890071, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401131045, "text": "Der Asylkompromiss als gro\u00dfer gesellschaftlicher Kraftakt, als Beispiel f\u00fcr Kooperation, wenn es z\u00e4hlt, neben Westbindung und Ostvertr\u00e4gen, was ist denn in Steinmeier gefahren?", "langs": ["deu"], "like_count": 56, "reply_count": 5, "repost_count": 15, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 108067289, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401120818, "text": "bsky.app/profile/beim...", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 108067293, "replied_author": 484827, "thread_root": 9602763, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 202314778, "quoted_author": 1595, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314779, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401112304, "text": "Beides.", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 89272789, "replied_author": 12946, "thread_root": 9602763, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 44371150, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401112302, "text": "Ich habe 2017 angefangen, hauptberuflich \u00fcber Bundespolitik zu berichten, und die ersten Jahre waren sehr, sehr anders.", "langs": ["deu"], "like_count": 11, "reply_count": 5, "repost_count": 1, "reply_to": 83442979, "replied_author": 12923, "thread_root": 9602763, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 89272791, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401112300, "text": "Was ja auch kein bisschen \u00fcberraschen kann, weil das, was ich beschrieben habe, keine utopischen Ideale sind, sondern einfach nur Grundlagen fairen demokratischen, zivilen Miteinanders und nat\u00fcrlich gab es die, en gros jedenfalls.", "langs": ["deu"], "like_count": 39, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 202314778, "replied_author": 1595, "thread_root": 9602763, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314778, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401112258, "text": "Ich ahne schon, dass hier gleich Zyniker*innen kommentieren werden, das sei verkl\u00e4rt, romantisierend, b\u00fcrgerliche Selbstt\u00e4uschung \u2013 aber das stimmt nicht. Man konnte die Leute, die so waren, in wichtigen Positionen treffen und sprechen und man kann es immer noch tun.", "langs": ["deu"], "like_count": 33, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 35222299, "replied_author": 1595, "thread_root": 9602763, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 100827689, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401112256, "text": "Ja.", "langs": ["deu"], "like_count": 0, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 100827690, "replied_author": 50253, "thread_root": 9602763, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 35222299, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401112255, "text": "Der totale Distanzverlust nach extrem rechts, das Kleinreden und Gemeinmachen mit Extremisten, das H\u00e4mische und das Giftige waren nicht der \u00fcbliche Modus, Scham existierte noch als wichtige Triebkraft, die offene L\u00fcge war eine Ausnahme, ebenso wie die Verschw\u00f6rungserz\u00e4hlung.", "langs": ["deu"], "like_count": 83, "reply_count": 2, "repost_count": 12, "reply_to": 9602763, "replied_author": 1595, "thread_root": 9602763, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 9602763, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401112253, "text": "Manchmal f\u00fchrt man diese Gespr\u00e4che mit Menschen, die bewusst machen: Es war nicht immer so, es war sogar vor sehr kurzer Zeit noch nicht so. Es ist nicht lange her, da traten der deutschen Konservatismus (und Liberalismus) staatstragend auf, menschenzugewandt, giftfrei, fair im Wettbewerb.", "langs": ["deu"], "like_count": 142, "reply_count": 19, "repost_count": 38, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2133966, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401111637, "text": "Dieses absolut selbstbewusste Nebeneinander von zwei Standards ist schon beachtlich.", "langs": ["deu"], "like_count": 228, "reply_count": 9, "repost_count": 70, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 124389263, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401111621, "text": "Ich fand die Aufgew\u00fchltheit damals nicht verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig, weil wir mittelbare Folgen von Handlungen sonst nicht so viel bedenken - habe aber auch immer festgestellt, dass die LG sich nicht freimachen kann von indirekter Verantwortung, dass sie das auf sich nehmen muss, wenn es passieren sollte.", "langs": ["deu"], "like_count": 10, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 11454226, "replied_author": 1595, "thread_root": 11454226, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 11454226, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401111613, "text": "Krass, es ist offenbar bei Bauernprotesten passiert, was nach dem Tod der Radfahrerin w\u00e4hrend einer Letzte-Generation-Aktion wochenlang als Szenario diskutiert wurde: Es gab einen Unfall, ein Mensch ist gestorben, wie es klingt, als umittelbare Folge (aufgefahren): www.bild.de/regional/hes...", "langs": ["deu"], "like_count": 60, "reply_count": 6, "repost_count": 24, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2800691, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401110032, "text": "Der Bauernverband kommt aus dem Distanzieren, Mahnen und Ma\u00dfregeln gar nicht mehr heraus. Macht aber trotzdem weiter. Einmal auf den Traktor geklettert, kommt Rukwied nicht herunter, scheint mir.", "langs": ["deu"], "like_count": 95, "reply_count": 3, "repost_count": 22, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2800691, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401110032, "text": "Der Bauernverband kommt aus dem Distanzieren, Mahnen und Ma\u00dfregeln gar nicht mehr heraus. Macht aber trotzdem weiter. Einmal auf den Traktor geklettert, kommt Rukwied nicht herunter, scheint mir.", "langs": ["deu"], "like_count": 95, "reply_count": 3, "repost_count": 22, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 29459988, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401101958, "text": "Es war ja ganz fr\u00fcher schon so, dass PI News zu Zeiten des aufkommenden Web 2.0 der wahrscheinlich reichweitenst\u00e4rkste politische Blog war, was ein bisschen unter dem Radar lief, aber es ist irre, was f\u00fcr Views und Shares da Videos und Posts bekommen heute, wie viele Follower diese Accounts haben.", "langs": ["deu"], "like_count": 50, "reply_count": 4, "repost_count": 1, "reply_to": 409492, "replied_author": 1595, "thread_root": 409492, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 409492, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401101956, "text": "Es ist schmerzhaft und peinlich, das festzustellen, aber ich f\u00fcrchte, ich habe (und ich glaube, sehr viele Mitglieder der politischen \u00d6ffentlichkeit haben) Gr\u00f6\u00dfe, Verflechtung und Reichweite der sehr weit rechten bis rechtsextremen \u00d6ffentlichkeit von YT bis TikTok & Telegram komplett untersch\u00e4tzt.", "langs": ["deu"], "like_count": 430, "reply_count": 27, "repost_count": 97, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2320601, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401101152, "text": "Oder anders: Die Bauern sind vielleicht die einzige Gruppe, deren Interessenvertreter sich sehr oft durchgesetzt haben, und der es trotzdem best\u00e4ndig eher schlechter als besser ging.", "langs": ["deu"], "like_count": 46, "reply_count": 5, "repost_count": 12, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 7890257, "quoted_author": 1595, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314780, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401101143, "text": "Nat\u00fcrlich.", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 32623159, "replied_author": 1049658, "thread_root": 32623159, "thread_root_author": 1049658, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 95376060, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401100956, "text": "Wenn ich noch nachfragen darf: Ist das irgendwo publiziert?", "langs": ["deu"], "like_count": 0, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 28766597, "replied_author": 123297, "thread_root": 12391441, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 16867039, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401100705, "text": "So, mal n\u00fcchtern informieren am Morgen mit den Aufmacherthemen", "langs": ["deu"], "like_count": 33, "reply_count": 3, "repost_count": 7, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 161421137, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401092240, "text": "Inwiefern? Fallzahl? Ja, das interessiert mich hier auch nicht. Dorf sind ja locker dreistellig.", "langs": ["deu"], "like_count": 0, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 161421147, "replied_author": 1078172, "thread_root": 12391441, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 12391441, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401091124, "text": "Vorurteilscheck:\n\nWie stehen Menschen in Gro\u00dfstadt, Kleinstadt, Dorf ganz allgemein zu organisierten Bauern (Bauern-/Landwirtschaftsverband)? \n\nSchaut man in Umfragedaten (Gles T54, April 2023), stellt man fest: Es gibt keine nennenswerten Unterschiede.\n\nSt\u00e4dter schauen nicht auf Bauern herab.", "langs": ["deu"], "like_count": 51, "reply_count": 5, "repost_count": 18, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 8211903, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401091325, "text": "Darin steckt eigentlich alles.", "langs": ["deu"], "like_count": 202, "reply_count": 14, "repost_count": 80, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 83320726, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401091703, "text": "Das Materielle ist da, die Not auch, aber es ist die Not einiger, die den Zorn vieler legitimiert, und trotzdem (oder deshalb) nicht gelindert wird.", "langs": ["deu"], "like_count": 18, "reply_count": 0, "repost_count": 3, "reply_to": 31757916, "replied_author": 1595, "thread_root": 31757916, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 31757916, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401091702, "text": "Im Grunde spiegelt die Bauerndebatte andere Debatten: Es geht vordergr\u00fcndig um materielle Not, aber es wird null differenziert zwischen denen, die objektiv Not leiden und denen, denen es gut geht, es gibt keine Versuche, Ma\u00dfnahmen zuzuschneiden, man hat auch nicht das Gef\u00fchl, es w\u00fcrde etwas \u00e4ndern.", "langs": ["deu"], "like_count": 65, "reply_count": 3, "repost_count": 11, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314781, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401091421, "text": "Daten die ich im Herbst 2021 mit Tabea Palmtag und Dominik Schraff erhoben habe. Oben Menschen, die ihren Wohnort als sehr oder eher l\u00e4ndlich, unten Menschen, die ihren Wohnort als sehr oder eher st\u00e4dtisch beschreiben.", "langs": ["deu"], "like_count": 15, "reply_count": 1, "repost_count": 4, "reply_to": 28766596, "replied_author": 1595, "thread_root": 12391441, "thread_root_author": 1595, "repost_from": 28766597, "reposted_author": 123297, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314782, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401091435, "text": "Was f\u00fcr ein Service! Danke. Sehr spannend.", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 95376061, "replied_author": 123297, "thread_root": 12391441, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1014312, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401082127, "text": "Ich sag's nur ungern, aber das sind keine Bauern, sondern K\u00e4lber.", "langs": ["deu"], "like_count": 977, "reply_count": 73, "repost_count": 137, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 48585408, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401091325, "text": "Schocking indeed. Jahr des R\u00fcckschritts eben.", "langs": ["deu"], "like_count": 19, "reply_count": 2, "repost_count": 7, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 8211903, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401091325, "text": "Darin steckt eigentlich alles.", "langs": ["deu"], "like_count": 202, "reply_count": 14, "repost_count": 80, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 28766596, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401091323, "text": "Es gibt sowas f\u00fcr Stadt-Land, das ging in die Richtung, aber ich suche die Studie verzweifelt\u2026", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 3, "repost_count": 0, "reply_to": 31057804, "replied_author": 1024773, "thread_root": 12391441, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 7890257, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401091323, "text": "Das stimmt, aber es ist noch eine Umdrehung verknoteter: Seit Jahrzehnten *verteidigen* die Bauern eine Politik, die ihnen St\u00fcck f\u00fcr St\u00fcck die Lebensgrundlagen entzieht.", "langs": ["deu"], "like_count": 114, "reply_count": 9, "repost_count": 36, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 31490056, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401091219, "text": "", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 202314783, "replied_author": 98207, "thread_root": 12391441, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314784, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401091125, "text": "Mit den aktuellen Protesten hat das nichts zu tun, es geht nur um eine allgemeine Haltung zur organisierten Bauernschaft und das Vorteil, St\u00e4dter h\u00e4tten Vorurteile, schauten auf Bauern herab, verst\u00fcnden sie weniger als Menschen vom Land.", "langs": ["deu"], "like_count": 11, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 12391441, "replied_author": 1595, "thread_root": 12391441, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 12391441, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401091124, "text": "Vorurteilscheck:\n\nWie stehen Menschen in Gro\u00dfstadt, Kleinstadt, Dorf ganz allgemein zu organisierten Bauern (Bauern-/Landwirtschaftsverband)? \n\nSchaut man in Umfragedaten (Gles T54, April 2023), stellt man fest: Es gibt keine nennenswerten Unterschiede.\n\nSt\u00e4dter schauen nicht auf Bauern herab.", "langs": ["deu"], "like_count": 51, "reply_count": 5, "repost_count": 18, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 124721089, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401091100, "text": "Die Frage ist halt, ob ein Landwirtschaftssystem ohne extreme Strukturbr\u00fcche und soziale Verwerfungen ohne Subventionen auskommt (und auskommen muss), ob als Abbau der Subventionen der richtige Weg ist, oder ein Umlenken, sodass keine Anreize f\u00fcr allerhand Destruktives gegeben werden.", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 3, "repost_count": 0, "reply_to": 149570749, "replied_author": 354604, "thread_root": 1785600, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1785600, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401091018, "text": "Angesichts der Bauernproteste auch interessant ist die Position der FDP, die in der Ampel bei dem Thema etwas unter dem Radar ist. Im Wahlprogramm 2021 steht der \"sukzessive(n) Abbau der EU-Agrarsubventionen.\" \n\nDie sind im Schnitt 9-10x so hoch (!) wie die Agrardieselhilfen.", "langs": ["deu"], "like_count": 50, "reply_count": 6, "repost_count": 22, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314785, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401082240, "text": "K\u00f6nnten bitte alle damit aufh\u00f6ren, hier in den Drukos zu beleidigen und Artverwandtes? \n\nGut, danke.", "langs": ["deu"], "like_count": 24, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 1014312, "replied_author": 1595, "thread_root": 1014312, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1014312, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401082127, "text": "Ich sag's nur ungern, aber das sind keine Bauern, sondern K\u00e4lber.", "langs": ["deu"], "like_count": 977, "reply_count": 73, "repost_count": 137, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 35222316, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401081237, "text": "Das Problem ist, dass die radikale Rechte wei\u00df, wie sie die Menschen, die ihr zuneigen, als politische Subjekte ernst nehmen muss, w\u00e4hrend diejenigen, die glauben, sie durch gewitzten Themenklau & K\u00fcchenpsycho \u00fcber die Urgr\u00fcnde kleinzukriegen versuchen, sie nicht als politische Subjekte ernst nehmen", "langs": ["deu"], "like_count": 36, "reply_count": 1, "repost_count": 7, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 6221937, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401081226, "text": "Die SPD-Ministerpr\u00e4sidentInnen stellen sich reihenweise hinter die Bauern und gegen den Beschluss der Ampel, also des SPD-Kanzlers, bemerkenswert.", "langs": ["deu"], "like_count": 58, "reply_count": 8, "repost_count": 12, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 9602784, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401081218, "text": "Ich finde den Vergleich der Reaktionen auf eine Bewegung, die seit 2 Jahren demonstriert, und eine, die nach einer Gro\u00dfdemo heute wieder beginnt, nur so halb erhellend, aber dass ein FDP-PGF die Bewertung an den Nutzen kn\u00fcpft, den die Aktivisten schaffen, ist... bemerkenswert.", "langs": ["deu"], "like_count": 51, "reply_count": 9, "repost_count": 10, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 5382434, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401072209, "text": "Sowas w\u00e4re schon vor zehn Jahren zu wenig f\u00fcr einen versch\u00e4mten \u201edas Netz diskutiert \u00fcber\u201c-Text, um die Seite zu f\u00fcllen, aber wenn es um Habeck geht, zimmert Bild daraus einen brisanten Homepage-Aufmacher, na klar.", "langs": ["deu"], "like_count": 69, "reply_count": 5, "repost_count": 8, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 5382434, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401072209, "text": "Sowas w\u00e4re schon vor zehn Jahren zu wenig f\u00fcr einen versch\u00e4mten \u201edas Netz diskutiert \u00fcber\u201c-Text, um die Seite zu f\u00fcllen, aber wenn es um Habeck geht, zimmert Bild daraus einen brisanten Homepage-Aufmacher, na klar.", "langs": ["deu"], "like_count": 69, "reply_count": 5, "repost_count": 8, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 31057852, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401071311, "text": "Eine Alternative zu h\u00e4rteren Strafen w\u00e4re die Nicht-Beantwortung eines Fragebogens.", "langs": ["deu"], "like_count": 38, "reply_count": 2, "repost_count": 6, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314786, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401062337, "text": "\"L\u2019ex\u00e9cutif affaiblit aussi l\u2019objectif de r\u00e9duction des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre inscrit dans le code de l\u2019\u00e9nergie : il ne s\u2019agirait d\u00e9sormais plus de \u00abr\u00e9duire\u00bb mais de \u00abtendre vers une r\u00e9duction de\u00bb ces \u00e9missions. Soit une vague obligation de moyens et non de r\u00e9sultats\"", "langs": ["fra"], "like_count": 2, "reply_count": 0, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 127916119, "reposted_author": 174638, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314787, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401050814, "text": "Eine Partei, die mit solchen Bildern arbeitet, d\u00fcrfte sich \u00fcber Bauern-Attacken auf Ampel-Politiker eigentlich nicht wundern.", "langs": ["deu"], "like_count": 1507, "reply_count": 53, "repost_count": 405, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 2219272, "reposted_author": 1594, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314788, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401051540, "text": "I know it\u2019s tired, I know it\u2019s been true for a long time, but if one reads the news coverage in Germany as an implicit pedagogy in whose violence is legitimate, comprehensible and an expression of popular will, and whose isn\u2019t, a *lot* clicks into place.", "langs": ["eng"], "like_count": 117, "reply_count": 6, "repost_count": 23, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 4797092, "reposted_author": 4528, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 0, "sent_score": 0.767}
{"post_id": 202314789, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401060702, "text": "Der AfD ist auch wirklich komplett alles egal. (aus: www.spiegel.de/politik/deut...)", "langs": ["deu"], "like_count": 73, "reply_count": 5, "repost_count": 23, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 2263585, "reposted_author": 1611, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314790, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401060957, "text": "Die ganze Analyse gibts hier\ud83d\udc47", "langs": ["deu"], "like_count": 0, "reply_count": 0, "repost_count": 2, "reply_to": 27678519, "replied_author": 127627, "thread_root": 27678519, "thread_root_author": 127627, "repost_from": 27678520, "reposted_author": 127627, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314791, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401060956, "text": "Gerade startet die #FDP mit dem Dreik\u00f6nigstreffen ins neue Jahr. Ich glaube, eine zentrale Frage f\u00fcr die Liberalen in 2024 lautet: Welchen Anteil hat die eigene F\u00fchrung daran, dass die Regierungsarbeit der FDP in einem Teil der Partei so verhasst ist? Eine paar Gedanke dazu\u2026\ud83e\udd37\u200d\u2640\ufe0f", "langs": ["deu"], "like_count": 14, "reply_count": 1, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 27678519, "reposted_author": 127627, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 9602786, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401051449, "text": "Es bleibt spektakul\u00e4r, umso mehr angesichts des F\u00e4hrenmobs: dass Olaf Scholz trotz aller Gelbwestenangst die Bauernproteste in Kauf genommen und intern deutlich gemacht hat, dass er den Bauern nur entgegenkommt, wenn Gr\u00fcne/FDP eine Finanz-L\u00f6sung parat haben.\n\nwww.spiegel.de/politik/deut... (+)", "langs": ["deu"], "like_count": 35, "reply_count": 2, "repost_count": 8, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 91711808, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401051453, "text": "Ich bin wirklich komplett ratlos, es sei denn, es ging immer nur darum, dass Pendler und Autofahrer generell SPD-W\u00e4hlerschaft sein k\u00f6nnen oder sind (das sind Bauern n\u00e4mlich nicht).", "langs": ["deu"], "like_count": 15, "reply_count": 2, "repost_count": 1, "reply_to": 9602793, "replied_author": 1595, "thread_root": 9602786, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 9602793, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401051451, "text": "Wie kann jemand, der sogar Angst davor hat, dass Tempo-30-Zonen den Zorn der Pendler entfachen, seelenruhig schauen, ob die anderen Koalitionspartner einen Weg finden, den Bauernprotesten wenn nicht die Grundlage, dann doch viel der Legitimation zu nehmen, als sei es ein Problem der Gr\u00fcnen und FDP?", "langs": ["deu"], "like_count": 21, "reply_count": 4, "repost_count": 3, "reply_to": 9602786, "replied_author": 1595, "thread_root": 9602786, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 9602786, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401051449, "text": "Es bleibt spektakul\u00e4r, umso mehr angesichts des F\u00e4hrenmobs: dass Olaf Scholz trotz aller Gelbwestenangst die Bauernproteste in Kauf genommen und intern deutlich gemacht hat, dass er den Bauern nur entgegenkommt, wenn Gr\u00fcne/FDP eine Finanz-L\u00f6sung parat haben.\n\nwww.spiegel.de/politik/deut... (+)", "langs": ["deu"], "like_count": 35, "reply_count": 2, "repost_count": 8, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314792, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401051320, "text": "Im Erzgebirge bleiben am 08.01. tlw. Schulen geschlossen. Laut Landratsamt wurden im Umfeld der Bauernproteste 31 Versammlungen (davon wurden 24 verboten) an nahezu allen neuralgischen Punkten des Stra\u00dfenverkehrsnetzes angemeldet. Die Durchsetzung der Verbote sei \"nicht leistbar\".", "langs": ["deu"], "like_count": 137, "reply_count": 28, "repost_count": 83, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 859013, "reposted_author": 47078, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1014315, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401050053, "text": "Es ist schon bemerkenswert: Gerade hatten die Bauernproteste noch riesige Unterst\u00fctzung und ein klares Ziel. Jetzt haben sie relativ viel bekommen, kurzfristig etwa 80, mittelfristig etwa 50 Prozent der Subventionen bleiben doch. Und der Mob, der Habeck empfing, \u00e4ndert das Bild nochmal.", "langs": ["deu"], "like_count": 210, "reply_count": 6, "repost_count": 61, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 173419674, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401050930, "text": "Und das hei\u00dft?", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 173419675, "replied_author": 187480, "thread_root": 1014315, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 39111842, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401050844, "text": "Statement des Bauernverbands: www.bauernverband.de/presse-medie...", "langs": ["deu"], "like_count": 12, "reply_count": 1, "repost_count": 6, "reply_to": 1835846, "replied_author": 1595, "thread_root": 1014315, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 7890485, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401042001, "text": "Die Fischerverb\u00e4nde sind ungl\u00fccklich dar\u00fcber, dass ihnen Geld weggenommen werden soll, um die Bauern zu befrieden. Der Pr\u00e4sident des Deutschen Fischerei-Verbandes will das im Bundestag \u00e4ndern \u2013 er ist n\u00e4mlich zugleich agrarpolitischer Sprecher der FDP-Fraktion:\n\nwww.spiegel.de/politik/deut...", "langs": ["deu"], "like_count": 128, "reply_count": 8, "repost_count": 44, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 52581400, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401050115, "text": "Paul Ziemiak hat das offensichtlich erkannt:", "langs": ["deu"], "like_count": 20, "reply_count": 2, "repost_count": 1, "reply_to": 15969308, "replied_author": 1595, "thread_root": 15969308, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 15969308, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401050114, "text": "Oder anders gesagt: Wer sich davon nicht sehr deutlich distanziert (und die entsprechenden Schl\u00fcsse zieht), akzeptiert radikal rechte Hegemonie auch \u00fcber diese Debatte und wird nicht anders k\u00f6nnen, als sich bestimmter Sprache und Topoi zu bedienen, bestimmtes Verhalten dann zu dulden.", "langs": ["deu"], "like_count": 37, "reply_count": 1, "repost_count": 10, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 15969309, "quoted_author": 1595, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1835846, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401050106, "text": "So stellt sich mir jetzt die Lage da. Ich bin gespannt, wie die relevanten Akteure damit umgehen, ob sie das auch analysieren und entsprechend handeln k\u00f6nnen oder ob sie nicht herauskommen aus Pfadabh\u00e4ngigkeiten, zu unter Druck stehen.", "langs": ["deu"], "like_count": 92, "reply_count": 6, "repost_count": 1, "reply_to": 15969309, "replied_author": 1595, "thread_root": 1014315, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 15969309, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401050104, "text": "Alles andere w\u00e4re ein Spiel mit dem Risiko, dass radikale Kr\u00e4fte das weiter kapern, dass die \u00f6ffentliche Stimmung sich dreht, dass das die Bauern entt\u00e4uscht und die Allianzen zwischen ihnen und das ausnutzenden radikalen Rechten eher fester werden, dass Lager verh\u00e4rten, Feindbilder konturiert werden", "langs": ["deu"], "like_count": 85, "reply_count": 1, "repost_count": 3, "reply_to": 9602798, "replied_author": 1595, "thread_root": 1014315, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 9602798, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401050102, "text": "So haben sich die Dinge in einem Tag verschoben. Wer diese Proteste als bemerkenswert erfolgreiche und rundum legitime Artikulation politischer Willensbildung feiern und den Ruf der Bauern sch\u00fctzen will, kann jetzt eigentlich nicht mehr weitermachen. Nebenbei w\u00fcrde das nat\u00fcrlich: deeskalieren.", "langs": ["deu"], "like_count": 134, "reply_count": 3, "repost_count": 22, "reply_to": 1880745, "replied_author": 1595, "thread_root": 1014315, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1880745, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401050100, "text": "Der Mob vor der F\u00e4hre ist daher wahrscheinlich ein Scheidepunkt: Eigentlich muss man als Interessenvertreter der Bauern oder Alliierter jetzt sagen, wir haben viel erreicht, wir k\u00f6nnen nicht kontrollieren, wer mitmacht, es besteht ein reales Risiko, dass die Sache tief delegitimiert wird.", "langs": ["deu"], "like_count": 128, "reply_count": 4, "repost_count": 17, "reply_to": 1835850, "replied_author": 1595, "thread_root": 1014315, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1835850, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401050056, "text": "Nun aber die F\u00e4hre, Habeck, der Mob. Wom\u00f6glich waren das (in Mehrheit) radikal Rechte, aber seit Tagen gibt es eine Anstachelung, Vereinnahmung, aber auch mindestens geduldete Verbr\u00fcderung, dass sich diese angek\u00fcndigten Proteste von der radikalen Rechten real kaum trennen lassen.", "langs": ["deu"], "like_count": 115, "reply_count": 1, "repost_count": 17, "reply_to": 1835849, "replied_author": 1595, "thread_root": 1014315, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1835849, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401050054, "text": "Der Bauernverband stand im Wort (alle K\u00fcrzungen m\u00fcssen ganz weg, sonst\u2026!), hielt also den Demos fest, aber das war schon eine riskante Ma\u00dfnahme, unklar, was der Plan war, wissend, dass das das Ende der Fahnenstange ist, dass alles, was jetzt kommt, nicht mehr Interessenvertretung ist, sondern Wut.", "langs": ["deu"], "like_count": 98, "reply_count": 1, "repost_count": 5, "reply_to": 1014315, "replied_author": 1595, "thread_root": 1014315, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1014315, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401050053, "text": "Es ist schon bemerkenswert: Gerade hatten die Bauernproteste noch riesige Unterst\u00fctzung und ein klares Ziel. Jetzt haben sie relativ viel bekommen, kurzfristig etwa 80, mittelfristig etwa 50 Prozent der Subventionen bleiben doch. Und der Mob, der Habeck empfing, \u00e4ndert das Bild nochmal.", "langs": ["deu"], "like_count": 210, "reply_count": 6, "repost_count": 61, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 111238684, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401042006, "text": "Heiter k\u00f6nnte auch werden, dass die Fischer sich weiter solidarisch mit den Bauern erkl\u00e4ren und sogar wie geplant mit ihnen n\u00e4chste Woche demonstrieren wollen, sagt jedenfalls der Chef der Kutter- und K\u00fcstenfischer (in Personalunion Hockers Vize im Fischereiverband).", "langs": ["deu"], "like_count": 34, "reply_count": 0, "repost_count": 2, "reply_to": 44371307, "replied_author": 1595, "thread_root": 7890485, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 44371307, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401042004, "text": "Damit will der agrarpolitische Sprecher der FDP, in Personalunion oberster Interessenvertreter der Fischer, \u00e4ndern, was sein Parteichef (in Personalunion Finanzminister) und nach meinen Informationen auch sein Fraktionsvorsitzender bejaht haben. Das wird eventuell noch etwas heiter.", "langs": ["deu"], "like_count": 57, "reply_count": 1, "repost_count": 6, "reply_to": 7890485, "replied_author": 1595, "thread_root": 7890485, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 111238684, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401042006, "text": "Heiter k\u00f6nnte auch werden, dass die Fischer sich weiter solidarisch mit den Bauern erkl\u00e4ren und sogar wie geplant mit ihnen n\u00e4chste Woche demonstrieren wollen, sagt jedenfalls der Chef der Kutter- und K\u00fcstenfischer (in Personalunion Hockers Vize im Fischereiverband).", "langs": ["deu"], "like_count": 34, "reply_count": 0, "repost_count": 2, "reply_to": 44371307, "replied_author": 1595, "thread_root": 7890485, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 44371307, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401042004, "text": "Damit will der agrarpolitische Sprecher der FDP, in Personalunion oberster Interessenvertreter der Fischer, \u00e4ndern, was sein Parteichef (in Personalunion Finanzminister) und nach meinen Informationen auch sein Fraktionsvorsitzender bejaht haben. Das wird eventuell noch etwas heiter.", "langs": ["deu"], "like_count": 57, "reply_count": 1, "repost_count": 6, "reply_to": 7890485, "replied_author": 1595, "thread_root": 7890485, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 7890485, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401042001, "text": "Die Fischerverb\u00e4nde sind ungl\u00fccklich dar\u00fcber, dass ihnen Geld weggenommen werden soll, um die Bauern zu befrieden. Der Pr\u00e4sident des Deutschen Fischerei-Verbandes will das im Bundestag \u00e4ndern \u2013 er ist n\u00e4mlich zugleich agrarpolitischer Sprecher der FDP-Fraktion:\n\nwww.spiegel.de/politik/deut...", "langs": ["deu"], "like_count": 128, "reply_count": 8, "repost_count": 44, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 184835098, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401041538, "text": "Zum Gro\u00dfteil aus Geld, dass durch Versteigerung von Offshore-Wind-Rechten eingenommen wurde und eigentlich zur Unterst\u00fctzung der Fischer flie\u00dfen sollte.", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 223437, "replied_author": 150489, "thread_root": 223438, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 223438, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401041422, "text": "Die Bauernproteste haben gewirkt: Die Ampel beh\u00e4lt die Kfz-Steuerbefreiung f\u00fcr Landmaschinen bei. Die Subvention des Agrardiesels wird ausgeschlichen, endet erst 2027 komplett. Damit bleiben pi mal Daumen gut  vier F\u00fcnftel der Subventionen in 2024, zwei Drittel in 2025 und 2026, die H\u00e4lfte danach.", "langs": ["deu"], "like_count": 31, "reply_count": 5, "repost_count": 13, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314793, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401041319, "text": "Sagen wir mal: Es adressiert allenfalls ein Nischenproblem. Abbiegen ist meistens nicht das Problem.", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 169805170, "replied_author": 13491, "thread_root": 18983170, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 18983170, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401041307, "text": "Es geht darum, es zu erlauben, nicht, es verpflichtend zu machen.", "langs": ["deu"], "like_count": 12, "reply_count": 5, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 16978091, "quoted_author": 13491, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 54242120, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401032343, "text": "Noch viel ausf\u00fchrlicher dazu nat\u00fcrlich der absolut fantastische Dreiteiler der Kollegen Gebauer und Hammerstein, hier Teil 1 (+): www.spiegel.de/politik/deut...", "langs": ["deu"], "like_count": 0, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": 14828438, "replied_author": 1595, "thread_root": 14828438, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 81025000, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401032326, "text": "Hier: www.zeit.de/2024/02/bund... (+)", "langs": ["deu"], "like_count": 11, "reply_count": 0, "repost_count": 2, "reply_to": 9010502, "replied_author": 1595, "thread_root": 9010502, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 9010502, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401032326, "text": "Neben allem, was sprachlos macht in diesem lesenswerten Text \u00fcber das politische Versagen vor dem Fall von Kabul - was f\u00fcr gro\u00dfartige \u00dcberschriften textet Emily Haber bitte in ihre Kabel? \n\n- Seeing Kabul, thinking Saigon\n\n- Stell dir vor, es w\u00e4re Krieg und die Amerikaner gingen einfach weg ...", "langs": ["deu"], "like_count": 39, "reply_count": 2, "repost_count": 6, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 14828438, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401032325, "text": "Neben allem, was sprachlos macht in diesem lesenswerten Text \u00fcber das politische Versagen vor dem Fall von Kabul - was f\u00fcr gro\u00dfartige \u00dcberschriften textet Emily Haber bitte in ihre Kabel? \n\n- Seeing Kabul, thinking Saigon\n\n- Stell dir vor, es w\u00e4re Krieg und die Amerikaner gingen einfach weg ...", "langs": ["deu"], "like_count": 26, "reply_count": 2, "repost_count": 7, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1880752, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401032113, "text": "Nach Analysen einer NGO fahren rund drei Viertel aller Fischerboote weltweit ohne angeschaltetes Tracking-System, aber nur etwa ein Viertel aller anderen Boote.", "langs": ["deu"], "like_count": 29, "reply_count": 1, "repost_count": 6, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314794, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401030630, "text": "\u00dcbrigens aktuell auf dem Ohr....\nEMPFEHLUNG \ud83d\ude43", "langs": ["deu"], "like_count": 21, "reply_count": 0, "repost_count": 7, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 27678558, "reposted_author": 15290, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 140052385, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401030018, "text": "Trump ist gerade mal drei Jahre j\u00fcnger und macht keinen Sport, sondern futtert Fast Food.", "langs": ["deu"], "like_count": 15, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 33586852, "replied_author": 361093, "thread_root": 33586847, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 33586847, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401022225, "text": "\"But his age\" ist das neue \"but her e-mails\"", "langs": ["deu"], "like_count": 46, "reply_count": 2, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 6802093, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401022129, "text": "Ich treibe mich normalerweise nicht auf TikTok herum (ich bin nicht stolz drauf, es nicht zu beherrschen, aber es f\u00e4llt mir schwer), habe es heute mal gezielt getan, und jetzt bin ich m\u00f6glicherweise noch sehr viel desillusionierter, was die politische Gesamtlage angeht, als eh schon. Jesus Christus.", "langs": ["deu"], "like_count": 131, "reply_count": 7, "repost_count": 10, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314795, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401022011, "text": "most of the worst and most harmful people in history weren\u2019t geniuses either \n\nthey were venal, horrid, endlessly persistent little men without shame, and that\u2019s really all you need to ruin an endless number of lives", "langs": ["eng"], "like_count": 900, "reply_count": 18, "repost_count": 234, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 2145321, "reposted_author": 5749, "quotes": 678042, "quoted_author": 6521, "labels": null, "sent_label": 0, "sent_score": 0.946}
{"post_id": 202314796, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401021933, "text": "Seeing some takes that are like \"Rufo isn't an evil genius\" and like one of the biggest things people are going to have to understand about the coming years is that wielding power and harming others rarely requires cleverness or intelligence to do.", "langs": ["eng"], "like_count": 2331, "reply_count": 41, "repost_count": 526, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 678042, "reposted_author": 6521, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 0, "sent_score": 0.691}
{"post_id": 26409027, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401021930, "text": "Demokratie im Feuer \ud83d\udd25", "langs": ["deu"], "like_count": 23, "reply_count": 2, "repost_count": 6, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 5230691, "quoted_author": 50603, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 94184244, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401021925, "text": "Aber er hat eben auch das einzige soziale Netzwerk von Relevanz, in dem sich nicht ausschlie\u00dflich (aber auch) die autorit\u00e4re Rechte ma\u00dfgeblich formierte, zerst\u00f6rt, und ich wei\u00df nicht, ob das der Plan war, aber ziemlich sicher ist es ein willkommener Nebeneffekt f\u00fcr ihn:", "langs": ["deu"], "like_count": 27, "reply_count": 2, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 8451169, "quoted_author": 8064, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314797, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312190020, "text": "Once more: The notion that Trump was all dreadful talk, but \"moderation\" in practice (derivative from \"taking seriously, but not literally\") overlooks that it's the second time in office that aspiring autocrats become truly dangerous (Orb\u00e1n, Kaczy\u0144ski, etc.):\nwww.theguardian.com/commentisfre...", "langs": ["eng"], "like_count": 19, "reply_count": 0, "repost_count": 8, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 28766793, "reposted_author": 71890, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 0, "sent_score": 0.785}
{"post_id": 19107576, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401021618, "text": "N\u00e4mlich genau, dass es nicht so richtig viel erhellt, wenn man mit der niedrigen Beteiligung das \"Nein\"-Ergebnis kleinrechnet. Ich halte es prinzipiell so, dass relevant ist, was abgestimmt wurde, und das ging jetzt 52:48 aus, Beteiligung hin oder her.", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 19107573, "replied_author": 1595, "thread_root": 19107574, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 19107573, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401021617, "text": "Ok, darauf zweierlei: 36 Prozent sind schon sehr wenig, auch verglichen mit \u00fcblichen Wahlen auf L\u00e4nderebene, und nat\u00fcrlich werden die Schl\u00fcsse mit sinkender Beteiligung komplizierter. Aber mir geht es ja gar nicht um das Zeigen von Desinteresse, ich mache einen ganz anderen Punkt.", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 19107577, "replied_author": 1306391, "thread_root": 19107574, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2320657, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401021614, "text": "In der Studie geht es um die 4 Wochen vor der Wahl, da ist das unerheblich, aber eine Frage dr\u00e4ngt sich ja auf: Wie ist es, wenn ein Partner den anderen angreift und zugleich (damit) permanent die ideologische Differenz herausstreicht, betont, vergr\u00f6\u00dfert? \n\nIch frage f\u00fcr Liberale in einer Ampel.", "langs": ["deu"], "like_count": 7, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 2320655, "replied_author": 1595, "thread_root": 2320655, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2320655, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401021612, "text": "Noch eine faszinierende Studie:\n\n- wenn Koalitionspartner ideologisch nicht zu weit auseinanderliegen, profitieren sie im Wahlkampf davon, die Partner anzugreifen\n- wenn sie aber ideologisch weit auseinanderliegen, schaden ihnen die Angriffe selbst\n\nwww.sciencedirect.com/science/arti...", "langs": ["deu"], "like_count": 36, "reply_count": 2, "repost_count": 12, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314798, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401021535, "text": "Die Heuristik, die Menschen da unbewusst anwenden, d\u00fcrfte hei\u00dft: Man spricht nur viel \u00fcber Thema X, wenn es einem wirklich wichtig ist und dann hat man keine lauwarme Position. Diese Heuristik vermutlich ziemlich tauglich.\n\nDas hei\u00dft aber auch: Man kann sich nicht Fake-Positionieren.", "langs": ["deu"], "like_count": 6, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 202314799, "replied_author": 1595, "thread_root": 22463673, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 66139869, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401021531, "text": "Ich w\u00fcrde mal so viel conceptual stretching wagen und vermuten, dass analoge Effekte auf f\u00fcr Medien gelten. Das w\u00fcrde hei\u00dfen, man kann nicht ausf\u00fchrlich \u00fcber Thema X berichten, ohne dass das die Wahrnehmung verschiebt, wo man steht. Und es macht einen Unterschied, ob Politiker Medien antagonisieren.", "langs": ["deu"], "like_count": 13, "reply_count": 0, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 22463673, "quoted_author": 1595, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314799, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401021530, "text": "Man muss ausgehend davon annehmen, dass es etwas ver\u00e4ndert, wenn st\u00e4ndig von \"Hauptgegnern\" die Rede ist, wenn Parteien des demokratischen Zentrums sich antagonisieren, wenn Kooperationssignale in Richtung der radikalen Rechten gesendet werden und wenn deren Themen gro\u00df bespielt werden.", "langs": ["deu"], "like_count": 6, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 202314800, "replied_author": 1595, "thread_root": 22463673, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314800, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401021528, "text": "Wenn man dann noch diese Studie dazunimmt (www.cambridge.org/core/journal... ), die Hinweise gibt, dass schon so etwas wie signalisierte Koalitionsbereitschaft die Gef\u00fchle gegen\u00fcber anderen Parteien \u00e4ndern kann, dann bekommt man eine empirische Fundierung f\u00fcr Dynamiken des deutschen Parteiensystems.", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 202314801, "replied_author": 1595, "thread_root": 22463673, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314801, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401021521, "text": "Das hei\u00dft f\u00fcr Parteien, die es mit Herausforderern zu tun haben: Man kann nicht st\u00e4ndig Kulturkampf machen oder versuchen, anderen Parteien die Themen wegzunehmen, ohne dass das ver\u00e4ndern, wie die W\u00e4hlerschaft einen versteht, also auch, wie sich die Debatte ver\u00e4ndert.", "langs": ["deu"], "like_count": 7, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 22463673, "replied_author": 1595, "thread_root": 22463673, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 22463673, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401021520, "text": "Diese faszinierende Studie zeigt, dass sich die Wahrnehmung einer Partei verschiebt, wenn sie mehr \u00fcber ein Thema spricht, selbst wenn die kommunizierte Position gleich ist. Man kann also nicht st\u00e4ndig \u00fcber X reden, ohne dass man anders gelesen wird.\n\nwww.cambridge.org/core/journal...", "langs": ["deu"], "like_count": 21, "reply_count": 2, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 19107578, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401021516, "text": "Klar, aber ich verstehe die Frage trotzdem noch nicht ganz, f\u00fcrchte ich, m\u00f6gen Sie sie nochmal anders formulieren?", "langs": ["deu"], "like_count": 0, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 19107579, "replied_author": 1306391, "thread_root": 19107574, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 80779967, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401021323, "text": "Also eine Wahlbeteiligung von 36% als Beleg f\u00fcr die \"digitale Mitmachpartei\" zu verkaufen ist wirklich zum Schreien, oder nicht?", "langs": ["deu"], "like_count": 7, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 80779968, "replied_author": 520374, "thread_root": 47887175, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 47887175, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401021110, "text": "Wie viel Kokolores passt in zwei Bullet Points?", "langs": ["deu"], "like_count": 51, "reply_count": 6, "repost_count": 8, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 19107580, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401021001, "text": "Wie meinen Sie?", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 19107581, "replied_author": 1306391, "thread_root": 19107574, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314802, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401011923, "text": "Hat Selenskyj nat\u00fcrlich nicht. Es ist alles eine Ente, wie am Ende des Textes auch zu lesen ist. \n\nAber wir k\u00f6nnen uns den Kampf gegen Desinformationen auch gleich sparen, wenn f\u00fcr Clickbait L\u00fcgen als m\u00f6gliche Tatsachen pr\u00e4sentiert werden.", "langs": ["deu"], "like_count": 428, "reply_count": 13, "repost_count": 91, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 4357552, "reposted_author": 1636, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 19107574, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401011835, "text": "Man kann Ergebnis *Beteiligung in Abwesenheit von mehr Informationen nat\u00fcrlich so deuten, dass nur ~17 Prozent der FDP-Mitglieder wirklich aus der Ampel rauswollen. Man kann es aber dann mit der gleichen Plausibilit\u00e4t so deuten, dass nur ~19 Prozent die Regierungsbeteiligung wirklich etwas wert ist.", "langs": ["deu"], "like_count": 21, "reply_count": 5, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 2452549, "quoted_author": 1595, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2452549, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401011426, "text": "Wow, 48 Prozent der FDP-Mitglieder, die an der Befragung teilgenommen haben (36 Prozent), sind f\u00fcr einen Austritt aus der Ampel. Dem Rest war es offenbar nicht wichtig genug. Die Befragung ist zwar nicht bindend, aber das ist schon heftig.", "langs": ["deu"], "like_count": 116, "reply_count": 17, "repost_count": 22, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 11806348, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401011234, "text": "Es hei\u00dft korrekt \u201elasst den Mist mit des B\u00f6llerns Leuten\u201c.", "langs": ["deu"], "like_count": 38, "reply_count": 3, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 89471062, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401010311, "text": "Partyhauptstadt Berlin. \nBabylon Berlin.", "langs": ["deu"], "like_count": 50, "reply_count": 4, "repost_count": 8, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 89471062, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202401010311, "text": "Partyhauptstadt Berlin. \nBabylon Berlin.", "langs": ["deu"], "like_count": 50, "reply_count": 4, "repost_count": 8, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314803, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312311215, "text": "A geh, Schmarrn! Reine Seele der Gute :) \n\n(Und f\u00fcrs Protokoll: zwischen s\u00f6dern und h\u00f6cken liegen Welten)", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 106331817, "replied_author": 96569, "thread_root": 20728438, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 172411583, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312311214, "text": "Man sieht sein Auge doch sogar.", "langs": ["deu"], "like_count": 0, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 172411584, "replied_author": 1997272, "thread_root": 20728438, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 20728438, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312301459, "text": "Was immer 2024 passiert: be kind. Er ist es auch.", "langs": ["deu"], "like_count": 38, "reply_count": 2, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 20728438, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312301459, "text": "Was immer 2024 passiert: be kind. Er ist es auch.", "langs": ["deu"], "like_count": 38, "reply_count": 2, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314804, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312291511, "text": "Danke und das Gleiche!", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 84396222, "replied_author": 17797, "thread_root": 9010821, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314805, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312291157, "text": "Es ist noch \u2026 lustiger: Jetzt bin ich noch mal meiner dunklen Erinnerung an Jacobi aus dem Germanistik- & Philosophiestudium nachgegangen & ja, Jacobi ist der gro\u00dfe Spinoza-Wiederentdecker & -kenner der deutschen Philosophie UND hat eine sehr weit rezipierte Kritik an Kants Philosophie verfasst. \ud83d\udc7b", "langs": ["deu"], "like_count": 43, "reply_count": 3, "repost_count": 10, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 8212004, "reposted_author": 151612, "quotes": 8228046, "quoted_author": 151612, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1836097, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312281306, "text": "Was unterscheidet konservative von reaktion\u00e4ren Parteien? Warum gibt es trotzdem Anziehung und Zusammenarbeit? \nWorin genau besteht die Gefahr f\u00fcr die Demokratie?\n\nMit @@167504 und Thomas Schlemmer habe ich den Raum rechts der Mitte vermessen.\n\nwww.spiegel.de/politik/deut... (+)", "langs": ["deu"], "like_count": 65, "reply_count": 4, "repost_count": 23, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 24656836, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312281841, "text": "- Und, was hast du zwischen den Jahren gemacht?\n\n- \u2026\n\n- Hm?\n\n- B\u00fccher gekauft \ud83d\ude14", "langs": ["deu"], "like_count": 24, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314806, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312281840, "text": "Bin gespannt!", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 108509863, "replied_author": 71885, "thread_root": 9010821, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 9010821, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312281603, "text": "So, das Jahr ist fast vorbei, und ich muss jetzt doch wenigstens kurz diesen pers\u00f6nlichen R\u00fcckblick schreiben, man habe bitte Nachsicht: Im M\u00e4rz ist \u00bbDemokratie im Feuer\u00ab \ud83d\udd25 erschienen. Mein erstes Buch, \u00fcber den Zusammenhang zwischen Demokratie und Klimakrise. Und was soll ich sagen? What a ride.", "langs": ["deu"], "like_count": 73, "reply_count": 6, "repost_count": 17, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314807, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312281636, "text": "Vielen, vielen Dank \ud83d\ude4f", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 21152965, "replied_author": 606210, "thread_root": 9010821, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314808, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312281616, "text": "\ud83d\ude4f", "langs": ["deu"], "like_count": 0, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 105879830, "replied_author": 460929, "thread_root": 9010821, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 55282786, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312281616, "text": "Ich sch\u00e4tze, was ich eigentlich nur sagen will: \ud83d\ude4f\n\nDanke f\u00fcrs Lesen, Teilen, Besprechen, Empfehlen, Hinterfragen, Kritisieren, Befassen.", "langs": ["deu"], "like_count": 15, "reply_count": 2, "repost_count": 1, "reply_to": 55282785, "replied_author": 1595, "thread_root": 9010821, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 55282785, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312281615, "text": "Ich hoffe sehr, dass ich n\u00e4chstes Jahr Raum finde, weiter dar\u00fcber nachzudenken und dar\u00fcber zu schreiben, wie das gehen kann, eine wehrhafte Klimademokratie zu schaffen. Dieser Menschheitskrise mit demokratischen Mitteln schnell genug zu begegnen. Es gilt doppelt: Nichts ist so knapp wie Zeit...", "langs": ["deu"], "like_count": 8, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 202314809, "replied_author": 1595, "thread_root": 9010821, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314809, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312281614, "text": "Schnell genug? Tja. Das ist, wie immer, wenn es ums Klima geht, die gro\u00dfe Frage, und die Antwort lautet wie immer: vielleicht nicht. Es war, alles in allem, kein sonderlich mutmachendes Klimajahr. Aber Politik ist keine Raketenwissenschaft. Es kann sich alles immer \u00e4ndern.", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 108509864, "replied_author": 1595, "thread_root": 9010821, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 108509864, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312281614, "text": "Man merkte, dass die Diskussion \u00fcber Klimakrise, Demokratie und Freiheit langsam anhebt. Es werden mehr B\u00fccher (demn\u00e4chst etwa von @@1604 und @@4578), mehr Texte. Mehr Menschen denken dar\u00fcber nach. L\u00e4ngst nicht genug, angesichts der Gr\u00f6\u00dfe, aber es passiert etwas.", "langs": ["deu"], "like_count": 14, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 202314810, "replied_author": 1595, "thread_root": 9010821, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314810, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312281613, "text": "Ich, kurz gesagt, sehr gl\u00fccklich und dankbar \u00fcber diese Resonanz. Es war reichlich anstrengend, aber auch bereichernd. Wie oft haben mir Menschen gesagt, dass dass die Klimakrise eine Bedrohung f\u00fcr die liberale Demokratie sein k\u00f6nnte, das h\u00e4tten sie so noch nie geh\u00f6rt, gesehen, gedacht.", "langs": ["deu"], "like_count": 14, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 202314811, "replied_author": 1595, "thread_root": 9010821, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314811, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312281613, "text": "Es gab, unter anderem, Besprechungen in DLF, FAZ, NZZ oder Capital und Zitierungen in den soziologischen Gro\u00df-Zeitdiagnosen \u00bbTriggerpunkte\u00ab von @@4452, @@173556 und @@167582 und in der aktuellen Mitte-Studie aus diesem Jahr.", "langs": ["deu"], "like_count": 10, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 202314812, "replied_author": 1595, "thread_root": 9010821, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314812, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312281611, "text": "Dazu kommen eine ganze Reihe Interviews und Talks im Radio, Besprechungen und Interview bei 3sat, in Kulturzeit und Nano (ich wei\u00df jetzt: Schnittbildgehen ist nicht meine gr\u00f6\u00dfte St\u00e4rke, aber ich verspreche hoch und heilig eine steile Lernkurve, wie man so sagt. N\u00e4chstes Mal gehe ich tiptop.).", "langs": ["deu"], "like_count": 6, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 202314813, "replied_author": 1595, "thread_root": 9010821, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314813, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312281608, "text": "Ich durfte Vortr\u00e4ge halten, auf Podien diskutieren, aus dem Buch lesen. Ungef\u00e4hr 20 Veranstaltungen bekomme ich zusammen. Locker noch einmal so viele Anfragen musste ich aus verschiedenen Gr\u00fcnden absagen. Eine Einladung in die USA kann ich leider nur digital wahrnehmen, Fl\u00fcge sind ja so ein Ding.", "langs": ["deu"], "like_count": 12, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 202314814, "replied_author": 1595, "thread_root": 9010821, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314814, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312281607, "text": "Zeit, ZDF und DLF Kultur hatten \u00bbDemokratie im Feuer\u00ab im Mai auf Platz 2 der Sachbuch-Bestenliste. Die NZZ f\u00fchrte es im Mai als eines der zehn wichtigsten B\u00fccher. Viele Menschen, die viel zu tun und wenig Zeit haben, haben sich Zeit genommen, mir zuzuh\u00f6ren und mir zu diskutieren.", "langs": ["deu"], "like_count": 14, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 9010821, "replied_author": 1595, "thread_root": 9010821, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 9010821, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312281603, "text": "So, das Jahr ist fast vorbei, und ich muss jetzt doch wenigstens kurz diesen pers\u00f6nlichen R\u00fcckblick schreiben, man habe bitte Nachsicht: Im M\u00e4rz ist \u00bbDemokratie im Feuer\u00ab \ud83d\udd25 erschienen. Mein erstes Buch, \u00fcber den Zusammenhang zwischen Demokratie und Klimakrise. Und was soll ich sagen? What a ride.", "langs": ["deu"], "like_count": 73, "reply_count": 6, "repost_count": 17, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314815, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312281359, "text": "In der Tat sehr interessant! Sollte Merz unbedingt lesen!", "langs": ["deu"], "like_count": 34, "reply_count": 1, "repost_count": 12, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 21036668, "reposted_author": 127567, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 125958993, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312281454, "text": "Wie viel grundlegender als in der Haltung zur liberalen Demokratie soll es denn werden? \n\nDass dieser prinzipiell (maximal) grundlegende Unterschied im Alltag pl\u00f6tzlich sehr viel weniger bedeutsam werden kann und aus welchen Gr\u00fcnden, genau darum geht es ja (auch).", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 3, "repost_count": 0, "reply_to": 108067371, "replied_author": 29624, "thread_root": 108067371, "thread_root_author": 29624, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181738564, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312281317, "text": "Schlemmer: \"An den Fratelli d\u2019Italia ist gar nichts \u00bbpost\u00ab. Die tragen heute noch die Flamme des Faschismus im Logo. (...) Deren Kern sind zum gro\u00dfen Teil knallharte Neofaschisten.\"", "langs": ["deu"], "like_count": 15, "reply_count": 0, "repost_count": 2, "reply_to": 1836098, "replied_author": 1595, "thread_root": 1836097, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1836098, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312281309, "text": "Ich glaube schon l\u00e4nger, dass wir mehr Pr\u00e4zision brauchen im Sprechen \u00fcber \"Rechts\". Nicht alles, was rechts ist, ist bedrohlich. Nicht alles, was bedrohlich ist, ist auch faschistisch. Nicht alles, was bedrohlich aussieht, kann man ausgrenzen. Nicht jede Abgrenzung h\u00e4lt, wenn es ernst wird.", "langs": ["deu"], "like_count": 31, "reply_count": 3, "repost_count": 5, "reply_to": 1836097, "replied_author": 1595, "thread_root": 1836097, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 94184850, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312281320, "text": "Mir selbst hat dieses Gespr\u00e4ch mit einem der besten Kenner des modernen Konservatismus und einem der besten Kenner des historischen Faschismus geholfen, sehr viele Gedanken besser zu sortieren. Viel mehr kann man sich als Interviewer nicht erhoffen. Au\u00dfer, dass es anderen vielleicht auch so geht.", "langs": ["deu"], "like_count": 29, "reply_count": 0, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 1836097, "quoted_author": 1595, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 94184850, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312281320, "text": "Mir selbst hat dieses Gespr\u00e4ch mit einem der besten Kenner des modernen Konservatismus und einem der besten Kenner des historischen Faschismus geholfen, sehr viele Gedanken besser zu sortieren. Viel mehr kann man sich als Interviewer nicht erhoffen. Au\u00dfer, dass es anderen vielleicht auch so geht.", "langs": ["deu"], "like_count": 29, "reply_count": 0, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 1836097, "quoted_author": 1595, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181738564, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312281317, "text": "Schlemmer: \"An den Fratelli d\u2019Italia ist gar nichts \u00bbpost\u00ab. Die tragen heute noch die Flamme des Faschismus im Logo. (...) Deren Kern sind zum gro\u00dfen Teil knallharte Neofaschisten.\"", "langs": ["deu"], "like_count": 15, "reply_count": 0, "repost_count": 2, "reply_to": 1836098, "replied_author": 1595, "thread_root": 1836097, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 97842309, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312281311, "text": "Danke \ud83d\ude4f", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": 97842308, "replied_author": 716895, "thread_root": 4264040, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1836098, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312281309, "text": "Ich glaube schon l\u00e4nger, dass wir mehr Pr\u00e4zision brauchen im Sprechen \u00fcber \"Rechts\". Nicht alles, was rechts ist, ist bedrohlich. Nicht alles, was bedrohlich ist, ist auch faschistisch. Nicht alles, was bedrohlich aussieht, kann man ausgrenzen. Nicht jede Abgrenzung h\u00e4lt, wenn es ernst wird.", "langs": ["deu"], "like_count": 31, "reply_count": 3, "repost_count": 5, "reply_to": 1836097, "replied_author": 1595, "thread_root": 1836097, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1836097, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312281306, "text": "Was unterscheidet konservative von reaktion\u00e4ren Parteien? Warum gibt es trotzdem Anziehung und Zusammenarbeit? \nWorin genau besteht die Gefahr f\u00fcr die Demokratie?\n\nMit @@167504 und Thomas Schlemmer habe ich den Raum rechts der Mitte vermessen.\n\nwww.spiegel.de/politik/deut... (+)", "langs": ["deu"], "like_count": 65, "reply_count": 4, "repost_count": 23, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 34186436, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312281142, "text": "Nichts Gutes kommt je vor oder nach \"den Spiegel vorhalten\" oder \"bekommen ihr Fett weg\".", "langs": ["deu"], "like_count": 39, "reply_count": 2, "repost_count": 6, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 19827516, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312261451, "text": "Es scheint mir ein systematisches Problem zu sein, dass die narrative Nachsorge von gesellschaftlichen Krisen vor allem die \u00fcbernehmen, die Schlechtes im Schilde f\u00fchren.", "langs": ["deu"], "like_count": 96, "reply_count": 2, "repost_count": 17, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314816, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312271239, "text": "Angesichts des Todes von Wolfgang Sch\u00e4uble sei an dieses sehr lesenswerte Streitgespr\u00e4ch zwischen ihm und @@1629  erinnert, das viel \u00fcber dessen Politikstil, sowie den Umgang mit der Klimakrise zwischen den Generationen erz\u00e4hlt\n@@1595\nwww.spiegel.de/politik/deut...", "langs": ["deu"], "like_count": 10, "reply_count": 0, "repost_count": 7, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 66202467, "reposted_author": 420854, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 19827516, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312261451, "text": "Es scheint mir ein systematisches Problem zu sein, dass die narrative Nachsorge von gesellschaftlichen Krisen vor allem die \u00fcbernehmen, die Schlechtes im Schilde f\u00fchren.", "langs": ["deu"], "like_count": 96, "reply_count": 2, "repost_count": 17, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 21664202, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312261109, "text": "This.", "langs": ["deu"], "like_count": 33, "reply_count": 5, "repost_count": 12, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 216224, "quoted_author": 120, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314817, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312231544, "text": "TIL: \u00bbO Tannenbaum\u00ab war urspr\u00fcnglich ein \u00bbtragisches Liebeslied\u00ab", "langs": ["deu"], "like_count": 41, "reply_count": 2, "repost_count": 9, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 2750710, "reposted_author": 1611, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314818, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312240615, "text": "Whether you've seen this, or not, it is a thing of real magic.", "langs": ["eng"], "like_count": 2772, "reply_count": 43, "repost_count": 1145, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 88097, "reposted_author": 164463, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 2, "sent_score": 0.843}
{"post_id": 202314819, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312261103, "text": "Sieht doch gut aus?", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 137117493, "replied_author": 344848, "thread_root": 48816244, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 48816244, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312261051, "text": "Halleluja.", "langs": ["deu"], "like_count": 33, "reply_count": 3, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314820, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312261002, "text": "F\u00fcr mehr freudvolle Besinnlichkeit hier eine sehr kleine Maus an ihrem Gl\u00fcckstag, an dem sie eine aus ihrer Sicht sehr gro\u00dfen Mandarine in der U-Bahn entdeckt hat, auf der sie sitzen kann, w\u00e4hrend sie knabbert.", "langs": ["deu"], "like_count": 16, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1020751, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312252102, "text": "Bluesky vs Threads", "langs": ["deu"], "like_count": 55, "reply_count": 3, "repost_count": 7, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314821, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312251039, "text": "Wichtig f\u00fcr alle Journalist:innen. Bluesky hat sich zitierf\u00e4hig gemacht. Posts k\u00f6nnen jetzt im Artikeln so verlinkt werden, dass sie auch Nicht-Bluesky-User:innen lesen k\u00f6nnen. Ein Grund mehr nicht mehr auf Twitter zu verweisen. blueskyweb.xyz/blog/12-21-2...", "langs": ["jpn"], "like_count": 1519, "reply_count": 11, "repost_count": 655, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 1467036, "reposted_author": 1656, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 4797127, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312251104, "text": "Von Sa\u0161a Stani\u0161i\u0107: m.faz.net/aktuell/feui...", "langs": ["deu"], "like_count": 269, "reply_count": 4, "repost_count": 85, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314822, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312231902, "text": "This has been my big takeaway for 2023: what we\u2019re witnessing in media in Europe *and* in the US is a pre-accommodation of many in elite media to a coming illiberal turn.", "langs": ["eng"], "like_count": 69, "reply_count": 3, "repost_count": 27, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 1389312, "reposted_author": 4528, "quotes": 1389313, "quoted_author": 130, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.593}
{"post_id": 202314823, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312241126, "text": "Me picturing myself waiting for Christmas \n\nVs\n\nMe actually waiting for Christmas", "langs": ["eng"], "like_count": 52, "reply_count": 0, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 70267275, "reposted_author": 4528, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.666}
{"post_id": 1836255, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312251029, "text": "Wie machen wir das, dass man sich wieder mehr Texte empfiehlt, die sich zu lesen lohnen, die bereichern? Wie macht ihr das? Gibt es das noch? (Jenseits von: halt selbst alles durchst\u00f6bern)", "langs": ["deu"], "like_count": 21, "reply_count": 7, "repost_count": 6, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314824, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312241525, "text": "This Say\u2019s Phoebe has had enough of your shit and asks that you leave. \ud83e\udeb6\n\n\ud83d\udcf7 Garin/Dry Creek", "langs": ["eng"], "like_count": 557, "reply_count": 18, "repost_count": 74, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 246433, "reposted_author": 554, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 0, "sent_score": 0.785}
{"post_id": 106331854, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312250116, "text": "Solche \u201eCaravans\u201c in verschiedener Gr\u00f6\u00dfe gibt es doch relativ regelm\u00e4\u00dfig, meine ich. Dass das im US-Wahljahr jetzt schon wieder internationale News sind, das geht doch vermutlich schon wieder auf aktives Agenda Setting zur\u00fcck?", "langs": ["deu"], "like_count": 34, "reply_count": 2, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314825, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312241758, "text": "Live footage of Germany\u2019s first small modular reactor (SMR)", "langs": ["deu"], "like_count": 123, "reply_count": 2, "repost_count": 26, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 20728515, "reposted_author": 273602, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314826, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312230229, "text": "I've invented a new cognitive bias called unmotivated reasoning and it's about accepting whatever logic ends the conversation the quickest", "langs": ["eng"], "like_count": 1277, "reply_count": 38, "repost_count": 211, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 147544, "reposted_author": 5623, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.53}
{"post_id": 102567984, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312221416, "text": "Naja, das ist dann ja (oftmals selbst gar nicht wahrgenommenes) Scheitern am eigenen Anspruch, \u00e4ndert aber nichts am Anspruch.", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 102567988, "replied_author": 4167, "thread_root": 102567985, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 177015799, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312221247, "text": "Das ist schon sehr erstaunlich, merkw\u00fcrdig, kurios, sozusagen ein permanenter performativer Widerspruch gegen die eigene Wirklichkeitsbeschreibung.", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 202314827, "replied_author": 1595, "thread_root": 102567985, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314827, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312221246, "text": "Aber zugleich wei\u00df er eigentlich, dass Gesellschaft, Politik und Meinungsbildung nicht so funktionieren, wie er unterstellen muss, dass sie funktionieren, um nicht Gefahr zu laufen, die Grenze zu \u00fcberschreiten, hinter der wir bislang nur Agitprop vermuten.", "langs": ["deu"], "like_count": 0, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 202314828, "replied_author": 1595, "thread_root": 102567985, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314828, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312221244, "text": "Ich denke da in letzter Zeit viel dr\u00fcber nach. Journalismus muss sozusagen mit einer Aufkl\u00e4rungsfiktion arbeiten, weil er anders auch gar nicht seine Legitimation als besondere S\u00e4ule in einem demokratischen Gemeinwesen nicht beanspruchen kann.", "langs": ["deu"], "like_count": 0, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 102567985, "replied_author": 1595, "thread_root": 102567985, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 102567985, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312221241, "text": "Es ist eigentlich eigenartig, dass Journalismus selbstverst\u00e4ndlich davon ausgeht, dass Politik anders funktioniert als durch den Austausch von guten Argumenten, dass er aber selbstverst\u00e4ndlich davon ausgeht, seine selbst hochgehaltene Kontrollfunktion allein durch gute Argumente aus\u00fcben zu k\u00f6nnen.", "langs": ["deu"], "like_count": 22, "reply_count": 4, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 165927955, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312221159, "text": "Kaffeebecher aus dem Bordbistro staunt \u00fcber den Zustand der Bahn.", "langs": ["deu"], "like_count": 28, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314829, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312221158, "text": "Aus Versehen \"WTF Wirtschaftsplan\" gegoogelt und da W und K auf der Tastatur nicht unbedingt direkt nebeneinander liegen, wei\u00df ich jetzt auch nicht so recht.", "langs": ["deu"], "like_count": 8, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314830, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312221128, "text": "Servicepost: Was genau wurde jetzt eigentlich zum Bundeshaushalt 2024 beschlossen? Hier eine einfache \u00dcbersicht, inkl. Volumina und Ma\u00dfnahmentypen. \u27a1\ufe0f docs.google.com/spreadsheets...\n\nErg\u00e4nzungen, Feedback etc. gerne an mich - das kann und soll ein lebendes Dokument sein. @@29380", "langs": ["deu"], "like_count": 14, "reply_count": 1, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 11950617, "reposted_author": 9002, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 70267279, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312221012, "text": "Man wartete lang\nAuf den Trabi\nDamals im Osten\nAber nicht so lang\nWie wir heute\nAuf die Bahn", "langs": ["deu"], "like_count": 25, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 26409264, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312211450, "text": "Hinter dem Ende der Welt wartet dann doch wieder nur Christian Lindner.\n\n\u00dcber pl\u00f6tzliche Zumutungslust, die Angsthierarchie in der Ampel und die Sorge, dass es da um aktive Abkapselung von der Wirklichkeit gehen k\u00f6nnte.\n\nwww.spiegel.de/politik/deut... (+)", "langs": ["deu"], "like_count": 22, "reply_count": 4, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314831, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312211634, "text": "Weil gen\u00fcgend Leute, die es einsch\u00e4tzen k\u00f6nnen und nicht die gleichen Interessen verfolgen, es sehr einhellig erz\u00e4hlen.", "langs": ["deu"], "like_count": 8, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 202314832, "replied_author": 294145, "thread_root": 26409264, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 26409266, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312211455, "text": "Es ist schon spektakul\u00e4r, dass ausgerechnet der Kanzler, der seit fast einem halben Jahrzehnt vor Gelbwesten Angst hat, im selben Jahr, in dem Bauernproteste das niederl\u00e4ndische Parteiensystem ersch\u00fcttert haben, v\u00f6llig ohne Not und Grund den Bauern fast eine Milliarde an Subventionen nimmt.", "langs": ["deu"], "like_count": 14, "reply_count": 3, "repost_count": 3, "reply_to": 26409264, "replied_author": 1595, "thread_root": 26409264, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 162503626, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312211501, "text": "Das verstehe ich nicht. Oder anders: Ich glaube, da sind diverse Bewertungsma\u00dfst\u00e4be und Ebenen wenig hilfreich verl\u00f6tet.", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 60109558, "replied_author": 565533, "thread_root": 26409264, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 26409267, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312211500, "text": "Man wird ja nicht darum herumkommen, den Bauern reichlich zuzumuten, wenn man es mit der Transformation ernst meint, was alle drei Parteien beteuern, Tierhaltung, Nutzung ehemaliger Moorfl\u00e4chen, Pestizide, D\u00fcnger, da ist so viel Wandel notwendig - und stattdessen: aus Spargr\u00fcnden jetzt das.", "langs": ["deu"], "like_count": 17, "reply_count": 2, "repost_count": 3, "reply_to": 26409266, "replied_author": 1595, "thread_root": 26409264, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 26409266, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312211455, "text": "Es ist schon spektakul\u00e4r, dass ausgerechnet der Kanzler, der seit fast einem halben Jahrzehnt vor Gelbwesten Angst hat, im selben Jahr, in dem Bauernproteste das niederl\u00e4ndische Parteiensystem ersch\u00fcttert haben, v\u00f6llig ohne Not und Grund den Bauern fast eine Milliarde an Subventionen nimmt.", "langs": ["deu"], "like_count": 14, "reply_count": 3, "repost_count": 3, "reply_to": 26409264, "replied_author": 1595, "thread_root": 26409264, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 26409264, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312211450, "text": "Hinter dem Ende der Welt wartet dann doch wieder nur Christian Lindner.\n\n\u00dcber pl\u00f6tzliche Zumutungslust, die Angsthierarchie in der Ampel und die Sorge, dass es da um aktive Abkapselung von der Wirklichkeit gehen k\u00f6nnte.\n\nwww.spiegel.de/politik/deut... (+)", "langs": ["deu"], "like_count": 22, "reply_count": 4, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314833, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312211432, "text": "", "langs": ["deu"], "like_count": 6, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 105879844, "replied_author": 1595, "thread_root": 21036697, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 105879844, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312211431, "text": "\"Werf\u00e4hig, verstehste? WeHr f\u00e4hig. WEHRF\u00c4HIG.\"", "langs": ["deu"], "like_count": 11, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 21036697, "replied_author": 1595, "thread_root": 21036697, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 21036697, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312211428, "text": "Umfrageinstitut: Wer f\u00e4hig?\n\nDeutsche:", "langs": ["deu"], "like_count": 9, "reply_count": 3, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314834, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312211308, "text": "\u201eEhrenb\u00e4r\u201c", "langs": ["deu"], "like_count": 15, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": 6222149, "replied_author": 1595, "thread_root": 6222149, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 110122920, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312211308, "text": "Siehe auch: ehrenb\u00e4rige Kaufleute.", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 202314834, "replied_author": 1595, "thread_root": 6222149, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314834, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312211308, "text": "\u201eEhrenb\u00e4r\u201c", "langs": ["deu"], "like_count": 15, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": 6222149, "replied_author": 1595, "thread_root": 6222149, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 6222149, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312211306, "text": "\u201eEhrenb\u00e4r\u201c f\u00fcr mich n\u00e4chstes Jugendwort des Jahres.", "langs": ["deu"], "like_count": 51, "reply_count": 2, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314835, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312201456, "text": "When your brain worms have brain worms.", "langs": ["eng"], "like_count": 500, "reply_count": 27, "repost_count": 35, "reply_to": 243300, "replied_author": 6793, "thread_root": 148800, "thread_root_author": 6793, "repost_from": 3111008, "reposted_author": 6793, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.621}
{"post_id": 9011159, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312211145, "text": "In Dubai wird deutsche Leitkultur noch gepflegt.", "langs": ["deu"], "like_count": 74, "reply_count": 5, "repost_count": 10, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314836, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312211028, "text": "Wie kann es sein, dass die Klimakrise trotz all der Katastrophen und nie dagewesenen Extreme in 2023 an Aufmerksamkeit, der Klimaschutz an Unterst\u00fctzung verloren hat?\nDie Erkl\u00e4rungen von @@1595 sind einleuchtend und ern\u00fcchtern, aber unbedingt lesenswert\nwww.spiegel.de/panorama/kli...", "langs": ["deu"], "like_count": 19, "reply_count": 2, "repost_count": 9, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 31058221, "reposted_author": 425983, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 11950632, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312201250, "text": "Ich kenne keine.", "langs": ["deu"], "like_count": 8, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 7180962, "quoted_author": 9002, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 29500173, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312192019, "text": "Wie so oft, zuletzt bei \u201ePolarisierung\u201c (Mau, Lux, Westheuser), der \u201e\u00dcberforderung der Kommunen\u201c (Text von Willeke) jetzt auch dem Aufruhr an deutschen Unis: Die Antwort auf die Frage \u201estimmt das wirklich?\u201c lautet erfahrungsgem\u00e4\u00df oft \u201eNein, also so jedenfalls nicht\u201c.\n\nwww.zeit.de/2023/54/univ...", "langs": ["deu"], "like_count": 13, "reply_count": 0, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 48237489, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312191931, "text": "Es ist ein Wunder geschehen und David Hugendick hat ein ganzes Dossier \u00fcber Engel geschrieben, frohlocket \ud83c\udfba: www.zeit.de/2023/54/glau...", "langs": ["deu"], "like_count": 14, "reply_count": 0, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314837, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312191929, "text": "Die Simpsons waren \u00fcbrigens sehr sehenswert, jedenfalls bestimmt so das erste Drittel aller Folgen.", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 30217528, "replied_author": 1595, "thread_root": 30217528, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 30217528, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312191927, "text": "Fr\u00fcher(tm), als wir noch gebloggt haben, da gab es nat\u00fcrlich auch den gepflegten Verriss auf 18.000 Zeichen, aber man hat da noch mehr Gutes empfohlen und weniger vor allem Emp\u00f6renswertes, oder?", "langs": ["deu"], "like_count": 9, "reply_count": 3, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 20998139, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312191536, "text": "Von \"wir geben der Welt Impfstoff nur in kleinsten Dosen ab\" zu \"ich lass mich doch nicht nochmal impfen?!\" in nicht einmal anderthalb Jahren.", "langs": ["deu"], "like_count": 145, "reply_count": 3, "repost_count": 22, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 21026486, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312191404, "text": "Wie jedes Jahr an Weihnachten l\u00e4uft The Cringe\n\nwww.auswaertiges-amt.de/de/weihnacht...", "langs": ["deu"], "like_count": 8, "reply_count": 3, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 21026483, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312191321, "text": "Hongkong und S\u00fcdkorea haben niedrigere Fertilit\u00e4tsrate als\u2026 der Heilige Stuhl \ud83e\udd2f", "langs": ["deu"], "like_count": 27, "reply_count": 3, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 9011276, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312181941, "text": "Es liegt ein Hauch Revolution in der Luft in Berlin. \u00dcber die Bauerndemo und die Frage, ob der Zorn einfach vergeht.\n\nwww.spiegel.de/politik/deut...", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 6, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 9011276, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312181941, "text": "Es liegt ein Hauch Revolution in der Luft in Berlin. \u00dcber die Bauerndemo und die Frage, ob der Zorn einfach vergeht.\n\nwww.spiegel.de/politik/deut...", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 6, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 80650646, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312181449, "text": "Naja, sie ern\u00e4hren uns in der Tat.", "langs": ["deu"], "like_count": 7, "reply_count": 6, "repost_count": 0, "reply_to": 202314838, "replied_author": 159898, "thread_root": 4053455, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 157147860, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312181449, "text": "Robin Alexander ist ein hervorragender Journalist. Man muss unterscheiden, was er gesagt hat (habe den Podcast nicht geh\u00f6rt): Passt es zum Programm (stimmt) oder hat Habeck es eingebracht (scheint nicht so)?", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 4, "repost_count": 0, "reply_to": 202314839, "replied_author": 2073826, "thread_root": 4053455, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 11292130, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312181337, "text": "Und in direkten Gespr\u00e4chen begegnete einem auch viel zur\u00fcckgenommener Frust, n\u00fcchterne Situationsbeschreibung, ungiftige Kritik.", "langs": ["deu"], "like_count": 56, "reply_count": 2, "repost_count": 6, "reply_to": 11292128, "replied_author": 1595, "thread_root": 4053455, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 11292128, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312181336, "text": "Das nur als Beobachtung, weil die Missachtung und Verachtung durch die Politik (\"Bauern-Bashing\") ein h\u00e4ufiger Vorwurf von Landwirten ist. Nun m\u00fcssen Menschen, die auf einer Demo f\u00fcr ihre Interessen k\u00f6\u00e4mpfen, nicht abw\u00e4gen wie Volksvertreter, aber das Ausma\u00df der H\u00e4me und Giftigkeit war auffallend.", "langs": ["deu"], "like_count": 94, "reply_count": 4, "repost_count": 7, "reply_to": 4053455, "replied_author": 1595, "thread_root": 4053455, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314840, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312181333, "text": "?", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 13105842, "replied_author": 49421, "thread_root": 4053455, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 99698457, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312181332, "text": "Niemand wei\u00df das bislang ganz genau, was ich von vielen Stellen h\u00f6re, ist nicht eindeutig, aber dass der Agrardiesel Habecks Idee gewesen sei, hat noch niemand behauptet.", "langs": ["deu"], "like_count": 21, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": 157147867, "replied_author": 140461, "thread_root": 4053455, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 4053455, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312181240, "text": "In f\u00fcnfzehn Minuten auf der Bauerndemo gegen Subventionsk\u00fcrzungen, in denen man unweigerlich Gespr\u00e4che mith\u00f6rt, bekommt man eine solche Ladung Verachtung (gegen die Ampel, \u00d6zdemir, die Politik, Vegetarier, Frauen) mit wie in 100 Gespr\u00e4chen mit Politiker*innen \u00fcber Landwirtschaft nicht.", "langs": ["deu"], "like_count": 579, "reply_count": 46, "repost_count": 150, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 64054691, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312180943, "text": "Ich kann mit einiger Begeisterung sagen, dass ich gerade fast das erste Mal in meinem Leben auf einer Bananenschale ausgerutscht w\u00e4re und ich kann sagen: Es ist wirklich glitschig!", "langs": ["deu"], "like_count": 31, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314841, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312180940, "text": "Ist sogar Platz f\u00fcr eine Rettungsgasse auf der Traktordemo.", "langs": ["deu"], "like_count": 15, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 83876504, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312180925, "text": "Politik ist halt nicht das Abbilden von Umfragemehrheiten und auch nicht das Sichern von Stimmungsmehrheiten f\u00fcr jede einzelne Entscheidung.", "langs": ["deu"], "like_count": 18, "reply_count": 0, "repost_count": 2, "reply_to": 66142168, "replied_author": 1595, "thread_root": 66142168, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 66142168, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312180924, "text": "Momente wie diese zeigen sehr sch\u00f6n, dass der popul\u00e4re (auch in der Regierung) merheitsmechanistische Demokratiebegriff nicht tr\u00e4gt. Es gibt satte Mehrheiten f\u00fcr die Schuldenbremse, gegen Steuererh\u00f6hungen und gegen K\u00fcrzungen inklusive stabiler Proteste. Schachmatt.", "langs": ["deu"], "like_count": 25, "reply_count": 2, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 9602871, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312180855, "text": "Oder so formuliert: \n- Die Angst der Ampel vor der Wut der Deutschen ist gr\u00f6\u00dfer als die Angst vor der Klimakrise\n- Die Angst Christian Lindners vor Schulden ist gr\u00f6\u00dfer als die Angst vor der Wut der Deutschen\n- Die Angst des Kanzlers vor Lindner ist gr\u00f6\u00dfer als die Angst vor der Wut der Deutschen", "langs": ["deu"], "like_count": 140, "reply_count": 12, "repost_count": 38, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 9602872, "quoted_author": 1595, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314842, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312180850, "text": "Ich glaube, er wei\u00df, dass er am k\u00fcrzeren Hebel sitzt (und damit ist jedes Machtwortklimbim als Scharade entlarvt)", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 21036728, "replied_author": 127567, "thread_root": 21036730, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 21036729, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312180843, "text": "Die Frage ist eher, wie sie das finanziert und ob das weitere \u00c4nderungen am Paket bringt.", "langs": ["deu"], "like_count": 6, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 21036730, "replied_author": 1595, "thread_root": 21036730, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 21036730, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312180842, "text": "Ich gucke mir gleich erst die Demo an (es rollen schon seit einer Weile Traktoren am Bahnhof vorbei Richtung 17. Juni), aber ich wage schon jetzt die kecke Prognose: Die Streichung des Agrardieselprivilegs wird nicht halten, die Koalition wird sie zur\u00fcckdrehen.", "langs": ["deu"], "like_count": 23, "reply_count": 2, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 9602872, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312180839, "text": "Eine Koalition, die panische Angst davor hat, den Menschen wegen der post-fossilen Transformation, die alle Parteien als zwingend notwendig bejahen, auch nur irgendeine H\u00e4rte zuzumuten, mutet den Menschen jetzt ohne jeden \u00e4u\u00dferen Zwang und ohne Notwendigkeit H\u00e4rten zu, es ist spektakul\u00e4r.", "langs": ["deu"], "like_count": 112, "reply_count": 7, "repost_count": 21, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 187290945, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312180838, "text": "Der ganze Haushaltsstreit ist nat\u00fcrlich selbst Beleg daf\u00fcr: All die Ausgaben und ihre Finanzierung (\u00fcber Schulden) waren ja schon m\u00fchsam politisch ausgehandelt und geeint. Das Verfassungsgericht hat nur den Weg, nicht Verschuldung an sich genullt, trotzdem musste alles neu verhandelt werden.", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": 49800142, "replied_author": 1595, "thread_root": 2161100, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314843, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312180729, "text": "Also ich habe den Bundeslandwirtschaftsminister als einen der ersten mit Kritik geh\u00f6rt.", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 152494188, "replied_author": 157407, "thread_root": 2161100, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 49800142, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312172241, "text": "Deshalb klagt die FDP seit Anfang an mit einigem Recht, die Schuldenbremse und das Nein zu Steuererh\u00f6hungen werde von den anderen wortbr\u00fcchig in Frage gestellt, was sie zum Argument nicht, Vereinbarungen best\u00e4ndig wortbr\u00fcchig in Frage zu stellen, und alles schaukelt sich hoch.", "langs": ["deu"], "like_count": 13, "reply_count": 3, "repost_count": 1, "reply_to": 49800141, "replied_author": 1595, "thread_root": 2161100, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 49800141, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312172237, "text": "Und wenn man es nicht nur auf hinterfiesige Absichten einiger zur\u00fcckf\u00fchren will, findet man es angelegt im Koalitionsvertrag, der die wirklichkeitsuntaugliche Quadratur des Kreises (keine Schulden, keine Steuern, mehr Investitionen, Soziales und Krisenreaktionsf\u00e4higkeit zugleich) voraussetzt.", "langs": ["deu"], "like_count": 14, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": 2161100, "replied_author": 1595, "thread_root": 2161100, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2161100, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312172132, "text": "Was die Ampel besonders ausmacht, was ihre eigentliche Dysfunktionalit\u00e4t ausmacht: Sie steht nicht zu ihren eigenen Kompromissen. Vereinbarungen sind ohne Wert, pacta sunt servanda gilt nicht. Die Folge ist wachsendes Misstrauen, sich selbst verst\u00e4rkende Instabilit\u00e4t.", "langs": ["deu"], "like_count": 118, "reply_count": 12, "repost_count": 17, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 24504178, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312172112, "text": "Das kommt halt dabei raus, wenn es kein Papier gibt und alle irgendwas kommunizieren - am Ende ist das von der Koalition selbst gezeichnete Bild noch verheerender als die Wirklichkeit.", "langs": ["deu"], "like_count": 42, "reply_count": 1, "repost_count": 16, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 1789929, "quoted_author": 1594, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314844, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312172103, "text": "Bisher war vielerorts (und auch bei mir) zu lesen, dass im KTF im n\u00e4chsten Jahr \u00fcber 12 Milliarden Euro eingespart werden m\u00fcssen. Tats\u00e4chlich ist es aber nur rund halb so viel. Details gab\u2018s heute im Berlin.Table:", "langs": ["deu"], "like_count": 101, "reply_count": 2, "repost_count": 43, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 1789929, "reposted_author": 1594, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314845, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312170848, "text": "Ich w\u00fcnsche allen, dass sie die Kolumnen der letzten Wochen finden und lesen, die @@1653 geschrieben hat \u00fcber das Denken, Sprechen und F\u00fchlen \u00fcber Israel und Gaza, \u00fcber Krieg und Menschenleben. Hier die Aktuelle: www.sueddeutsche.de/meinung/chan...", "langs": ["eng"], "like_count": 24, "reply_count": 1, "repost_count": 8, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 10556008, "reposted_author": 136214, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.757}
{"post_id": 199204410, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312171239, "text": "Jaa, das Jahresende naht, die Zeit zwischen den Jahren, besinnliche Tage, Zeit, zur Ruhe zu kommen, durchzuatmen und wieder etwas Kraft und Verstand zu sch\u00f6pfen, in diesen, checks notes, Handvoll Tagen.", "langs": ["deu"], "like_count": 18, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314846, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312170911, "text": "Ja! Mist \n\nwww.spiegel.de/panorama/kli...", "langs": ["deu"], "like_count": 9, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": 54396919, "replied_author": 98756, "thread_root": 21339094, "thread_root_author": 15353, "repost_from": 29500211, "reposted_author": 15353, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314847, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312170858, "text": "10 x ohne Paywall\n\nEin so perfekter Artikel zum Thema Klimakrise und deren Bek\u00e4mpfung von @@1595 \n\nBei solchen Artikeln schmerzt mich die Paywall sehr.\nJeder Spiegel Abo Besitzer kann diesen Artikel 10 mal freischalten. Bitte tut es.", "langs": ["deu"], "like_count": 19, "reply_count": 4, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 21339094, "reposted_author": 15353, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2749475, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312162231, "text": "Exakt, genau das, wichtiger Debattenbeitrag \ud83d\udc27", "langs": ["deu"], "like_count": 140, "reply_count": 14, "repost_count": 17, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 83320909, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312162223, "text": "Wenn der Zerfallsprozess eines Empires und der Zerfallsprozess des stabilen Weltklimas gleichzeitig ablaufen.", "langs": ["deu"], "like_count": 26, "reply_count": 0, "repost_count": 7, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314848, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312161306, "text": "Da ist immerhin die Tatsache, dass Katzen existieren \ud83e\udd70\ud83e\udd79", "langs": ["deu"], "like_count": 0, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 169139479, "replied_author": 1595, "thread_root": 169139479, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314849, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312151755, "text": "the Classy Tuber wishes you a very merry Christmas", "langs": ["eng"], "like_count": 155, "reply_count": 11, "repost_count": 41, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 4907401, "reposted_author": 27268, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 2, "sent_score": 0.959}
{"post_id": 28273483, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312161151, "text": "True then, true now.", "langs": ["deu"], "like_count": 22, "reply_count": 0, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 28061840, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312161133, "text": "Dystopisch. Oder korrekter: autorit\u00e4r.", "langs": ["deu"], "like_count": 38, "reply_count": 2, "repost_count": 13, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 149793, "quoted_author": 8831, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314850, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312160551, "text": "nailed it", "langs": ["eng"], "like_count": 1756, "reply_count": 44, "repost_count": 316, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 88282, "reposted_author": 30825, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 2, "sent_score": 0.606}
{"post_id": 27678685, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312152159, "text": "Von allen \u00f6kologisch zerst\u00f6rerischen Praktiken der Landwirtschaft (Tierhaltung, offene G\u00fcllelagerung, \u00dcberd\u00fcngung, \u00fcberm\u00e4\u00dfiger Pestizideinsatz, Moornutzung\u2026) verteuert die Ampel die eine, die Bauern wirklich nicht einstellen k\u00f6nnen - und die machen prompt mobil.\n\nwww.spiegel.de/politik/deut...", "langs": ["deu"], "like_count": 51, "reply_count": 3, "repost_count": 16, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 27678683, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312152150, "text": "Wenn ich das richtig verstanden habe, werden die eh versagenden Sektoren Verkehr und Geb\u00e4ude im Klimaschutz noch schlechter und die Bauern machen mobil, weil Christian Lindner nicht finanzieren will, was schon politisch geeint war, was der Kanzler akzeptiert, weil er dagegen machtlos ist.", "langs": ["deu"], "like_count": 45, "reply_count": 4, "repost_count": 8, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 169139479, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312160124, "text": "Da ist immerhin die Tatsache, dass Wale existieren \ud83e\udd70\ud83e\udd79", "langs": ["deu"], "like_count": 16, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314851, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312152230, "text": "Stabil schon zusammengetragen von @@1595 \nwww.spiegel.de/politik/deut...", "langs": ["deu"], "like_count": 33, "reply_count": 3, "repost_count": 4, "reply_to": 1880831, "replied_author": 23705, "thread_root": 1880831, "thread_root_author": 23705, "repost_from": 7891478, "reposted_author": 23705, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 27678685, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312152159, "text": "Von allen \u00f6kologisch zerst\u00f6rerischen Praktiken der Landwirtschaft (Tierhaltung, offene G\u00fcllelagerung, \u00dcberd\u00fcngung, \u00fcberm\u00e4\u00dfiger Pestizideinsatz, Moornutzung\u2026) verteuert die Ampel die eine, die Bauern wirklich nicht einstellen k\u00f6nnen - und die machen prompt mobil.\n\nwww.spiegel.de/politik/deut...", "langs": ["deu"], "like_count": 51, "reply_count": 3, "repost_count": 16, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 164606812, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312152156, "text": "So viel dann auch zum ganzen Machtwortklimbim.", "langs": ["deu"], "like_count": 11, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 202314852, "replied_author": 1595, "thread_root": 27678683, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314852, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312152153, "text": "Das ist, egal ob man das nun fantastisch, verheerend oder bedauerlich, aber notwendig findet, eine ganz und gar bemerkenswerte politische Dynamik, politisch potenziell unglaublich folgenreich, entschieden faktisch durch den Finanzminister gegen einen bisher recht autorit\u00e4ren Kanzler.", "langs": ["deu"], "like_count": 17, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 27678683, "replied_author": 1595, "thread_root": 27678683, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 27678683, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312152150, "text": "Wenn ich das richtig verstanden habe, werden die eh versagenden Sektoren Verkehr und Geb\u00e4ude im Klimaschutz noch schlechter und die Bauern machen mobil, weil Christian Lindner nicht finanzieren will, was schon politisch geeint war, was der Kanzler akzeptiert, weil er dagegen machtlos ist.", "langs": ["deu"], "like_count": 45, "reply_count": 4, "repost_count": 8, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 39998128, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312151358, "text": "Der CO\u2082-Preis liegt wieder da, wo er sowieso h\u00e4tte liegen sollen, die Erh\u00f6hung ist minimal. Trotzdem ist doppelter Schaden entstanden. Erst, als er gesenkt. Nun, als er wieder erh\u00f6ht wurde. \u00dcber ein politisches Meisterwerk: www.spiegel.de/politik/deut...", "langs": ["deu"], "like_count": 25, "reply_count": 3, "repost_count": 6, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 39998128, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312151358, "text": "Der CO\u2082-Preis liegt wieder da, wo er sowieso h\u00e4tte liegen sollen, die Erh\u00f6hung ist minimal. Trotzdem ist doppelter Schaden entstanden. Erst, als er gesenkt. Nun, als er wieder erh\u00f6ht wurde. \u00dcber ein politisches Meisterwerk: www.spiegel.de/politik/deut...", "langs": ["deu"], "like_count": 25, "reply_count": 3, "repost_count": 6, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1726352, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310261156, "text": "", "langs": ["deu"], "like_count": 449, "reply_count": 12, "repost_count": 54, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 179061105, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312142239, "text": "Not gonna happen, mit russischen Truppen auf dem Staatsgebiet.", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 58632842, "replied_author": 1595, "thread_root": 58632842, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 58632842, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312142234, "text": "Auf die Gefahr, komplett daneben zu liegen: Was die Ukraine und die EU angeht, bleibe ich dabei, dass das alles eine beklemmende Show ist, eingestanden oder uneingestanden, die uns irgendwann noch reuen wird, weil die Ukraine in den n\u00e4chsten Jahrzehnten nicht in die EU aufgenommen werden wird.", "langs": ["deu"], "like_count": 26, "reply_count": 5, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 114475278, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312142126, "text": "Niemand ist so gut darin wie der Journalismus, die richtigen Fragen an sich selbst zu stellen und sie komplett falsch zu beantworten. Wobei die bedingungslose Unlust hilft, die Welt anstelle der eigenen Vorstellung von der Welt zu beobachten: www.economist.com/1843/2023/12...", "langs": ["deu"], "like_count": 15, "reply_count": 3, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314853, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312141804, "text": "Man verhandelt mit Ambition immer gegen die M\u00f6glichkeit, dass jemand alles aufl\u00f6st, dass dann gar nichts da steht. National verhandelt mal nicht gegen diese M\u00f6glichkeit, die Obstruktion hat also einen viel kleineren Hebel - umso frustrierender, wenn sie dann trotzdem stark wirkt.", "langs": ["deu"], "like_count": 0, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 202314854, "replied_author": 1595, "thread_root": 178990980, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314854, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312141802, "text": "Deshalb f\u00fchlen sich auch harte Kompromisse nicht so schmerzhaft an wie klassische nationale Koalitionskompromisse. Es ist m\u00f6glich, dass es keine COP gibt, aber nicht m\u00f6glich, dass eine Koalition keinen Haushalt verabschiedet.", "langs": ["deu"], "like_count": 0, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 178990980, "replied_author": 1595, "thread_root": 178990980, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 178990980, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312141759, "text": "Ich habe gegr\u00fcbelt, warum sich COPs so wenig frustrierend anf\u00fchlen, im Gegenteil, ziemlich stimulierend, Hoffnung machen, trotz der objektiv weit unzureichenden Ergebnisse. Ich glaube jetzt, weil der Default erst einmal Nicht-Kooperation ist. Ihre schiere Existenz ist nicht unausweichlich.", "langs": ["deu"], "like_count": 14, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314855, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312141632, "text": "Also jetzt aus Klimasicht.", "langs": ["deu"], "like_count": 0, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 90271274, "replied_author": 1595, "thread_root": 90271274, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 90271274, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312141629, "text": "Es ist ja schick, auf die COP einzukloppen, und das Ergebnis ist alles andere als glorreich, aber mal so herum formuliert: Von den Entscheidungen gestern (COP mit fast 200 Staaten - Haushalt mit drei Koalitionspartnern) war die in Dubai die weniger entt\u00e4uschende.", "langs": ["deu"], "like_count": 39, "reply_count": 2, "repost_count": 7, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 105800176, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312141604, "text": "Solche Unterstellungen bitte nicht in meinen Drukos, danke.", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 105800181, "replied_author": 97987, "thread_root": 934155, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314856, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312141312, "text": "", "langs": ["deu"], "like_count": 7, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 51662133, "replied_author": 4528, "thread_root": 51662133, "thread_root_author": 4528, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314857, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312141309, "text": "Ich habe einen ganzen Thread dazu geschrieben, er ist im allerersten Tweet hier zitiert.", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 193571075, "replied_author": 66659, "thread_root": 934155, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 31058316, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312141120, "text": "Die Kokolores-Dichte in der Ampel, gerade auch bei Gr\u00fcnen, war vielleicht noch nie so hoch wie nach der Haushaltseinigung. Nebelkerzen, Beteuerungen und Oppositionsschelte statt Pr\u00e4zision. Aber kein Wunder, bei der Einigung. Das Materielle geht der Kommunikation voran.", "langs": ["deu"], "like_count": 16, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 193571072, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312141101, "text": "Es ist jedenfalls v\u00f6llig klar, was mehr Emissionen erzeugen wird.", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 120209176, "replied_author": 66659, "thread_root": 120209177, "thread_root_author": 66659, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314858, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312141100, "text": "Der wahrscheinlich in verschiedenen \u00d6ffentlichkeiten separat ausgetragen wird...", "langs": ["deu"], "like_count": 0, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 202314859, "replied_author": 1595, "thread_root": 89841518, "thread_root_author": 1679, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314859, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312141059, "text": "Die Erkl\u00e4rung von Deutschland, EU & Co.: Energy systems (Plural) enthalte alles, was Fossiel Fuels als Brennstoff/Energie verwendet, nicht als Grundstoff, also auch Transport, Heating, und dass das international auch so gesehen werde. Ich habe meine Zweifel, aber ist jetzt auch Deutungskampf.", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 89841518, "replied_author": 1679, "thread_root": 89841518, "thread_root_author": 1679, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 55061865, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312141056, "text": "Ich musste das jetzt nochmal raussuchen. Hier die diebische Freude Al Jabers, nachdem er v\u00f6llig \u00fcberraschend (\"hearing no objection, it is so decided\", Hammerschlag) den Abschlusstext ohne Debatte durchgebracht hat.", "langs": ["deu"], "like_count": 28, "reply_count": 1, "repost_count": 10, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 156878158, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312141015, "text": "K\u00f6hler ist Mitautor, also ist es seine Position. So funktioniert politische Positionierung.", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 108067390, "replied_author": 484827, "thread_root": 934155, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 108067391, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312140911, "text": "Ich r\u00e4tlse schon lange und seit diesem Text noch mehr, nicht so sehr, ob da etwas links oder rechts ist, das scheint mir die falsche Achse zu sein, aber was die Ernsthaftigkeit in Klimaschutzpositionen angeht.", "langs": ["deu"], "like_count": 12, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 11455230, "replied_author": 13270, "thread_root": 934155, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 193571076, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312140852, "text": "Screenshots 1 und 2: Gastbeitrag D\u00fcrr und K\u00f6hler\n\nScreenshot 3: Finaler Text des Global Stock Takes (Zentrales Abschlussdokumente der COP28)", "langs": ["deu"], "like_count": 12, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": 3475535, "replied_author": 1595, "thread_root": 934155, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 3475535, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312140847, "text": "Ja, der Kompromisstext von fast 200 L\u00e4ndern, inklusive all der fossilen Gro\u00dferzeuger, erstritten in Deals gegen diverse andere Zugest\u00e4ndnisse, ist in Bezug auf die Verl\u00e4ngerung fossiler Energieerzeugung mit CCS-Technologie h\u00e4rter als die FDP-Position.", "langs": ["deu"], "like_count": 28, "reply_count": 2, "repost_count": 5, "reply_to": 934155, "replied_author": 1595, "thread_root": 934155, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 934155, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312140845, "text": "Man muss es nochmal festhalten: Der Fraktionsvorsitzende und der Klimaexperte der FDP haben v\u00f6llig ohne Not w\u00e4hrend der COP einen Gastbeitrag ver\u00f6ffentlicht, der im Grunde der Position Saudi-Arabiens entsprach und gegen den der finale Kompromisstext der COP sich wie ein Klimaschutzmanifest liest.", "langs": ["deu"], "like_count": 204, "reply_count": 8, "repost_count": 82, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 18617, "quoted_author": 1595, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2320743, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312140842, "text": "Die neue CO2-Preiserh\u00f6hung sind rund 1,5 Cent pro Liter Sprit, das ist ehrlich gesagt eine Ver\u00e4nderung, die im Rauschen der Tankstellenpreise untergehen wird, aber die Gr\u00fcnen haben vorher gesagt: Keine Preiserh\u00f6hung ohne Ausgleich. Jetzt kommt es anders. Sowas nennt man dann wohl Irref\u00fchrung.", "langs": ["deu"], "like_count": 13, "reply_count": 3, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 42050916, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312140838, "text": "Am Dienstag wurden in Malaga \u00fcbrigens 29,9 Grad gemessen.", "langs": ["deu"], "like_count": 19, "reply_count": 0, "repost_count": 9, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314860, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312140822, "text": "Wer A sagt, muss auch Nicht-A sagen.", "langs": ["deu"], "like_count": 9, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 18593, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312132155, "text": "\u201eDas ist alles sehr, sehr unernst, ohne je lustig zu sein.\u201c @@1604 \u00fcber das CDU-Grundsatzprogramm: www.zeit.de/2023/53/cdu-... (+)", "langs": ["deu"], "like_count": 61, "reply_count": 5, "repost_count": 14, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 26409430, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312131252, "text": "Haushalt, sorry.", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 26409435, "replied_author": 251022, "thread_root": 26409431, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 26409436, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312131221, "text": "Jetzt also wilder Spin-Krieg, ernsthaft?", "langs": ["deu"], "like_count": 9, "reply_count": 3, "repost_count": 1, "reply_to": 94186005, "replied_author": 1595, "thread_root": 26409431, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 94186005, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312131221, "text": "Kein Papier, ernsthaft?", "langs": ["deu"], "like_count": 7, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": 26409431, "replied_author": 1595, "thread_root": 26409431, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 26409431, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312131221, "text": "\u201e\u00dcberschreitungsbeschluss\u201c, ernsthaft?", "langs": ["deu"], "like_count": 8, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 20728666, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312131052, "text": "Das hat Al Jaber auch genau so gesagt \ud83d\ude36", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 202314861, "replied_author": 458586, "thread_root": 9011473, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 101805699, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312131047, "text": "Neben der deutschen allgemeinen \u00d6ffentlichkeit wahrscheinlich die M\u00e4rkte, die Tiefenstr\u00f6mungen der Gesellschaften\n\nbsky.app/profile/beim...", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 28400488, "replied_author": 1679, "thread_root": 28400488, "thread_root_author": 1679, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 7891744, "quoted_author": 1595, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 9011473, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312131010, "text": "Baerbocks Fazit zur COP28: \u201eDas ist ein Tag der gro\u00dfen Freude\u201c. Und, bei allen Kompromissen: \u201eDiese Klimakonferenz besiegelt de facto das Ende des fossilen Zeitalters.\u201c", "langs": ["deu"], "like_count": 26, "reply_count": 8, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 138038336, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312130748, "text": "Samoa merkt jetzt an, dass die kleinen Inselstaaten nicht in the room where it happened waren, kamen zu sp\u00e4t, hatten also keine Chance, Einspruch einzulegen. Aber bleibt folgenlos.", "langs": ["deu"], "like_count": 12, "reply_count": 2, "repost_count": 2, "reply_to": 178269728, "replied_author": 1595, "thread_root": 7891745, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 7891744, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312130740, "text": "Mir scheint, es wird jetzt von den Ambitionierten die Deutung verbreitet, dass das ein klares Signal f\u00fcr den Ausstieg aus fossilen Energien ist und bei allen Ausnahmen, kann man das auch so vertreten. Es wird jetzt auch ein bisschen ein Kampf um Deutungshoheit - und damit Signale an M\u00e4rkte.", "langs": ["deu"], "like_count": 28, "reply_count": 3, "repost_count": 7, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 7891745, "quoted_author": 1595, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 124819137, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312130736, "text": "bsky.app/profile/beim...", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 124819139, "replied_author": 15117, "thread_root": 7891745, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 12822442, "quoted_author": 1595, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 12822442, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312130736, "text": "Eine deutlich ver\u00e4nderte Version. Kein fixer Ausstieg, Aufruf zur \u201eTransition away from fossil fuels\u201c, Hinweis auf diese Dekade als entscheidend, Kontext 1,5-Grad-Ziel. Betonung von CCS und Co: vor allem f\u00fcr hard-to-abate, also eingegrenzt. Nicht perfekt, einige Ausnahmen, aber besser.", "langs": ["deu"], "like_count": 11, "reply_count": 2, "repost_count": 2, "reply_to": 42380026, "replied_author": 14185, "thread_root": 7891745, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 178269728, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312130722, "text": "Heute hat sich also wieder Dr Jaber gezeigt, nachdem das gestern noch Mr Hyde war.", "langs": ["deu"], "like_count": 10, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 7891745, "replied_author": 1595, "thread_root": 7891745, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 7891745, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312130718, "text": "Okay, das ging jetzt\u2026 \u00fcberraschend schnell. Die COP hat gerade das zentrale Abschlussdokument ohne Debatte einfach angenommen. Durch. Zack. No objections. Kurz ungl\u00e4ubiges Staunen im Raum.\n\nHabe glaube ich noch nie gesehen, dass jemand sich so diebisch gefreut hat, wie COP-Pr\u00e4sident Al Jaber.", "langs": ["deu"], "like_count": 40, "reply_count": 9, "repost_count": 9, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 18595, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312130631, "text": "+ Breaking aus Berlin +: Es gibt eine Einigung der Ampel-Spitzen auf einen Haushalt 2024. Heute Koalitionsausschuss. Infos folgen.\n\nwww.spiegel.de/politik/deut...", "langs": ["deu"], "like_count": 9, "reply_count": 1, "repost_count": 6, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 112011443, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312130625, "text": "Ja, aber es ist mehr, als die Koalition bisher gemacht hat - und das sollen hier alle fossilen Staaten der Welt mittragen.", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 112011445, "replied_author": 150490, "thread_root": 66688440, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 66688440, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312130613, "text": "Im Entwurf der Pr\u00e4sidentschaft f\u00fcr den COP28-Schlusstext findet sich auch ein Gru\u00df an die Ampel: Bitte raus aus fossilen Subventionen.", "langs": ["deu"], "like_count": 26, "reply_count": 1, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314862, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312121930, "text": "A tale of Dr. Jaber and Mr Hyde", "langs": ["deu"], "like_count": 8, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 7891756, "replied_author": 1595, "thread_root": 7891756, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 7891756, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312121927, "text": "Der erste Abschlusstextentwurf f\u00fcr die COP28 hat in Dubai Entsetzen ausgel\u00f6st. Und die Frage aufgeworfen: Was will der Gastgeber? Was f\u00fchrt er im Schilde? W\u00e4hrend die Verhandlungen bis in den Morgen laufen werden, der Lagebericht von @@8173 und mir: www.spiegel.de/wissenschaft...", "langs": ["deu"], "like_count": 28, "reply_count": 2, "repost_count": 7, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 19743687, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312121832, "text": "Ist es.", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 19743941, "replied_author": 187456, "thread_root": 15972870, "thread_root_author": 8169, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 7891766, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312121209, "text": "Deutschland k\u00e4mpft auf der COP28 f\u00fcr ein besseres Ergebnis. Baerbock und Morgan kann man wenig vorwerfen, so weit man mitbekommt. Aber Deutschland verhandelt im Schatten der Schuldenbremse, im Schatten des Kanzlers, im Schatten seiner Klimas\u00fcnden. Das schw\u00e4cht beide.\n\nwww.spiegel.de/politik/deut...", "langs": ["deu"], "like_count": 50, "reply_count": 3, "repost_count": 10, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 7891823, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312120444, "text": "Auf der COP28 beginnt der letzte Tag oder der letzte Tag vor der letzten Nacht oder vielleicht auch der letzte Tag vor dem letzten Tag - und es geht um, naja, irgendwie: alles. Einigt man sich auf die geteilte Wahrheit, dass \u00d6l, Kohle und Gas keine Zukunft haben, damit die Menschen eine gute haben?", "langs": ["deu"], "like_count": 65, "reply_count": 3, "repost_count": 13, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 7891766, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312121209, "text": "Deutschland k\u00e4mpft auf der COP28 f\u00fcr ein besseres Ergebnis. Baerbock und Morgan kann man wenig vorwerfen, so weit man mitbekommt. Aber Deutschland verhandelt im Schatten der Schuldenbremse, im Schatten des Kanzlers, im Schatten seiner Klimas\u00fcnden. Das schw\u00e4cht beide.\n\nwww.spiegel.de/politik/deut...", "langs": ["deu"], "like_count": 50, "reply_count": 3, "repost_count": 10, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 18621, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312120651, "text": "\u00bbSo organisiert man jedenfalls keinen Erfolg\u00ab, sagt Jochen Flasbarth im @@1172 \u00fcber den Abschlusstextentwurf der COP28: \u00bbWenn das Ruder nicht vollst\u00e4ndig rumgerissen wird, dann k\u00f6nnte aus den Erfolgsversprechen ein riesiger Scherbenhaufen werden.\u00ab\nwww.spiegel.de/ausland/cop-...", "langs": ["deu"], "like_count": 36, "reply_count": 1, "repost_count": 11, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 18621, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312120651, "text": "\u00bbSo organisiert man jedenfalls keinen Erfolg\u00ab, sagt Jochen Flasbarth im @@1172 \u00fcber den Abschlusstextentwurf der COP28: \u00bbWenn das Ruder nicht vollst\u00e4ndig rumgerissen wird, dann k\u00f6nnte aus den Erfolgsversprechen ein riesiger Scherbenhaufen werden.\u00ab\nwww.spiegel.de/ausland/cop-...", "langs": ["deu"], "like_count": 36, "reply_count": 1, "repost_count": 11, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 148249127, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312120505, "text": "Weil aus den Delegationen und Beobachtern andere T\u00f6ne kamen, weil es wohl lange so aussah, als werde der Textentwurf weniger einseitig.", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 55365390, "replied_author": 127743, "thread_root": 7891823, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 55365391, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312120447, "text": "Seit gestern Abend sieht es, f\u00fcr viele vor Ort: \u00fcberraschend, d\u00fcster aus.", "langs": ["deu"], "like_count": 18, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 7891823, "replied_author": 1595, "thread_root": 7891823, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 7891823, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312120444, "text": "Auf der COP28 beginnt der letzte Tag oder der letzte Tag vor der letzten Nacht oder vielleicht auch der letzte Tag vor dem letzten Tag - und es geht um, naja, irgendwie: alles. Einigt man sich auf die geteilte Wahrheit, dass \u00d6l, Kohle und Gas keine Zukunft haben, damit die Menschen eine gute haben?", "langs": ["deu"], "like_count": 65, "reply_count": 3, "repost_count": 13, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 18617, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312111850, "text": "1. Das Kernproblem dieser Argumentation: CCS dort, wo Emissionen nicht oder schwer zu vermeiden sind, sind v\u00f6llig klar au\u00dfen vor, und da gibt es reichlich. Daf\u00fcr braucht es keinen COP-Beschluss und darum geht es auch \u00fcberhaupt nicht in den Verhandlungen.\n\nwww.welt.de/debatte/komm...", "langs": ["deu"], "like_count": 69, "reply_count": 6, "repost_count": 12, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 89376501, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312111857, "text": "5. Das Risiko eines anderen Beschlusses ist, dass mit Verweis auf CCS der Ausstieg aus den fossilen nicht schnell vorangetrieben wird - und das Risiko ist ungleich gr\u00f6\u00dfer. Realistisch bedeutet CCS aktuell: Auf lange Zeit volle Emissionen, perspektivisch bleibt selbst bestenfalls ein F\u00fcnftel \u00fcber.", "langs": ["deu"], "like_count": 25, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 202314863, "replied_author": 1595, "thread_root": 18617, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314863, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312111856, "text": "4. Selbst wenn etwas anderes auf der COP beschlossen werden sollte: Es gibt \u00dcbergangsjahre und wenn jemand zeigt, dass es im gro\u00dfen Stil verl\u00e4sslich und effektiv geht, wird CCS sich auch durchsetzen. Das Risiko eines kritischen Beschlusses ist also klein.", "langs": ["deu"], "like_count": 16, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 135717456, "replied_author": 1595, "thread_root": 18617, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 135717456, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312111854, "text": "3. Theoretisch ist das denkbar, praktisch klappt es bisher nicht und ist teuer und erh\u00f6ht den Energiebedarf immens und ist noch Jahre, im besten Fall, von einer Fl\u00e4chenanwendung entfernt. Ginge es, w\u00fcrde es sich lohnen, k\u00f6nnte man es jetzt schon beweisen. Dann w\u00e4re die Diskussion eine andere.", "langs": ["deu"], "like_count": 20, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 61849583, "replied_author": 1595, "thread_root": 18617, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 61849583, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312111852, "text": "2. Worum auf der COP gestritten wird, ist CCS in der Energieerzeugung, genauer: darum, ob Energieerzeugung mit CCS ausgenommen wird von einem Ziel, aus den fossilen auszusteigen. Nun ist es so, dass es bisher keinerlei Beleg gibt, dass man mit CCS die Emissionen auch nur n\u00e4herungsweise auf 0 bringt.", "langs": ["deu"], "like_count": 27, "reply_count": 2, "repost_count": 1, "reply_to": 18617, "replied_author": 1595, "thread_root": 18617, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 18617, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312111850, "text": "1. Das Kernproblem dieser Argumentation: CCS dort, wo Emissionen nicht oder schwer zu vermeiden sind, sind v\u00f6llig klar au\u00dfen vor, und da gibt es reichlich. Daf\u00fcr braucht es keinen COP-Beschluss und darum geht es auch \u00fcberhaupt nicht in den Verhandlungen.\n\nwww.welt.de/debatte/komm...", "langs": ["deu"], "like_count": 69, "reply_count": 6, "repost_count": 12, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 87078249, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312111808, "text": "Das erschwert nat\u00fcrlich den Plan, notfalls selbst zu blockieren und es Saudi-Arabien und den anderen Fossilen anzuh\u00e4ngen, wenn man selbst die ganze Zeit \u201enein\u201c zum Text sagt, auch wenn die Interessen und roten Linien die gleichen sind. Das war ein Geschenk an Saudi-Arabien und Co., so oder so.", "langs": ["deu"], "like_count": 6, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": 87078248, "replied_author": 1595, "thread_root": 87078248, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 87078248, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312111806, "text": "Erfahrene Menschen sagen, es gebe auf COPs \u00fcblicherweise zwei Wege, zu einem \u00e4hnlichen Ergebnis zu kommen: ein schwacher Text werde verbessert oder ein ambitionierter Text abgeschw\u00e4cht. Was sich \u00e4ndert: Wer \u00c4nderungen einfordern, also herumst\u00e4nkern muss. Diesmal: die Ambitionierten, auch die EU.", "langs": ["deu"], "like_count": 15, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 48819554, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312111404, "text": "Der COP-Chef ist Chef eines \u00d6lkonzerns, die VAE sind ein autorit\u00e4rer Petrostaat. Warum umgarnt Deutschland den COP28-Gastgeber trotzdem so?\n\nwww.spiegel.de/politik/deut...", "langs": ["deu"], "like_count": 26, "reply_count": 1, "repost_count": 9, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 66143142, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312111528, "text": "Die Reaktionen klingen so: \u201eOhrfeige\u201c, \u201eSchlag ins Gesicht\u201c, \u201eAlbtraum\u201c.\n\nGleich \u00e4u\u00dfert sich Baerbock.\n\nDas wird jetzt alles heiter.", "langs": ["deu"], "like_count": 12, "reply_count": 1, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 66143140, "quoted_author": 1595, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 66143140, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312111428, "text": "Und a new text just dropped, quasi der erste konsolidierte Entwurf f\u00fcr ein Abschlussdokument, und da stehen zwar klare Emissionsziele f\u00fcr 2030 und 2035 drin, aber ziemliches Feuer frei (pun intended) f\u00fcr fossile Energien. \n\nDer Erfolg dieser deutschen Strategie wird jetzt getestet werden.", "langs": ["deu"], "like_count": 23, "reply_count": 1, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 48819554, "quoted_author": 1595, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 48819554, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312111404, "text": "Der COP-Chef ist Chef eines \u00d6lkonzerns, die VAE sind ein autorit\u00e4rer Petrostaat. Warum umgarnt Deutschland den COP28-Gastgeber trotzdem so?\n\nwww.spiegel.de/politik/deut...", "langs": ["deu"], "like_count": 26, "reply_count": 1, "repost_count": 9, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 154601731, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312111352, "text": "Das ist ja genau mein Punkt (selbst wenn man optimistisch-unplausible 15 Jahre ann\u00e4hme).", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": 154601730, "replied_author": 14582, "thread_root": 2388932, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 27959954, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312111349, "text": "Wer letztes Jahr in Scharm al-Scheich war und wer wei\u00df, wie Baerbock autorit\u00e4re Cheftypen findet, der muss sich wundern \u00fcber Deutschlands demonstrativer Freundlichkeit gegen\u00fcber den Vereinigten Arabischen Emiraten und dem COP28-Pr\u00e4sidenten. Was ist das los?\n\nwww.spiegel.de/politik/deut...", "langs": ["deu"], "like_count": 6, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314864, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312111034, "text": "(Und die letzten Prozent am Ende zu f\u00fcllen, das ist nat\u00fcrlich genau die Aufgabe, bei der Akw nicht ihre gr\u00f6\u00dften St\u00e4rken haben)", "langs": ["deu"], "like_count": 7, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 4924424, "replied_author": 1595, "thread_root": 2388932, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 4924424, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312110944, "text": "Und eine Absage an die Klimaziele. Mit Atomkraft, selbst optimistisch gerechnet, ist das alles einfach zeitlich nicht zu machen, selbst wenn man total daf\u00fcr ist. Keine Chance. Allenfalls f\u00fcr die letzten Prozent am Ende.", "langs": ["deu"], "like_count": 30, "reply_count": 4, "repost_count": 4, "reply_to": 2388932, "replied_author": 1595, "thread_root": 2388932, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2388932, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312110943, "text": "Die Emissionen der deutschen Energieerzeugung m\u00fcssen bis 2030 von etwa 250 auf etwa 100 Millionen Tonnen sinken, dann bis 2035 sich grob nochmal halbieren. Das sind noch 12 Jahre. Deshalb ist die Atomdebatte, wie sie die Union aufmacht, entweder Kokolores oder eine Absage an Erneuerbare.", "langs": ["deu"], "like_count": 109, "reply_count": 7, "repost_count": 30, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314865, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312110602, "text": "Aber nicht Dubai-schlecht\u2026", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 3929535, "replied_author": 421067, "thread_root": 3929536, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 25616316, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312110449, "text": "Alles klar?\n\nDeutscher Pavillon, COP28.", "langs": ["deu"], "like_count": 18, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314866, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312110426, "text": "Daf\u00fcr bricht die Sonne morgens besonders malerisch glimmend durch den Smog.", "langs": ["deu"], "like_count": 22, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 3929536, "replied_author": 1595, "thread_root": 3929536, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 3929536, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312110425, "text": "Die Luft in Dubai (flache Stadt am Meer, nichts mit Kessellage) ist \u00fcbrigens absurd schlecht. Dauerhaft. Also: gesundheitsgef\u00e4hrdend schlecht.", "langs": ["deu"], "like_count": 45, "reply_count": 5, "repost_count": 11, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 199872277, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312110420, "text": "Verhandlungen \u00fcber den Haushalt in Berlin vertagt, und \u00fcber Nacht anders als angek\u00fcndigt keinen neuen Textentwurf in Dubai auf der COP - ein Morgen als retardierendes Moment.", "langs": ["deu"], "like_count": 36, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 19046613, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312101248, "text": "\u00dcber Protest auf der COP28 - den kleinen Raum, die vielen Auflagen, die gro\u00dfe Nervosit\u00e4t und das vieles \u00fcberlagernde Thema Israel/Pal\u00e4stina: www.spiegel.de/politik/deut... (+)", "langs": ["deu"], "like_count": 17, "reply_count": 1, "repost_count": 7, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 178269773, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312101800, "text": "Wenn das mit dem Klimaschutz nichts wird, muss ich vielleicht irgendwann auf den Grund des Meeres ziehen, wenigstens in freundliche Gesellschaft.", "langs": ["deu"], "like_count": 39, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 20356902, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312101404, "text": "\u00c4h, Jungs\u2026", "langs": ["deu"], "like_count": 108, "reply_count": 22, "repost_count": 13, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 19046614, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312101250, "text": "Was man vorher ahnte, wird hier jetzt sehr anschaulich: Wie gro\u00dfe Teile der Welt auf den Nahostkonflikt schauen.", "langs": ["deu"], "like_count": 11, "reply_count": 2, "repost_count": 4, "reply_to": 19046613, "replied_author": 1595, "thread_root": 19046613, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 19046613, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312101248, "text": "\u00dcber Protest auf der COP28 - den kleinen Raum, die vielen Auflagen, die gro\u00dfe Nervosit\u00e4t und das vieles \u00fcberlagernde Thema Israel/Pal\u00e4stina: www.spiegel.de/politik/deut... (+)", "langs": ["deu"], "like_count": 17, "reply_count": 1, "repost_count": 7, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 112011554, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312100715, "text": "Extravagante These.", "langs": ["deu"], "like_count": 30, "reply_count": 2, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 162306883, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312091448, "text": "Es geht um geschaffene Jobs w\u00e4hrend US-Pr\u00e4sidentschaften.", "langs": ["deu"], "like_count": 9, "reply_count": 0, "repost_count": 2, "reply_to": 1317961, "replied_author": 1595, "thread_root": 1317961, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1317961, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312091046, "text": "\"iT's ThE EconOmY, STUPiD\" \ud83d\ude1c\ud83d\ude1d", "langs": ["deu"], "like_count": 22, "reply_count": 2, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 7892120, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312090924, "text": "Der Chef der OPEC ermahnt die \u00d6lstaaten, auf der COP28 unbedingt die fossilen Energien zu verteidigen. @@8173 hat den Brief: www.spiegel.de/ausland/cop2...", "langs": ["deu"], "like_count": 33, "reply_count": 4, "repost_count": 13, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314867, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312090920, "text": "Nein, es gibt auch keinen negativen Effekt, es gibt einen Nulleffekt.", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 42864231, "replied_author": 46507, "thread_root": 23906009, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314868, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312090721, "text": "Die Art, wie die Erwachsenen damit umgingen, war die Art, mit einer Pandemie umzugehen, die >20 Millionen Menschen get\u00f6tet hat und durchaus >100 Millionen h\u00e4tte t\u00f6ten k\u00f6nnen.", "langs": ["deu"], "like_count": 16, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 190550029, "replied_author": 14174, "thread_root": 23906009, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 49800540, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312090716, "text": "Es geht nicht um Schulschlie\u00dfungen. bsky.app/profile/beim...", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": 25237463, "replied_author": 150398, "thread_root": 23906009, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 39963000, "quoted_author": 1595, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 59081491, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312090529, "text": "Ich finde, gerade im Vergleich zu den letzten zwei Jahrzehnten f\u00e4llt das auf (wie gesagt: wenn die Daten sich so best\u00e4tigen).", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 59081492, "replied_author": 9356, "thread_root": 23906009, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314869, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312090527, "text": "Regeln sind Regeln, da hat er nun Recht.", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 1317959, "replied_author": 1595, "thread_root": 1317959, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 42864230, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312090504, "text": "Und da liegt die Pandemie als weltweiter Faktor nat\u00fcrlich ziemlich nahe. Erstens, was sonst? Zweitens kann man die kausalen Mechanismen (Angst, Krankheit, reduzierte Kontakte, weniger Entwicklungschancen, beeintr\u00e4chtigter Unterricht) benennen.", "langs": ["deu"], "like_count": 6, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 25237462, "replied_author": 1595, "thread_root": 23906009, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 25237462, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312090501, "text": "Ich habe Tendenzen f\u00fcr fr\u00fcher nicht analysiert, vielleicht geht es seit Jahren weltweit abw\u00e4rts, aber erst einmal w\u00fcrde ich sagen, eine derartige Verschlechterung \u00fcber den Gro\u00dfteil der L\u00e4nder hinweg (im Mittel 8 Indexpunkte oder 1,8%; 75% verschlechtern sich) muss global systematische Gr\u00fcnde haben.", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 4, "repost_count": 0, "reply_to": 39115174, "replied_author": 39043, "thread_root": 23906009, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1317959, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312090449, "text": "In der Einlassschlange der COP28 ma\u00dfregelt ein Ordner mild am\u00fcsiert die Delegierten: \u201eIch wei\u00df, wir sind alle f\u00fcrchterlich wichtig, aber bitte nicht vordr\u00e4ngen. Wenn Sie nicht in einer Schlange stehen k\u00f6nnen, wie wollen Sie den Klimawandel bek\u00e4mpfen?\u201c", "langs": ["deu"], "like_count": 43, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314870, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312090445, "text": "Das habe ich nun auch nie behauptet und im Gegenteil hier selbst thematisiert. Der Schock waren nicht l\u00e4ngere oder k\u00fcrzere Schulschlie\u00dfungen, sondern die Pandemie an sich mit allem, was aus ihr folgte.", "langs": ["deu"], "like_count": 8, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 152008491, "replied_author": 39043, "thread_root": 23906009, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314871, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312082114, "text": "Widerspruch gegen @@1604 nur, insofern ich unsicher bin, ob die Payback-Energie nach der Krise im Mensch-Natur-Verh\u00e4ltnis wirklich auf Platz zwei der wirklichkeitsformenden Dynamiken kommt oder an drei nach der normalit\u00e4ren Abwehr von Pluralisierung.\n\nwww.zeit.de/2023/52/glob...", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314872, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312082101, "text": "Zu oben: die aktuellen Daten sind von dem Twitter-Account @@4372643, f\u00fcr die letzte Grafik (\u00c4nderung zum Vorjahr in Prozent) habe ich die mit einer Zeitreihe erg\u00e4nzt und geplottet, nur f\u00fcr Deutschland.", "langs": ["deu"], "like_count": 10, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 42756353, "replied_author": 1595, "thread_root": 23906009, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 42756353, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312082059, "text": "Krisendiagnosen und Untergangsstimmungen gibt es ja oft, the proof ist dann im Pudding, und w\u00e4hrend man in den USA gerade trotz gegenteiliger Beteuerungen kein Wirtschaftskrisenverhalten erkennen kann, w\u00e4ren abrauschende Geburtenraten und Lerneinbr\u00fcche harte Indikatoren f\u00fcr reale, tiefe Krisen.", "langs": ["deu"], "like_count": 13, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 23906009, "replied_author": 1595, "thread_root": 23906009, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 23906009, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312082056, "text": "Wenn diese Daten stimmen, wovon ich mal ausgehe, sind die Geburtenraten in den letzten 2 Jahren echt runtergerauscht, v.a in Osteuropa, aber auch in Deutschland. Nimmt man dazu PISA als Indikator f\u00fcr einen Pandemischock, muss man sagen: Wir erleben kollektivpsychologisch gerade eine krasse Zeit.", "langs": ["deu"], "like_count": 76, "reply_count": 9, "repost_count": 21, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 94186215, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312081948, "text": "Man kann diese Grafik auch so lesen, ganz grob jedenfalls: Wir haben uns gerade so viel angestrengt, dass diese Anstrengung diesem Trend halbwegs entgegenwirkt, vor 15 Jahren waren hohe Impacts von Kipppunkten auch etwa bis zum Ende des Jahrhundert entfernt.", "langs": ["deu"], "like_count": 9, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 66143437, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312081523, "text": "Retweet von der #COP28...", "langs": ["deu"], "like_count": 7, "reply_count": 0, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 4264040, "quoted_author": 1595, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 129050738, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312080358, "text": "Links das Szenario, das @@29374 neulich aufgeschrieben hat - die Union h\u00e4tte mutma\u00dflich Neuwahlen erzwingen und staatstragend wirken und sich danach das Haushaltsleben erleichtern k\u00f6nnen.\n\nRechts das, was Carsten Linnemann eine Woche sp\u00e4ter daraus macht - eine folgenlose Show.", "langs": ["deu"], "like_count": 22, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 170849612, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312070641, "text": "Lasst uns, checks notes, einen relevanten Teil einer Weltklimakonferenz mit, checks notes, 70 000 Teilnehmenden damit verbringen, uns dar\u00fcber den Kopf zu zerbrechen.", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 48821024, "replied_author": 1595, "thread_root": 48821024, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 48821024, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312070633, "text": "Das w\u00e4ren, wenn ich mich nicht vertue, bei aktuellen Preisen von 1000 Euro pro Tonne grob gerechnet 0,04 Prozent der aktuellen globalen Emissionen oder 25x so viel wie ein Tempolimit in Deutschland. Hurra.", "langs": ["deu"], "like_count": 21, "reply_count": 2, "repost_count": 6, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 16791737, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312070614, "text": "Teresa Ribera, die auf der COP28 in Dubai f\u00fcr die EU verhandelt, \u00fcber Deutschland: \u201eWir haben schon vor langer Zeit gelernt, dass L\u00e4nder, die bereit sind, schneller zu sein, nicht auf die langsameren warten sollten.\u201c Autsch. (@@3418)", "langs": ["deu"], "like_count": 117, "reply_count": 3, "repost_count": 41, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314873, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312062052, "text": "Just the hottest year in human history.\n\n\"The global mean temperature for 2023 is the highest on record, 1.46\u00b0C above the 1850-1900 pre-industrial average\"\n\nProbably fine...\n\nclimate.copernicus.eu/copernicus-n...", "langs": ["eng"], "like_count": 27, "reply_count": 0, "repost_count": 12, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 3616812, "reposted_author": 71664, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.475}
{"post_id": 202314874, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312061631, "text": "Super Zusammenfassung von @@1595 , wie der #Klimaschutz aufs politische und gesellschaftliche Abstellgleis geraten konnte. #Klimakrise\n\nwww.spiegel.de/panorama/kli...", "langs": ["deu"], "like_count": 7, "reply_count": 1, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 20999340, "reposted_author": 150766, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314875, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312061642, "text": "Transformation und Demokratie. Veranstaltung mit @@1595 \nAb 18:00 Uhr hier im Stream:\nyoutube.com/live/Vd8XXdY...\n\nWie kann der Umbau von Wirtschaft und Gesellschaft hin zur Klimaneutralit\u00e4t unter demokratischen Vorzeichen gelingen?", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 0, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 113993981, "reposted_author": 430397, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314876, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312061526, "text": "Das allgemeine Muster steht, aber ich w\u00fcrde mich doch etwas korrigieren: bsky.app/profile/beim...", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 36556759, "replied_author": 1595, "thread_root": 7892314, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 108510146, "quoted_author": 1595, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 108510146, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312061523, "text": "Allerdings nach etwas mehr Kontext: Ist jetzt kein Ausrei\u00dfer, aber schon ein \u00fcberdurchschnittlich unr\u00fchmliches Ergebnis (Wert f\u00fcr Deutschland in Histogram und Boxplot rot markiert). Also mehr als drei Viertel der 67 L\u00e4nder in meinem Datensatz haben sich weniger stark verschlechtert.", "langs": ["deu"], "like_count": 9, "reply_count": 0, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 26409553, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312061500, "text": "Faszinierender Thread \u00fcber die politischen Folgen sterbender Olivenb\u00e4ume - und mutma\u00dflich im weiteren Sinn: auseinanderfallender regionaler \u00d6konomien und Selbstverst\u00e4ndnisses durch Umweltschocks (yes, Demokratie im Feuer \ud83d\udd25)", "langs": ["deu"], "like_count": 25, "reply_count": 3, "repost_count": 10, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 1632368, "quoted_author": 379676, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 138665219, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312061426, "text": "Kurze Durchsage, der Nachtw\u00e4chter steckt leider in der S-Bahn fest, Mieten in der Stadt zu hoch, t\u00e4gliches Einpendeln, nun Weichenst\u00f6rung, Schnee auf den Gleisen, kein R\u00e4umfahrzeug da, bitte um etwas Geduld, der Staat nimmt seine Aufgaben bestimmt gleich wieder wahr.", "langs": ["deu"], "like_count": 25, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 154681303, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312061219, "text": "Es war die Decke, richtig, das ist nicht pr\u00e4zise. Ist aber nicht so, als w\u00fcrde das funktional einen Unterschied mache (w\u00e4re da jemand gewesen, w\u00e4re er oder sie vermutlich tot).", "langs": ["deu"], "like_count": 7, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314877, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312061105, "text": "Geschichte zum Anfassen.", "langs": ["deu"], "like_count": 33, "reply_count": 1, "repost_count": 6, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 126842651, "reposted_author": 127627, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314878, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312060914, "text": "Schaut man aber auf die \u00c4nderung zu Pisa 2018 sieht man eigentlich gar keinen Zusammenhang und viele der L\u00e4nder die in der obigen Grafik gut abschneiden, sind hier eher unterdurchschnittlich. 2/3", "langs": ["eng"], "like_count": 16, "reply_count": 1, "repost_count": 5, "reply_to": 23535707, "replied_author": 73284, "thread_root": 23535707, "thread_root_author": 73284, "repost_from": 23535708, "reposted_author": 73284, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.818}
{"post_id": 202314879, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312061121, "text": "Das ist... einigerma\u00dfen bonkers.", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 23535707, "replied_author": 73284, "thread_root": 23535707, "thread_root_author": 73284, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 11455602, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312061102, "text": "Wie in den meisten F\u00e4llen: Der Schock war die Pandemie, nicht die Reaktion auf die Pandemie. Das meiste, was als Folgen der Reaktionen beklagt wird, ist eine Folge der Pandemie, die sich nicht verhindern lie\u00df.", "langs": ["deu"], "like_count": 17, "reply_count": 3, "repost_count": 1, "reply_to": 196086758, "replied_author": 1595, "thread_root": 11455604, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 196086758, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312061101, "text": "Bringt mich erneut und umso mehr zur Vermutung: Es gibt einen Pandemieeffekt (die war ein krasser Einschnitt, der extrem untersch\u00e4tzt wird; Einfluss auf Kontakte, Entwicklung und verl\u00e4sslichen Schulbetrieb; Konzentration, Angst, etc.), aber er h\u00e4ngt nicht an mehr oder weniger Tagen zu.", "langs": ["deu"], "like_count": 14, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": 11455604, "replied_author": 1595, "thread_root": 11455604, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 11455604, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312061056, "text": "Wenn man sich mal die L\u00e4nder (selektive Auswahl, wom\u00f6glich Infos \u00fcber Schulschlie\u00dfungstage?) anschaut, die der Tages-Anzeiger hier hat, dann zeigt sich absolut null Zusammenhang zwischen den Schulschlie\u00dfungstagen und der Verschlechterung der PISA-Leistung in %.\n\nwww.tagesanzeiger.ch/pisa-und-pan...", "langs": ["deu"], "like_count": 43, "reply_count": 3, "repost_count": 25, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 39963000, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312061035, "text": "Der Datensatz k\u00f6nnte nat\u00fcrlich biased sein, weil da nicht alle L\u00e4nder drin sind, aber bei den Daten gibt es auch jenseits der Schweden-Anekdote gar keinen, wirklich keinen systematischen Zusammenhang zwischen Schulschlie\u00dfungen und der prozentualen Verschlechterung:", "langs": ["deu"], "like_count": 20, "reply_count": 2, "repost_count": 3, "reply_to": 6803284, "replied_author": 122219, "thread_root": 6803284, "thread_root_author": 122219, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 4264040, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312051741, "text": "Ich habe auf 2023 zur\u00fcckgeblickt und musste ein Wort erfinden f\u00fcr all diese irren Bilder. \n\nIn diesem Jahr des R\u00fcckschritts, in dem Politiker und Unternehmen erkannten, dass ihnen W\u00e4hler und Kunden gar nicht weglaufen, wenn sie Klimaschutz ausbremsen.\n\nMein Essay: www.spiegel.de/panorama/kli... (+)", "langs": ["deu"], "like_count": 193, "reply_count": 12, "repost_count": 59, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 5382589, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312060957, "text": "Wir leben mit Infrastruktur, die wir geerbt haben, aus einer Zeit, die lange vorbei ist, gemacht f\u00fcr ein Klima, das es nicht mehr gibt.", "langs": ["deu"], "like_count": 245, "reply_count": 6, "repost_count": 75, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 847016, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312060955, "text": "Nur noch die H\u00e4lfte der Fernz\u00fcge ist p\u00fcnktlich. Gerade ist ein Unigeb\u00e4ude in Marburg eingest\u00fcrzt. Unz\u00e4hlige Br\u00fccken sind marode. PISA war mal wieder ein \u201eSchock\u201c. Die Regierung steuert auf Netto-23 statt Netto-0-Emissionen bis 2045 zu.\n\nDieses Land steckt in einer tiefen Investitionskrise.", "langs": ["deu"], "like_count": 875, "reply_count": 36, "repost_count": 246, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314880, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312052155, "text": "But why is it important to send signals and create momentum at a climate COP? As we explain in our article 'incantatory governance' (see below), the Paris agreement adopted in 2015 has changed the nature of global climate politics. \nlink.springer.com/article/10.1...", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": 21764671, "replied_author": 523285, "thread_root": 21764666, "thread_root_author": 523285, "repost_from": 21764670, "reposted_author": 523285, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314881, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312060704, "text": "Freiheitskonflikte", "langs": ["deu"], "like_count": 34, "reply_count": 1, "repost_count": 12, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 30018488, "reposted_author": 1635, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314882, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312060712, "text": "Also ich habe wirklich kein Problem, Quellen anzugeben, wenn es sie gibt. Aber die Unterscheidung zwischen dem Notwendigen und der Politik (siehe Merkels: Politik ist, was m\u00f6glich ist, von 2019) ist ungef\u00e4hr die generischste und grundlegendste der Klimapolitikdebatte, seit Jahren?", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 120925534, "replied_author": 143430, "thread_root": 47193588, "thread_root_author": 143430, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 4264039, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312051742, "text": "So kann man die allgemeine Botschaft dieses Jahres zusammenfassen:", "langs": ["deu"], "like_count": 361, "reply_count": 9, "repost_count": 110, "reply_to": 4264040, "replied_author": 1595, "thread_root": 4264040, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314883, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312052158, "text": "Australien, vor allem Neuseeland passen allerdings so gar nicht ins Muster (und bei der geringen Fallzahl und der regionalen Ballung der Pisa-Gewinner ist das relevant)", "langs": ["deu"], "like_count": 0, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 202314884, "replied_author": 398293, "thread_root": 7892314, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 52086482, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312052157, "text": "Wenn jetzt dann wieder zig Analysen das deutsche Bildungsversagen gei\u00dfeln, ohne Kontextualisierung, ist das dann performative Selbstbest\u00e4tigung?", "langs": ["deu"], "like_count": 19, "reply_count": 4, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 7892314, "quoted_author": 1595, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 136110386, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312051805, "text": "Dicht gefolgt von dem hier:", "langs": ["deu"], "like_count": 34, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 202314885, "replied_author": 1595, "thread_root": 4264040, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314885, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312051804, "text": "Und das ist das Symbolbild des Jahres:", "langs": ["deu"], "like_count": 26, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": 4264039, "replied_author": 1595, "thread_root": 4264040, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 36556759, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312051759, "text": "Folge der Pandemie, wom\u00f6glich plus Pandemiepolitik plus irgendein regional spezifischer Gegentrend in Japan, Korea, Singapur, Taiwan scheint da ziemlich viel zu erkl\u00e4ren, mal so auf den ersten Blick.", "langs": ["deu"], "like_count": 8, "reply_count": 3, "repost_count": 0, "reply_to": 7892314, "replied_author": 1595, "thread_root": 7892314, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 7892314, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312051758, "text": "Hm, ehrlich gesagt scheint mir das Muster, ohne die Verteilung der Verluste geplottet zu haben: Verschlechterung in ganz Europa und Nordamerika, im Mittel irgendwas um die 20 Indexpunkte. Da f\u00e4llt Deutschland nicht extrem auf. Verbesserungen nur in asiatischen Staaten.", "langs": ["deu"], "like_count": 25, "reply_count": 5, "repost_count": 11, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 4264039, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312051742, "text": "So kann man die allgemeine Botschaft dieses Jahres zusammenfassen:", "langs": ["deu"], "like_count": 361, "reply_count": 9, "repost_count": 110, "reply_to": 4264040, "replied_author": 1595, "thread_root": 4264040, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 4264040, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312051741, "text": "Ich habe auf 2023 zur\u00fcckgeblickt und musste ein Wort erfinden f\u00fcr all diese irren Bilder. \n\nIn diesem Jahr des R\u00fcckschritts, in dem Politiker und Unternehmen erkannten, dass ihnen W\u00e4hler und Kunden gar nicht weglaufen, wenn sie Klimaschutz ausbremsen.\n\nMein Essay: www.spiegel.de/panorama/kli... (+)", "langs": ["deu"], "like_count": 193, "reply_count": 12, "repost_count": 59, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 934437, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312051525, "text": "Es ist schon faszinierend wie schnell, glatt und selbstverst\u00e4ndlich eine imaginierte gesellschaftliche Pflicht, zu gendern, umgewandelt wird in ein reales staatliches Verbot, zu gendern. Wie aus der Abwehr einer ausgedachten Einschr\u00e4nkung eine reale gegenteilige Einschr\u00e4nkung wird.", "langs": ["deu"], "like_count": 2084, "reply_count": 108, "repost_count": 748, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 59081516, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312051420, "text": "Die 80-90 Prozent sind schon CCS an der Quelle, also in Kraftwerken, Heizkraftwerken oder bei der Herstellung von blauem Wasserstoff. CDR, Carbon Direct Removal, ist ungleich aufwendiger und ineffizienter, aber da kann man ja keine Anteilsangabe mache.", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 59081517, "replied_author": 9356, "thread_root": 59081513, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314886, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312051357, "text": "Es lohnt sich sehr, diesen (wirklich fantastischen) Essay von @@1595 aus 2019 nochmal zu lesen und zu \u00fcberlegen, was ich seitdem ver\u00e4ndert hat. Die Schlussfolgerungen sind fast alle sehr gut gealtert, dennoch hat sich etwas negativ ver\u00e4ndert.\nwww.t-online.de/nachrichten/...", "langs": ["deu"], "like_count": 17, "reply_count": 0, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 94522243, "reposted_author": 339936, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314887, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312051415, "text": "Climate Action Tracker update today: \nTwo years on from Glasgow and our warming estimates for government action have barely moved. Governments appear oblivious to extreme events of past year, somehow thinking treading water will deal with flood of impacts?\nclimateactiontracker.org/publications...", "langs": ["eng"], "like_count": 17, "reply_count": 1, "repost_count": 14, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 92291, "reposted_author": 70902, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 0, "sent_score": 0.721}
{"post_id": 202314888, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312051328, "text": "Ich f\u00fcrchte, ich verstehe diese S\u00e4tze nicht.", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 5382607, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312051229, "text": "Menschen, die sich \u00fcber die Klimakrise Gedanken machen, mal eine kleine Sammel\u00fcbung: Was durch die Transformation langfristig besser wird, ist klar. Was nur dadurch erhalten wird, auch. Aber wie wird das Leben kurz- und mittelfristig besser, als utopisches Versprechen im Jetzt?", "langs": ["deu"], "like_count": 37, "reply_count": 29, "repost_count": 7, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 99340637, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312051310, "text": "Energieerzeugung durch fossile + CCS f\u00fcr mehr als kleine Mengen im \u00dcbergang - da geht etwas nicht auf. Dann endet man n\u00e4mlich bei Mengen, bei denen man mit nat\u00fcrlicher Sequestration und CDR niemals eine Chance auf auch nur n\u00e4herungsweise netto Null hat.", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 202314889, "replied_author": 1595, "thread_root": 59081513, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314889, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312051308, "text": "Und Staaten haben sowieso schon im Schnitt rund 18-20 Prozent Emissionen ohne Plan. In Deutschland bleiben laut Projektionsbericht 2045 statt Klimaneutralit\u00e4t noch etwa 23 Prozent Emissionen \u00fcbrig. Niemand wei\u00df bislang, wie die verschwinden sollen. Fossile + CCS packen da nochmal reichlich drauf.", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 59081513, "replied_author": 1595, "thread_root": 59081513, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 59081513, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312051307, "text": "Nat\u00fcrlich brauchen wir CCS, CCU, auch CDR. Aber fossile Kraftwerke oder auch die Herstellung von Wasserstoff mit CCS reduzieren allenfalls 80-90 Prozent der Emissionen bei h\u00f6herem Verbrauch. Das w\u00e4ren also nochmal reichlich Emissionen on top, zus\u00e4tzlich zu den fossilen Restemissionen (Chemie etc.)", "langs": ["deu"], "like_count": 10, "reply_count": 2, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 5382607, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312051229, "text": "Menschen, die sich \u00fcber die Klimakrise Gedanken machen, mal eine kleine Sammel\u00fcbung: Was durch die Transformation langfristig besser wird, ist klar. Was nur dadurch erhalten wird, auch. Aber wie wird das Leben kurz- und mittelfristig besser, als utopisches Versprechen im Jetzt?", "langs": ["deu"], "like_count": 37, "reply_count": 29, "repost_count": 7, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 11950684, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312051122, "text": "Es w\u00e4re jetzt ein bisschen zu leicht, daraus eine Parabel \u00fcber Infrastruktur, Investitionen und Generationengerechtigkeit zu dichten\u2026", "langs": ["deu"], "like_count": 67, "reply_count": 3, "repost_count": 16, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314890, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312051109, "text": "Die \u00dcberschrift der FAZ ist einigerma\u00dfen missverst\u00e4ndlich. Im Lauftext sagt Edenhofer: \u201eIch w\u00e4re sogar daf\u00fcr, eine europ\u00e4ische Kohlenstoff-Zentralbank zu gr\u00fcnden.\u201c Da geht es nicht um klassische Zentralbankaufgaben, sondern um eine Art zentraler Emissionshandelaufsicht mit Senkenmanagement.", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 202314891, "replied_author": 1595, "thread_root": 9011958, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314891, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312051106, "text": "Aber genau das br\u00e4uchte man nat\u00fcrlich, sonst ist das, was man da schafft, gerade kein Emissionshandel, sondern in Wahrheit ein einigerma\u00dfen komplexes und umst\u00e4ndliches Subventionssystem f\u00fcr die potentielle Bereitstellung einer Senkenleistung.", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 202314892, "replied_author": 1595, "thread_root": 9011958, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314892, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312051104, "text": "Allerdings kenne ich noch keinen guten Vorschlag, wie man es hinbekommen k\u00f6nnte, dass Landnutzer Zertifikate kaufen, wenn D\u00fcrre, Feuer oder Borkenk\u00e4fer Wald und Moor sch\u00e4digen, wer das misst, quantifiziert und wie das politisch durchsetzbar sein soll, dass z.B. Waldbesitzer dann draufzahlen.", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 9011958, "replied_author": 1595, "thread_root": 9011958, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 9011958, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312051102, "text": "Edenhofer in der FAZ. Yes, neue Institutionen braucht die wehrhafte Klimademokratie! #DemokratieimFeuer \ud83d\udd25", "langs": ["deu"], "like_count": 19, "reply_count": 1, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314893, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312041420, "text": "\"More than 1,000 companies that have pledges to zero out their emissions by 2050.\n\n38 of them \u2014 less than 4 percent \u2014 are doing the bare minimum required under the Paris agreement... The rest are not meeting the \u201cstarting line criteria\u201d of the UN.\nwww.washingtonpost.com/business/202...", "langs": ["eng"], "like_count": 15, "reply_count": 1, "repost_count": 8, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 43342160, "reposted_author": 128861, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 0, "sent_score": 0.548}
{"post_id": 202314894, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312030955, "text": "TIL (aus: Peter Sloterdijk - Zeilen und Tage III)", "langs": ["deu"], "like_count": 28, "reply_count": 4, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 58610993, "reposted_author": 1611, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 5726346, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312032155, "text": "Das ist beispielsweise, was Jens Spahn mir Anfang des Jahres als Zitat freigegeben hat:", "langs": ["deu"], "like_count": 60, "reply_count": 9, "repost_count": 18, "reply_to": 29460530, "replied_author": 1595, "thread_root": 308330, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314895, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312031858, "text": "nobel prize. right fucking now. im serious.", "langs": ["eng"], "like_count": 3886, "reply_count": 41, "repost_count": 1335, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 835447, "reposted_author": 19889, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 0, "sent_score": 0.761}
{"post_id": 12134982, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312032139, "text": "Ist es eigentlich Zufall, dass Anne Wills letzte Sendung atypisch besetzt ist, ohne klassische Konfrontation, ohne gescripteten Streit, und dass sie prompt auffallend wenig frustrierend ist?", "langs": ["deu"], "like_count": 49, "reply_count": 3, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314896, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312032107, "text": "TIL\n\n(Source: www.newyorker.com/news/annals-...)", "langs": ["deu"], "like_count": 9, "reply_count": 0, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 42864570, "reposted_author": 153493, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314897, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312032033, "text": "Das Zeit Magazin hat die bundesweit seit Monaten rauf- und runterdiskutierten \"Kommunen an der Belastungsgrenze\" gesucht - ziemlich erfolglos.\n\nwww.zeit.de/zeit-magazin...", "langs": ["deu"], "like_count": 131, "reply_count": 2, "repost_count": 71, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 1174555, "reposted_author": 46934, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 29460530, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312031819, "text": "Weiter mit fossilen Energien, aber eben CCS oder CCU oder auch direct air capture, alles andere sei \u201esozio\u00f6konomisch\u201c und technisch nicht m\u00f6glich, daf\u00fcr braucht es keinen Chef eines \u00d6lkonzerns, nicht mal Norwegen, das habe ich so auch sehr offen auf der Union geh\u00f6rt.", "langs": ["deu"], "like_count": 49, "reply_count": 3, "repost_count": 6, "reply_to": 308330, "replied_author": 1595, "thread_root": 308330, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 308330, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312031816, "text": "Alles an dieser Konversation ist faszinierend: Das Selbstbewusstsein, der herablassende Ton. Aber inhaltlich, f\u00fcrchte ich, und das macht es nur schlimmer, ist er n\u00e4her am sich neu formenden Konsens, den man auszusprechen nun bereit ist, auch in Deutschland, als man jetzt tut.", "langs": ["deu"], "like_count": 82, "reply_count": 4, "repost_count": 29, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 308331, "quoted_author": 8859, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314898, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312012129, "text": "wie weit muss ich der maschine noch entgegenkommen damit wir beide ein erfolgserlebnis haben", "langs": ["deu"], "like_count": 37, "reply_count": 7, "repost_count": 3, "reply_to": 29670422, "replied_author": 172316, "thread_root": 4924747, "thread_root_author": 172316, "repost_from": 29670423, "reposted_author": 172316, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314899, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312012049, "text": "bei menschen w\u00fcrd ma jetzt sagen \"ich sehe du hast dich sehr bem\u00fcht\"", "langs": ["deu"], "like_count": 27, "reply_count": 2, "repost_count": 4, "reply_to": 129967719, "replied_author": 172316, "thread_root": 4924747, "thread_root_author": 172316, "repost_from": 35110075, "reposted_author": 172316, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1837032, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312031803, "text": "Flitzmaus \ud83d\ude0d", "langs": ["deu"], "like_count": 30, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 4924747, "quoted_author": 172316, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314900, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312031611, "text": "Gonna go with \u201cNo.\u201d", "langs": ["eng"], "like_count": 567, "reply_count": 27, "repost_count": 53, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 84037, "reposted_author": 42024, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.728}
{"post_id": 202314901, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312030954, "text": "(Mehr \u00fcber diese Diskurslage die Tage)", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 7892591, "replied_author": 1595, "thread_root": 7892591, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 7892591, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312030953, "text": "Dass schon Michael Grosse-Br\u00f6mer sich bem\u00fc\u00dfigt oder unter Zugzwang f\u00fchlt, billigste Klimawandelleugnertakes zu machen, sagt einem, f\u00fcrchte ich, alles \u00fcber die Diskurslage (was darf man sagen? Was soll man sagen? Was schadet, was hilft mir?) in der Union und der Gesellschaft.", "langs": ["deu"], "like_count": 152, "reply_count": 10, "repost_count": 43, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 48822718, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312011808, "text": "Nach Berichten der BBC stellt sich die Frage: W\u00fcrden deutsche Ministerien auf der COP28 \u00fcber Gasdeals reden, sollten beispielsweise die UAE darauf zu sprechen kommen? \n\nSimple Frage an vier Ministerien. Gar nicht so simple Antworten\u2026\n\nwww.spiegel.de/politik/deut... (+)", "langs": ["deu"], "like_count": 20, "reply_count": 1, "repost_count": 7, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 48822718, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312011808, "text": "Nach Berichten der BBC stellt sich die Frage: W\u00fcrden deutsche Ministerien auf der COP28 \u00fcber Gasdeals reden, sollten beispielsweise die UAE darauf zu sprechen kommen? \n\nSimple Frage an vier Ministerien. Gar nicht so simple Antworten\u2026\n\nwww.spiegel.de/politik/deut... (+)", "langs": ["deu"], "like_count": 20, "reply_count": 1, "repost_count": 7, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 9602909, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312011257, "text": "\u201eWenn du lange in einen Abgrund blickst, blickt der Abgrund auch in dich hinein. Seit dem Urteil des Verfassungsgerichts ist es im Fall der Bundesregierung so: Ganz egal wo sie hinschaut, es starrt ein Abgrund zur\u00fcck.\u201c\n\nWir haben mit hineingeblickt:\n\nwww.spiegel.de/politik/deut...", "langs": ["deu"], "like_count": 38, "reply_count": 9, "repost_count": 15, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 34252426, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312011318, "text": "Einmal ein paar Zentimeter Schnee und anstatt, dass direkt ordentlich ger\u00e4umt und gestreut wird, sind Laufen und Radfahren in Berlin auf gro\u00dfen Teilen der vorgesehenen Wege f\u00fcr Tage und Wochen glatt und gef\u00e4hrlich.", "langs": ["deu"], "like_count": 48, "reply_count": 4, "repost_count": 6, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 38888740, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312011259, "text": "Sogar der Kohleausstieg k\u00f6nnte betroffen sein:", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 2, "repost_count": 2, "reply_to": 9602909, "replied_author": 1595, "thread_root": 9602909, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 9602909, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202312011257, "text": "\u201eWenn du lange in einen Abgrund blickst, blickt der Abgrund auch in dich hinein. Seit dem Urteil des Verfassungsgerichts ist es im Fall der Bundesregierung so: Ganz egal wo sie hinschaut, es starrt ein Abgrund zur\u00fcck.\u201c\n\nWir haben mit hineingeblickt:\n\nwww.spiegel.de/politik/deut...", "langs": ["deu"], "like_count": 38, "reply_count": 9, "repost_count": 15, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 35082328, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311302255, "text": "Es f\u00fchlt sich immer weiter zunehmend alles sp\u00e4tr\u00f6misch an.", "langs": ["deu"], "like_count": 47, "reply_count": 6, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314902, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311302234, "text": "Bioenergy requires ridiculous amounts of land:\n\n-5% of US transport fuel is biofuels; this requires 30-40% of US corn harvest\n-Getting 2% of global energy from wood biomass would require doubling commercial wood harvest\n-Getting 20% of energy from bioenergy would require doubling ALL BIOMASS HARVEST", "langs": ["eng"], "like_count": 23, "reply_count": 3, "repost_count": 10, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 16786627, "reposted_author": 88917, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 0, "sent_score": 0.644}
{"post_id": 2320801, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311302239, "text": "Was m\u00fcssen Menschen in S\u00fcdasien und S\u00fcdostasien, in Lateinamerika, aber auch in anderen ehemals kolonisierten Teilen der Welt denken, wenn sie das lesen? Was werden sie glauben, wie ernst uns hier gleiche Standards, universelle Menschenrechte, Demokratie, Nicht-Einmischung und Selbstkritik sind?", "langs": ["deu"], "like_count": 42, "reply_count": 2, "repost_count": 6, "reply_to": 2320802, "replied_author": 1595, "thread_root": 2320802, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2320802, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311302232, "text": "Und dann wundert man sich wieder, warum man im globalen S\u00fcden als Westen einen so viel schlechteren Ruf hat als im eigenen Selbstbild, warum anti-imperialistische Erz\u00e4hlungen so verbreitet sind, der Kolonialismus im politischen Weltbezug so zentral ist.", "langs": ["deu"], "like_count": 62, "reply_count": 6, "repost_count": 15, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 62976711, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311301655, "text": "Musk ist auch so ein Katalysator: Seine Verteidiger machen sich durch ihre Unterst\u00fctzung zu ihm umfassend kenntlich, widerlegen ihr vorgebliches Engagement f\u00fcr Meinungsfreiheit ebenso wie ihren vorgeblichen Kampf gegen Antisemitismus.", "langs": ["deu"], "like_count": 34, "reply_count": 1, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314903, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311301158, "text": "Wertegeleitetes Kondolieren.", "langs": ["deu"], "like_count": 7, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 177016344, "replied_author": 1595, "thread_root": 177016344, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 177016344, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311301158, "text": "\"Andere haben sich auch an ihm gerieben\"", "langs": ["deu"], "like_count": 7, "reply_count": 3, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 234803, "quoted_author": 1196, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314904, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311301137, "text": "Kann man die zugeh\u00f6rige Abwesenheit gleich mitbestellen?", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 87577940, "replied_author": 4515, "thread_root": 87577941, "thread_root_author": 4515, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314905, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311300935, "text": "Kleine Geschichte der \"Klatschen\", zur Vereinfachung graphisch humorvoll illustriert (so genannte \"Memes\").", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 44371676, "replied_author": 1595, "thread_root": 44371676, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 44371676, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311300933, "text": "How it started (BVerfG 2021) - How it's going (BVerfG 2023) - How it's going (OVG Berlin 2023)", "langs": ["deu"], "like_count": 30, "reply_count": 1, "repost_count": 9, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314906, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311300926, "text": "Irgendwer muss jetzt \"Klatsche\" schreiben, so will es das Gesetz.", "langs": ["deu"], "like_count": 18, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 2574015, "replied_author": 1595, "thread_root": 2574015, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 134738205, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311300851, "text": "Die Ampel: zum Handeln verurteilt und zugleich zum Nicht-Handeln verurteilt.", "langs": ["deu"], "like_count": 13, "reply_count": 0, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 2574015, "quoted_author": 1595, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2574015, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311300838, "text": "Das OVG Berlin stellt das Offensichtliche fest: Die Bundesregierung, die sich selbst das Mandat erteilt hat, zu befinden, dass das Klimaschutzgesetz sie nicht mehr binde, ist nat\u00fcrlich ans Klimaschutzgesetz gebunden, so, wie es gilt. \n\n(Revision ist aber wahrscheinlich)", "langs": ["deu"], "like_count": 66, "reply_count": 3, "repost_count": 23, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2320804, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311300755, "text": "Daran, wie die vielen Nachrufe auf Kissinger aussehen, kann man vermutlich bestm\u00f6glich ablesen, wie es um den Blick auf die Weltordnung, Imperialismus, Dekolonialisierung, Ablehnung des Westens bestellt ist. Wie tief Selbstreflexion und Selbstkritik verinnerlicht sind oder nicht.", "langs": ["deu"], "like_count": 39, "reply_count": 3, "repost_count": 12, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 9923588, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311300041, "text": "Was auff\u00e4llt: im Zusammenhang mit der Schuldenbremse wird viel selbstverst\u00e4ndlicher \u201ef\u00fcr die kommenden Generationen\u201c oder \u201ef\u00fcr die Generationengerechtigkeit\u201c gesagt als im Zusammenhang mit Klimaschutz. Das ist schon auch einfach sehr konsequentes politisches Messaging.", "langs": ["deu"], "like_count": 92, "reply_count": 3, "repost_count": 26, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 3466322, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311300032, "text": "Ich glaube nicht, dass der Satz \u201eder Staat muss sich verhalten wie der normale B\u00fcrger auch\u201c in irgendeinem Zusammenhang Sinn ergibt. Der Staat ist der Staat, ein B\u00fcrger ist B\u00fcrger eines Staats. Wie kommt man auf sowas? Was sagt man auf sowas?", "langs": ["deu"], "like_count": 101, "reply_count": 23, "repost_count": 21, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314907, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311292356, "text": "I think about this one a lot", "langs": ["eng"], "like_count": 24, "reply_count": 0, "repost_count": 9, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 28599703, "reposted_author": 211403, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.592}
{"post_id": 119601419, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311292359, "text": "Hm? Nein, also das kann nicht sein.", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314908, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311291645, "text": "It's that time again. I made this comic a few years ago, and now I hear people using the phrase \"weird duck time\" without knowing where it came from, which makes me happy beyond words. Here's to the season of spectacular ducks \ud83e\udeb6", "langs": ["eng"], "like_count": 1503, "reply_count": 29, "repost_count": 509, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 88724, "reposted_author": 4999, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 2, "sent_score": 0.972}
{"post_id": 57298854, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311291909, "text": "Meine Musikstrategie: sehr sehr viel, sehr viel Verschiedenes, aber jedes Jahr die gleichen K\u00fcnstler meistgeh\u00f6rt. Spotify Wrapped immer etwas halb\u00fcberraschend.", "langs": ["deu"], "like_count": 10, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314909, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311291907, "text": "Wie, ihr h\u00f6rt nicht alle jede Woche Ezra Klein?", "langs": ["deu"], "like_count": 10, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314910, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311280020, "text": "I just finished a galley of THE LIGHT EATERS, by Zoe Schlanger, and I cannot say enough good things about it. \n\nIf you liked AN IMMENSE WORLD and thought, \"But what about plants??\", then Zoe has written the book for you. I see it as a sister publication to mine. \n\nOut next May. Pre-order now!", "langs": ["eng"], "like_count": 275, "reply_count": 5, "repost_count": 61, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 1389878, "reposted_author": 554, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 2, "sent_score": 0.981}
{"post_id": 202314911, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311281557, "text": "Print reports that mentioned Trump\u2019s statement outnumbered those that mentioned Clinton\u2019s 29-to-1 across the five highest-circulating U.S. newspapers.", "langs": ["eng"], "like_count": 96, "reply_count": 3, "repost_count": 31, "reply_to": 3201395, "replied_author": 3359, "thread_root": 101884, "thread_root_author": 3359, "repost_from": 11771242, "reposted_author": 3359, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.851}
{"post_id": 202314912, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311281556, "text": "CNN, Fox News, and MSNBC mentioned Clinton\u2019s \u201cdeplorables\u201d comment nearly 9 times more than Trump\u2019s \u201cvermin\u201d comment.", "langs": ["eng"], "like_count": 123, "reply_count": 2, "repost_count": 26, "reply_to": 101886, "replied_author": 3359, "thread_root": 101884, "thread_root_author": 3359, "repost_from": 3201395, "reposted_author": 3359, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.615}
{"post_id": 202314913, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311281556, "text": "ABC/CBS/NBC news programs provided *18 times* more coverage of \"deplorables\" than \"vermin\"", "langs": ["eng"], "like_count": 371, "reply_count": 6, "repost_count": 171, "reply_to": 101884, "replied_author": 3359, "thread_root": 101884, "thread_root_author": 3359, "repost_from": 101886, "reposted_author": 3359, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.672}
{"post_id": 149570804, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311291136, "text": "Wie lautete eigentlich die Antwort?", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 55365416, "replied_author": 354604, "thread_root": 55365416, "thread_root_author": 354604, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 79980345, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311291010, "text": "Das ist doch entweder v\u00f6llig arbitr\u00e4r (ist ein extrem hohes Ma\u00df an Komplexit\u00e4t erlaubt, aber ein extrem h\u00f6heres Ma\u00df nicht mehr?) oder erschlie\u00dft sich nur aus einem enorm reduzierten Verst\u00e4ndnis von Demokratie \u00fcber Mehrheit und Wahlakt, was f\u00fcr ein Verfassungsgericht erst recht schr\u00e4g ist.", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 21026675, "replied_author": 1595, "thread_root": 21026674, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 21026675, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311291008, "text": "In aller Abstraktheit gibt es an den Argumenten nat\u00fcrlich nichts auszusetzen, aber: Hat mal irgendjemand in irgendein Gesetz geschaut? Und hat sich irgendjemand mit den Details des Wahlrechts befasst? Wie soll das, wenn es kein verstecktes Pl\u00e4doyer f\u00fcr ein simples Mehrheitswahlrecht ist, gehen?", "langs": ["deu"], "like_count": 8, "reply_count": 3, "repost_count": 0, "reply_to": 21026674, "replied_author": 1595, "thread_root": 21026674, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 21026674, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311291007, "text": "Das Verfassungsgericht hat das Wahlrecht (das nicht mehr gilt) von 2020 f\u00fcr verfassungsgem\u00e4\u00df erkl\u00e4rt. Aber es ging 5:3 aus und dass ernsthaft drei RichterInnen den Standpunkt vertreten, es m\u00fcsse aus dem Gesetz f\u00fcr normale W\u00e4hler*innen m\u00f6glich sein, das Wahlrecht zu durchdringen, finde ich schr\u00e4g.", "langs": ["deu"], "like_count": 10, "reply_count": 6, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314914, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311290838, "text": "Ich habe etwa sieben Meter im Kopf, dann ist sehr viel als die Niederlande unter Wasser - aber da reden wir selbst bei starker Erw\u00e4rmung \u00fcber Jahrhunderte oder Jahrtausende. In den n\u00e4chsten 25 Jahren wird das nicht sehr viel sein. Realistisch insgesamt wohl irgendwas zwischen 15 und 35 cm.", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314915, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311282133, "text": "\ud83d\udea8\ud83d\udea8", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 20270796, "replied_author": 127627, "thread_root": 20270796, "thread_root_author": 127627, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 5067221, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311281955, "text": "Deutschland mag fiskalpolitisch global gesehen ein Geisterfahrer sein, aber immerhin gilt kein Tempolimit.", "langs": ["deu"], "like_count": 102, "reply_count": 4, "repost_count": 27, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 5101993, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311281508, "text": "24 000 Befragte, 31 L\u00e4nder.\n\n38 Prozent (!) sagen, sie hielten es f\u00fcr wahrscheinlich, dass sie in den n\u00e4chsten 25 Jahren ihr Zuhause wegen der Klimakrise verlassen m\u00fcssen.\n\nMehr als ein Drittel in Italien. Fast die H\u00e4lfte in China, mehr in der T\u00fcrkei, Brasilien, Indien.\n\nLook at this.", "langs": ["deu"], "like_count": 393, "reply_count": 27, "repost_count": 209, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 4264598, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311281451, "text": "Die Ironie daran ist nat\u00fcrlich, dass Deutschland sich selbst ja wirklich ein \u00e4hnliches Programm verordnet wie Griechenland damals. In beiden F\u00e4llen war die deutsche Reaktion, in einer \u00f6konomisch angespannten Lage zu sparen und in Kauf zu nehmen, dass das an die infrastrukturelle Substanz geht.", "langs": ["deu"], "like_count": 118, "reply_count": 3, "repost_count": 38, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 2014918, "quoted_author": 1595, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 18702505, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311281551, "text": "??", "langs": ["deu"], "like_count": 10, "reply_count": 3, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 14677623, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311281509, "text": "In gro\u00dfen Teilen der Welt rechnet die H\u00e4lfte der Bev\u00f6lkerung damit, Klimafl\u00fcchtling zu werden, bevor die Welt klimaneutral sein soll. Der Ernst der Lage ist bekannt.\n\nWo ist der politische Ernst? \n\nAb \u00fcbermorgen ist COP28.", "langs": ["deu"], "like_count": 115, "reply_count": 4, "repost_count": 27, "reply_to": 5101993, "replied_author": 1595, "thread_root": 5101993, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 5101993, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311281508, "text": "24 000 Befragte, 31 L\u00e4nder.\n\n38 Prozent (!) sagen, sie hielten es f\u00fcr wahrscheinlich, dass sie in den n\u00e4chsten 25 Jahren ihr Zuhause wegen der Klimakrise verlassen m\u00fcssen.\n\nMehr als ein Drittel in Italien. Fast die H\u00e4lfte in China, mehr in der T\u00fcrkei, Brasilien, Indien.\n\nLook at this.", "langs": ["deu"], "like_count": 393, "reply_count": 27, "repost_count": 209, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 29460666, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311281456, "text": "Quelle: www.ipsos.com/en/seven-in-...", "langs": ["deu"], "like_count": 8, "reply_count": 0, "repost_count": 3, "reply_to": 29460664, "replied_author": 1595, "thread_root": 29460664, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 29460664, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311281455, "text": "Mehrheiten in vielen L\u00e4ndern wissen: Klimaschutz ist real. Wirklich viele halten es f\u00fcr m\u00f6glich, dass sie selbst irgendwann deshalb ihr Zuhause verlassen m\u00fcssen. Und sie wollen mehr dagegen getan sehen. \n\nDass man sie auch in Einzelf\u00e4llen aufwiegeln kann: geschenkt. Aber man k\u00f6nnte damit arbeiten.", "langs": ["deu"], "like_count": 32, "reply_count": 1, "repost_count": 7, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 79980400, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311281452, "text": "Im Grunde l\u00e4uft das Trolling also ins Leere. Deutschland braucht den ehemaligen griechischen Minister gar nicht, um zu sparen, Deutschland wiederholt das, was aus griechischer Sicht damals ein Desaster war, an sich, weil es in deutscher Wahrnehmung das Richtige war.", "langs": ["deu"], "like_count": 14, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 4264598, "replied_author": 1595, "thread_root": 4264598, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 4264598, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311281451, "text": "Die Ironie daran ist nat\u00fcrlich, dass Deutschland sich selbst ja wirklich ein \u00e4hnliches Programm verordnet wie Griechenland damals. In beiden F\u00e4llen war die deutsche Reaktion, in einer \u00f6konomisch angespannten Lage zu sparen und in Kauf zu nehmen, dass das an die infrastrukturelle Substanz geht.", "langs": ["deu"], "like_count": 118, "reply_count": 3, "repost_count": 38, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 2014918, "quoted_author": 1595, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 170120645, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311281356, "text": "\"Mehr als eines pro Legislaturperiode geht nicht\" ist auch ein interessantes Argument.", "langs": ["deu"], "like_count": 9, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 11950717, "replied_author": 9002, "thread_root": 308344, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 174643749, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311281314, "text": "", "langs": ["deu"], "like_count": 17, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314916, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311281045, "text": "\ud83d\udea8\u203c\ufe0fURGENT PSA \u203c\ufe0f\ud83d\udea8\n\nIf you know anyone attending #COP28, please tell them *under no circumstances* to download the summit app from the UAE. apps.apple.com/gb/app/cop28... \n\nLike last year, we have credible intel this could be used as a cyberweapon. Spread the word!\n\nwww.politico.eu/article/cop-...", "langs": ["eng"], "like_count": 227, "reply_count": 7, "repost_count": 181, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 154582, "reposted_author": 83795, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.819}
{"post_id": 66145145, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311281257, "text": "Panagiotis Lafazanis: www.merkur.de/politik/deut...", "langs": ["deu"], "like_count": 15, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": 21026692, "replied_author": 153554, "thread_root": 2014918, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 11950719, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311281254, "text": "Schauen wir mal, ob das befriedet.", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 99528925, "replied_author": 1595, "thread_root": 308344, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 99528925, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311281254, "text": "Das m\u00fcsste man mal @@29374 fragen, ob das nun den materialistic turn markiert. Aber im Ernst: Es ist nicht das, wor\u00fcber ich neulich diskutiert habe. Aber es ist nat\u00fcrlich das, was von allen Seiten immer eingefordert wurde, statt Genderstern- lieber Verteilungsdebatten zu f\u00fchren.", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": 11950723, "replied_author": 9002, "thread_root": 308344, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2014918, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311281252, "text": "N\u00e4chster logischer Schritt im Revenge-Trolling: Eine griechische Zeitung schickt einen Reporter, der den Pleite-Deutschen die D-Mark zur\u00fcckgibt.", "langs": ["deu"], "like_count": 309, "reply_count": 13, "repost_count": 52, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314917, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311281205, "text": "In der Hinsicht echte Schimanski-Vibes, unbestechlich, ein bisschen einsch\u00fcchternd und macht keine Gefangenen (aber hat keinen Schnurrbart).", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 112266617, "replied_author": 1595, "thread_root": 112266617, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314918, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311281203, "text": "Das finde ich schon sehr interessant, als Befund.", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 308344, "replied_author": 1595, "thread_root": 308344, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 112266617, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311281201, "text": "Hauptkommissar @@127627 von der Ahnungspolizei hat mal wieder sofort einen Ahnungsversto\u00df entdeckt und zur Anzeige gebracht:", "langs": ["deu"], "like_count": 24, "reply_count": 2, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 101977720, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311281144, "text": "Hauptkommissar @@127627 von der Ahnungspolizei hat mal wieder sofort einen Ahnungsversto\u00df entdeckt und zur Anzeige gebracht:", "langs": ["deu"], "like_count": 15, "reply_count": 0, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 308344, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311281142, "text": "Und nochmal anders: FDP und Union gehen aktuell bewusst in eine Verteilungsdebatte. Eventuell zu Ungunsten von Klimaschutz, ganz sicher zulasten von B\u00fcrgergeldempf\u00e4ngern und Armen. Sie tun es ziemlich selbstbewusst und derzeit spricht alles daf\u00fcr, dass sie daf\u00fcr allen Grund haben.", "langs": ["deu"], "like_count": 33, "reply_count": 4, "repost_count": 17, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 308345, "quoted_author": 1595, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314919, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311281041, "text": "Reminder: Nur weil du keine Berichterstattung zu einem Thema wahrgenommen hast, hei\u00dft das nicht, dass es sie nicht gibt. Vor jedem \"Die Medien berichten gar nicht \u00fcber xy\"-Post lohnt sich eine kurze Suchmaschinennutzung, ob das wirklich so ist oder nur die eigene Wahrnehmung.\nDanke.", "langs": ["deu"], "like_count": 471, "reply_count": 10, "repost_count": 102, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 6222449, "reposted_author": 23705, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 71882144, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311281047, "text": "Eigentliche Frage: Welches Medium bekommt zuerst ein emp\u00f6rtes Statement eines Klempners oder eines Verbandes?", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 202314920, "replied_author": 1595, "thread_root": 11456138, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314920, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311281043, "text": "Aber vermutlich beginnt jetzt gleich die Begriffsklempnerei, dass Merz den Begriff des Klempners doch gar nicht negativ gemeint habe, und so schlie\u00dft sich poetisch der Kreis.", "langs": ["deu"], "like_count": 7, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 11456138, "replied_author": 1595, "thread_root": 11456138, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 11456138, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311281036, "text": "Friedrich Merz schm\u00e4ht Olaf Scholz als \"Klempner der Macht\". Christian Lindner schm\u00e4hte einst Robert Habeck als \"Begriffsklempner\". \n\nWas haben sie denn alle mit Klempnern?", "langs": ["deu"], "like_count": 40, "reply_count": 11, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 34653963, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311281028, "text": "Ja, ist eine Spielerei mit dem Begriff, denn der Witz scheint mir darin zu liegen, dass Mitte-Links mit der Idee arbeitet, es m\u00fcssten sich da Allianzen mobilisieren lassen, die es aber best\u00e4ndig nicht gibt, obwohl \u00fcber Jahre Verteilungsfragen gar nicht gro\u00df politisiert wurden.", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 34653965, "replied_author": 150574, "thread_root": 308345, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 128372052, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311281022, "text": "Dazu eine Grafik und ein paar Ausrisse aus \"Triggerpunkte\" von @@4452, @@167582 und @@173556 (die vermutlich dem Hot-Take-Begriff \"Klassenbewusstsein\" im ersten Tweet widersprechen w\u00fcrden):", "langs": ["deu"], "like_count": 12, "reply_count": 2, "repost_count": 2, "reply_to": 9619376, "replied_author": 1595, "thread_root": 308345, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 9619376, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311281012, "text": "Hot Take auf einen Satz gebracht: Merz und Lindner k\u00f6nnen Klassenkampf von unten einfach besser als Scholz und Habeck.", "langs": ["deu"], "like_count": 18, "reply_count": 6, "repost_count": 3, "reply_to": 27678866, "replied_author": 1595, "thread_root": 308345, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 27678866, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311281008, "text": "Nochmal als Hot Take formuliert: Politisierbar als ungerecht empfunden wird von Menschen, die \u00fcber die Runden kommen, aber nicht zu den Besserverdienern geh\u00f6ren, nicht, dass das B\u00fcrgergeld stagniert oder gar sinkt, sondern dass es steigt. Daran dockt Mitte-Rechts viel besser an als Mitte-Links.", "langs": ["deu"], "like_count": 25, "reply_count": 2, "repost_count": 6, "reply_to": 27678868, "replied_author": 1595, "thread_root": 308345, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 27678868, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311281006, "text": "Union und FDP fordern K\u00fcrzungen u.a. bei Kindergrundsicherung & B\u00fcrgergeld, nachdem sie etwa beim Heizungsgesetz noch als Anw\u00e4lte des Sozialen auftraten. Aber der Widerspruch ist kein Problem. Weil gro\u00dfe Teile der unteren Mittelschicht mit sozialer Politik nicht die \u00c4rmsten meinen. Im Gegenteil.", "langs": ["deu"], "like_count": 41, "reply_count": 4, "repost_count": 12, "reply_to": 308345, "replied_author": 1595, "thread_root": 308345, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 308345, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311281005, "text": "Hot Take zur Verteilungsdebatte: \n\nMitte-Links beantwortet die Verteilungsfragen ausgehend von objektiver Armut und Bed\u00fcrftigkeit. \nMitte-Rechts beantwortet die Verteilungsfrage ausgehend von realem Klassenbewusstsein. \n\nDeshalb z\u00fcnden soziale Themen links nicht, schaden Widerspr\u00fcche rechts nicht.", "langs": ["deu"], "like_count": 48, "reply_count": 4, "repost_count": 7, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314921, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311280944, "text": "Das ist schon originell: Zur Schuldenbremse sagt Friedrich Merz im Bundestag erst: \u201eVersuchen Sie gar nicht erst, einen Keil in die Union zu treiben.\u201c Und direkt als n\u00e4chsten Satz dann: \u201eDie Entscheidungen werden hier im Deutschen Bundestag getroffen und nicht im Rathaus von Berlin.\u201c", "langs": ["deu"], "like_count": 291, "reply_count": 19, "repost_count": 54, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 7892899, "reposted_author": 1594, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 132846934, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311280801, "text": "Hab schon.", "langs": ["deu"], "like_count": 20, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 59093669, "replied_author": 23705, "thread_root": 59093669, "thread_root_author": 23705, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 26323589, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311280800, "text": "Das staatsgl\u00e4ubige Geldverschwenderblatt Financial Times mal wieder.", "langs": ["deu"], "like_count": 26, "reply_count": 0, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314922, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311280725, "text": "Ja, wahrscheinlich.", "langs": ["deu"], "like_count": 0, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 102568546, "replied_author": 4167, "thread_root": 9704255, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 49801246, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311272305, "text": "Ob es nicht also darum geht, Ver\u00e4nderung und Transformation wieder von der unausweichlichen Notwendigkeit zur blo\u00dfen M\u00f6glichkeit zu machen, die man nur ergreift, wenn es passt. Und ob die ungl\u00fcckselige und unberechtigte Ineinssetzung der gr\u00fcnen Partei mit dem Klimaschutz da ganz recht kommt.", "langs": ["deu"], "like_count": 35, "reply_count": 7, "repost_count": 0, "reply_to": 9704255, "replied_author": 1595, "thread_root": 9704255, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 9704255, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311272303, "text": "Ich dachte immer, dass aus parteitaktischen Gr\u00fcnden, aus W\u00e4hlerkonkurrenz und Koalitionsarithmetik auf die Gr\u00fcnen geschlagen wird, obwohl man damit auch als Kollateralschaden Klimaschutz trifft. Aber zunehmend frage ich mich, ob nicht eher die Gr\u00fcnen geschlagen werden, um den Klimaschutz zu treffen.", "langs": ["deu"], "like_count": 74, "reply_count": 12, "repost_count": 21, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10145033, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311271423, "text": "Die Berichte von BBC & Climate Reporting, dass die Vereinigten Arabischen Emirate die COP f\u00fcr Gespr\u00e4che \u00fcber neue fossile Deals nutzen wollen, sind wirklich irre.\n\nAuch faszinierend (wo las ich den Hinweis?): Es klingt so, als h\u00e4tten die UAE vorab Sunaks Pl\u00e4ne gekannt, UK-Klimapolitik zu schleifen.", "langs": ["deu"], "like_count": 46, "reply_count": 1, "repost_count": 21, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 38342993, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311271440, "text": "MaDe58782912 hat halt auch \u00fcber Jahre eine treue Followerschaft aufgebaut.", "langs": ["deu"], "like_count": 7, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 145290393, "replied_author": 1608, "thread_root": 7892971, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 7892971, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311271438, "text": "Dr\u00fcben auf Twitter interagieren ausschlie\u00dflich echte Menschen mit v\u00f6llig normalen Interaktionsraten echter Menschen", "langs": ["deu"], "like_count": 33, "reply_count": 2, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314923, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311271424, "text": "Und hier die Slides, die ihnen zugespielt wurden: www.documentcloud.org/documents/24...", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 114304432, "replied_author": 1595, "thread_root": 10145033, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 114304432, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311271424, "text": "Hier das Centre for Climate Reporting: climate-reporting.org/cop28-presid...", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 202314924, "replied_author": 1595, "thread_root": 10145033, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314924, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311271423, "text": "Hier BBC: www.bbc.co.uk/news/science...", "langs": ["deu"], "like_count": 6, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 10145033, "replied_author": 1595, "thread_root": 10145033, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10145033, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311271423, "text": "Die Berichte von BBC & Climate Reporting, dass die Vereinigten Arabischen Emirate die COP f\u00fcr Gespr\u00e4che \u00fcber neue fossile Deals nutzen wollen, sind wirklich irre.\n\nAuch faszinierend (wo las ich den Hinweis?): Es klingt so, als h\u00e4tten die UAE vorab Sunaks Pl\u00e4ne gekannt, UK-Klimapolitik zu schleifen.", "langs": ["deu"], "like_count": 46, "reply_count": 1, "repost_count": 21, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314925, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311271314, "text": "Gut", "langs": ["deu"], "like_count": 288, "reply_count": 9, "repost_count": 61, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 18820, "reposted_author": 23705, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314926, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311271409, "text": "\"Wird man daf\u00fcr auf Eurem Parteitag gemobbt?\", mobbte er.", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 192804067, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311271406, "text": "\ud83d\ude10", "langs": ["deu"], "like_count": 16, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 19712851, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311270922, "text": "In der Migrationsdebatte wichen gleich mehrere Gr\u00fcne auf Kulturkampfargumente aus. Sie machten aus politischen Fragen Anerkennungsfragen (Muster: Ihr wollt doch Robert und Annalena nichts unterstellen?)\n\nWie man das erkl\u00e4ren kann und warum es relevant ist: www.spiegel.de/politik/deut... (+)", "langs": ["deu"], "like_count": 34, "reply_count": 3, "repost_count": 8, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 19712851, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311270922, "text": "In der Migrationsdebatte wichen gleich mehrere Gr\u00fcne auf Kulturkampfargumente aus. Sie machten aus politischen Fragen Anerkennungsfragen (Muster: Ihr wollt doch Robert und Annalena nichts unterstellen?)\n\nWie man das erkl\u00e4ren kann und warum es relevant ist: www.spiegel.de/politik/deut... (+)", "langs": ["deu"], "like_count": 34, "reply_count": 3, "repost_count": 8, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 85854142, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311270907, "text": "\u00bbPr\u00fcft die Parteif\u00fchrung nach so vielen harten Kompromissen jeden neuen harten Kompromiss immer wieder neu in der Sache? (...) Sind die Gr\u00fcnen also noch in der Lage, gedanklich aus der Logik des Regierens auszubrechen?\u00ab\n\nMein Leitartikel nach der Migrationsdebatte: www.spiegel.de/politik/deut... (+)", "langs": ["deu"], "like_count": 6, "reply_count": 2, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 79980528, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311270903, "text": "Soll hei\u00dfen: Man kann erkl\u00e4ren, warum & wie die Klimakrise und Extremwetter eine Auswirkung auf Lebensmittelpreise haben, man kann den Wirkmechanismus beschreiben, insofern ist da mit Sicherheit ein relevanter Effekt. Aber ob die Quantifizierung genau so haltbar ist, da w\u00e4re ich noch vorsichtig.", "langs": ["deu"], "like_count": 6, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 202314927, "replied_author": 1595, "thread_root": 11950738, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314927, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311270900, "text": "Screenshots sind aus diesem Guardian-Artikel: www.theguardian.com/business/202...\n\nDer Report findet sich hier: ca1-eci.edcdn.com/food-prices-...\n\nEr ist das Update zu einem Report von 2022: ca1-eci.edcdn.com/food-prices-...\n\nDer ist etwas ausf\u00fchrlicher, der Methodenteil (Screenshot) aber recht vage", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 11950738, "replied_author": 1595, "thread_root": 11950738, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 11950738, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311270857, "text": "Beeindruckende Zahl: Ein Bericht eines Think Tanks besagt, dass die Klimakrise f\u00fcr ein Drittel der Inflation bei Lebensmitteln in UK seit 2022 verantwortlich war, sogar f\u00fcr fast den gesamten Preisanstieg 2023. Es gibt auch Erkl\u00e4rungen (Screenshot 2).\n\nCaveat: Die Methodik ist mir nicht ganz klar.", "langs": ["deu"], "like_count": 50, "reply_count": 4, "repost_count": 27, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 125760674, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311270828, "text": "Prozentzahlen gab es bei den Antragsabstimmungen ja nun nicht. (Die Mehrheit gegen den GJ-Antrag war aber sehr klar).", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 125760675, "replied_author": 46951, "thread_root": 125760675, "thread_root_author": 46951, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 6803426, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311251522, "text": "Sehr interessante Studie. Verschiedene Formen des Gef\u00fchls fehlender Anerkennung h\u00e4ngen unabh\u00e4ngig voneinander jeweils mit populistischen Einstellungen zusammen. \n\nAm st\u00e4rksten allerdings: das Gef\u00fchl, mit konservativer Meinung nicht anerkannt zu sein. Oder in meinen Worten: Normalitarismus.", "langs": ["deu"], "like_count": 71, "reply_count": 6, "repost_count": 20, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 157416227, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311261821, "text": "Ich f\u00fcrchte, wenn Sie eine Antwort nicht als Antwort akzeptieren, es sei denn, sie f\u00e4llt so aus, wie Sie das gern h\u00e4tten, kann ich wenig f\u00fcr Sie tun.", "langs": ["deu"], "like_count": 8, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 202314928, "replied_author": 63238, "thread_root": 3118064, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 191355238, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311261323, "text": "Die Maschine als Gott aus der Maschine, als Deus ex Machina: Wenn mal wieder alle Z\u00fcge ausfallen, aber da pl\u00f6tzlich ein versp\u00e4teter Zug steht und alles doch halbwegs nach Plan geht.", "langs": ["deu"], "like_count": 24, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 61552441, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311261222, "text": "Die Vermengung der Argumente entlarvt, dass das \u201eMarktwirtschaftliche Instrumente sind \u00fcberlegen\u201c-Argument von einigen, nicht von allen, als Scheinargument genutzt wird, die in Wahrheit nicht Klimaschutz durch Preise, sondern weniger Klimaschutz wollen.", "langs": ["deu"], "like_count": 20, "reply_count": 3, "repost_count": 0, "reply_to": 3118065, "replied_author": 63238, "thread_root": 3118064, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 3118064, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311260838, "text": "Auch etwas entlarvend: Dulger fordert offen die Abkehr von Klimazielen - und dann doch nochmal mehr marktwirtschaftliche Instrumente, als vermische er den alten Diskurs (nur Marktinstrumente!) mit dem neuen (offener Angriff auf Klimaschutz).", "langs": ["deu"], "like_count": 50, "reply_count": 10, "repost_count": 21, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 17995065, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311260836, "text": "Die Klimaregression geht weiter, man traut sich jetzt soga schon wieder, sowas auszusprechen:", "langs": ["deu"], "like_count": 58, "reply_count": 2, "repost_count": 12, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10232287, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311252306, "text": "Thomas Gottschalk hat also die erneute letzte Folge der ehemals meistgesehenen TV-Show Europas daf\u00fcr genutzt, den Leuten nochmal einzureden, man m\u00fcsse ja heutzutage so aufpassen, was man sagt, ja?\n\nNa sch\u00f6nen Dank auch.", "langs": ["deu"], "like_count": 214, "reply_count": 10, "repost_count": 32, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 192804075, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311252240, "text": "Ihre Habeckisierung schreitet wirklich enorm schnell voran. Man ist fast geneigt zu sagen: einzige Transformation, die wirklich gelingt.", "langs": ["deu"], "like_count": 6, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": 39954892, "replied_author": 1595, "thread_root": 39954892, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 39954892, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311252239, "text": "Der Dreischritt (zusammengefasst) \u201eeure Botschaft ist sowieso schon bei uns angekommen - aber, und das ist jetzt keine Drohung, bitte nicht falsch verstehen, es geht um die Regierung\u201c fand sich genauso erst bei Habeck und dann bei Lang.", "langs": ["deu"], "like_count": 16, "reply_count": 2, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 63766169, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311252201, "text": "F\u00fcrs Protokoll: Die Gr\u00fcnen schicken nicht Habeck, Baerbock oder Lang, sondern Habeck und Baerbock und Lang in die B\u00fctt, um die Migrationsdebatte zu gewinnen. Die wichtigsten Kabinettsmitglieder und die Parteichefin mit Glaubw\u00fcrdigkeit im linken Fl\u00fcgel und gr\u00fcner Jugend. Mehr geht nicht.", "langs": ["deu"], "like_count": 64, "reply_count": 3, "repost_count": 10, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 85854153, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311252155, "text": "Das kann gut sein.", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 94572434, "replied_author": 150538, "thread_root": 85854154, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 85854154, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311252153, "text": "\"Das Signal, dass ihr uns k\u00e4mpfen sehen wollt, das ist so oder so angekommen\", versichert Ricarda Lang dem Parteitag. Hat Habeck auch schon gesagt. Hei\u00dft: Wir haben verstanden. Aber folgt uns bitte trotzdem.", "langs": ["deu"], "like_count": 15, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314929, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311252152, "text": "Also wenn es schon eine (ganz knappe) Mehrheit daf\u00fcr gibt, im Antrag des Bundesvorstands weiter von \"Humanit\u00e4t und Ordnung\" zu schreiben, dann w\u00e4re es ziemlich \u00fcberraschend, wenn es gleich eine Mehrheit daf\u00fcr g\u00e4be, den Gr\u00fcnen in Kabinett und Fraktion jede inhaltliche Versch\u00e4rfung zu verbieten.", "langs": ["deu"], "like_count": 7, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 75907681, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311252143, "text": "Es ist schon immer wieder ein bisschen lustig, dass das Abstimmungssystem (Leute heben Karten und das Pr\u00e4sidium sch\u00e4tzt die Mehrheit) auf dem Gr\u00fcnen-Parteitag mit knappen Entscheidungen, bei denen man nat\u00fcrlich z\u00e4hlen k\u00f6nnen m\u00fcsste, strukturell nicht umgehen kann.", "langs": ["deu"], "like_count": 23, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2941826, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311252137, "text": "Da dar\u00fcber abgestimmt wird, ob im Antrag und Europawahlprogramm \u201eHumanit\u00e4t und Ordnung\u201c stehen soll: Lustigerweise kenne ich schon zwei Gr\u00fcne, die mehr oder weniger stolz f\u00fcr sich in Anspruch nehmen, diese Formel erfunden zu haben - obwohl conventional wisdom ist, dass es von der CSU kommt. #bdk23", "langs": ["deu"], "like_count": 36, "reply_count": 2, "repost_count": 13, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 31058645, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311252135, "text": "\u201eHumanit\u00e4t kann es dauerhaft nur mit Steuerung geben\u201c (Louis Jarvers) - schon bemerkenswert, welche S\u00e4tze Gr\u00fcne mittlerweile v\u00f6llig selbstverst\u00e4ndlich sagen und glauben.", "langs": ["deu"], "like_count": 27, "reply_count": 2, "repost_count": 10, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 199727550, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311252106, "text": "Man merkt der Debatte insgesamt an, dass sie sehr durcheinandergeht, dass sich wahnsinnig viel aufgestaut hat, dass sehr viele Dinge, die gar nicht in einem Antrag stehen oder auf der B\u00fchne gesagt wurden, adressiert, im Grunde auch zur Abstimmung gestellt wird.", "langs": ["deu"], "like_count": 7, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 94572444, "replied_author": 1595, "thread_root": 94572390, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 94572444, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311252052, "text": "Die Machtfrage (Ende der Koalition) ist nat\u00fcrlich nicht nur das sch\u00e4rfste Schwert, sondern auch das einzige so richtig stichhaltige materielle Argument, denn \"wenn wir nicht mitmachen bei Dingen, die ihr schlecht findet, dann bleibt es schlecht\" ist aus Sicht der Kritiker nicht richtig \u00fcberzeugend.", "langs": ["deu"], "like_count": 8, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 202314930, "replied_author": 1595, "thread_root": 94572390, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314930, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311252047, "text": "Sarah-Lee Heinrich, die f\u00fcr die \u00c4nderungsantr\u00e4ge der GJ unterst\u00fctzt, hat in direkter Antwort auf Habeck aber in seiner Sprache geantwortet: Abkehr vom Kulturkampf (sie wolle nicht moralisieren - was umgekehrt ja hei\u00dft: anderen Anerkennung entziehen), sie wolle explizit strategisch argumentieren.", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 202314931, "replied_author": 1595, "thread_root": 94572390, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314931, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311252046, "text": "Habeck hat es dann letztlich hin zur klaren Machtfrage hinmaterialisiert, ob man das in der Sch\u00e4rfe nun \u00fcberzeugend findet oder nicht: Der GJ-Antrag (keiner darf irgendwelcher Versch\u00e4rfungen zustimmen) bedeute faktisch, dass man aus der Regierung austreten m\u00fcsse.", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 202314932, "replied_author": 1595, "thread_root": 94572390, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314932, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311252044, "text": "Glaube, die Unterst\u00fctzer des Vorstandsantrags (und damit: des bisherigen Kurses in der Migrationspolitik, inklusive Geas, Krisenverordnung und Abschiebepaket) schaden sich sehr mit dieser Ent-Materialisierung, mit der Verschiebung auf eine Anerkennungsebene, also quasi: Verkulturkampfisierung.", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 202314933, "replied_author": 1595, "thread_root": 94572390, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314933, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311252043, "text": "Habeck brach dann aus, wandte sich auf seine dialektische Art (er habe sich im ersten Moment auch gewundert \u00fcber die Stadionatmosph\u00e4re, aber dann...) sogar dagegen, es gehe nicht darum, was die GJ oder was er wolle, sondern um die Menschen. \n\nMal sehen, ob er die Argumentation damit gedreht hat.", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 94572390, "replied_author": 1595, "thread_root": 94572390, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 94572390, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311252041, "text": "Interessant: In der Migrationsdebatte auf der #BDK23 von den Buvo-Unterst\u00fctzern bisher viel Tone Policing, Wundern \u00fcber das Johlen und Klatschen, Hinweise, dass die Frage daf\u00fcr zu ernst sei, und dass man der Parteif\u00fchrung doch nichts unterstellen d\u00fcrfe. Quasi: Ent-Materialisierung der Debatte.", "langs": ["deu"], "like_count": 20, "reply_count": 2, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 138191260, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311251542, "text": "Siehe zwei Posts darunter.", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 138191261, "replied_author": 1213782, "thread_root": 6803426, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314934, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311251529, "text": "Und eng verwandt damit - warum \u201eCancel Culture\u201c so eine Karriere macht: www.spiegel.de/politik/deut... (+)", "langs": ["deu"], "like_count": 8, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 45616962, "replied_author": 1595, "thread_root": 6803426, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 45616962, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311251528, "text": "Hier nochmal meine Normalitarismus-These: www.t-online.de/nachrichten/...", "langs": ["deu"], "like_count": 20, "reply_count": 3, "repost_count": 6, "reply_to": 45616961, "replied_author": 1595, "thread_root": 6803426, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 45616961, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311251526, "text": "Schon aus Sommer 2022, Daten von 2021 aus Deutschland. Von @@417614 , @@123289 und Christian Schimpf.", "langs": ["deu"], "like_count": 6, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 6803426, "replied_author": 1595, "thread_root": 6803426, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 6803426, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311251522, "text": "Sehr interessante Studie. Verschiedene Formen des Gef\u00fchls fehlender Anerkennung h\u00e4ngen unabh\u00e4ngig voneinander jeweils mit populistischen Einstellungen zusammen. \n\nAm st\u00e4rksten allerdings: das Gef\u00fchl, mit konservativer Meinung nicht anerkannt zu sein. Oder in meinen Worten: Normalitarismus.", "langs": ["deu"], "like_count": 71, "reply_count": 6, "repost_count": 20, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 21037053, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311241740, "text": "Im Zweifel f\u00fcr den Zweifel\nDas Zaudern und den Zorn.\n\n\u00dcber den Gr\u00fcnen-Parteitag, Etappe Vorstandswahl und Gesamtlage.\n\nwww.spiegel.de/politik/deut...", "langs": ["deu"], "like_count": 11, "reply_count": 4, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 21037053, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311241740, "text": "Im Zweifel f\u00fcr den Zweifel\nDas Zaudern und den Zorn.\n\n\u00dcber den Gr\u00fcnen-Parteitag, Etappe Vorstandswahl und Gesamtlage.\n\nwww.spiegel.de/politik/deut...", "langs": ["deu"], "like_count": 11, "reply_count": 4, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 28799244, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311241546, "text": "", "langs": ["deu"], "like_count": 6, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 19883397, "replied_author": 1595, "thread_root": 19883397, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 19883397, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311241537, "text": "Noch w\u00e4re wahrscheinlich etwas Zeit f\u00fcr Merz, um sich an die Spitze der Schuldenbremsenreformbewegung zu setzen, statt sich komplett dr\u00e4ngen zu lassen. Aber nicht mehr viel.", "langs": ["deu"], "like_count": 15, "reply_count": 4, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 39292352, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311241412, "text": "Und jetzt trennt er sich von Staatssekret\u00e4r Gatzer - Lindner versucht wirklich mit allen Mitteln, so zu tun, als habe er mit allem nichts zu tun.", "langs": ["deu"], "like_count": 64, "reply_count": 3, "repost_count": 15, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 2320858, "quoted_author": 1595, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2320838, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311231853, "text": "Habeck \u00fcber die CDU und Merz: \u201eEine Partei von gestern angef\u00fchrt von einem Vorsitzenden von vorgestern\u201c. Warum genau hier alle, auch Realos, demonstrativ Christdemokratie kloppen, habe ich noch nicht so ganz verstanden.", "langs": ["deu"], "like_count": 35, "reply_count": 23, "repost_count": 7, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 9012880, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311231849, "text": "Habeck hat gerade f\u00fcr Kritik an der \u201eRealit\u00e4tsverweigerung der Groko\u201c spontane Zwischen-Standing-Ovations bekommen. Das Bed\u00fcrfnis nach Selbstvergewisserung muss wirklich sehr gro\u00df sein.", "langs": ["deu"], "like_count": 11, "reply_count": 12, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 103972808, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311231838, "text": "Nur, wenn um 3 Uhr morgens alle vom Stuhl fallen, hat man Humanit\u00e4t und Ordnung in perfekte Balance gebracht.", "langs": ["deu"], "like_count": 12, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 23906872, "replied_author": 1595, "thread_root": 23906872, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 23906872, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311231834, "text": "Die Gr\u00fcnen haben die Migrationsdebatte von Donnerstagabend verschoben - auf Samstagabend um 22 Uhr. Man muss mit Debatte bis tief in die Nacht rechnen. Nach zweieinhalb Tagen Parteitag. \n\nOder in den Worten der Gr\u00fcnen: eine Partei der offenen Debatte \ud83c\udf3b", "langs": ["deu"], "like_count": 27, "reply_count": 5, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2320857, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311231558, "text": "Bei allem Verst\u00e4ndnis f\u00fcr strategische Kommunikation: Ist das noch Eiertanz oder schon Wortmagie?", "langs": ["deu"], "like_count": 41, "reply_count": 5, "repost_count": 5, "reply_to": 2320858, "replied_author": 1595, "thread_root": 2320858, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2320858, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311231557, "text": "Wenn ich das richtig sehe, hat das Finanzministerium nun best\u00e4tigt, dass die Schuldenbremse ausgesetzt wird, was alle wissen wollten, aber der Finanzminister hat es vor Kameras nicht so gesagt, was sich ja eigentlich nur so erkl\u00e4ren l\u00e4sst, dass er den Satz nicht auf Video haben wollte.", "langs": ["deu"], "like_count": 94, "reply_count": 5, "repost_count": 20, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 17473441, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311230959, "text": "\"Es geht nicht darum, (...) gedankenlos Schulden zu machen. Es geht darum, in jenen Jahren sinnvoll Schulden machen zu k\u00f6nnen, in denen sich der Verlauf der Menschheitsgeschichte und der Wohlstand und die Stabilit\u00e4t dieses Landes entscheiden.\"\nMein Leitartikel: www.spiegel.de/politik/deut... (+)", "langs": ["deu"], "like_count": 90, "reply_count": 4, "repost_count": 28, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 29500687, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311231253, "text": "Nur Obi Wan Orbi kann uns jetzt noch retten.", "langs": ["deu"], "like_count": 35, "reply_count": 6, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 39122250, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311230942, "text": "Man kann festhalten: mit der Schuldenbremse ist kein Staat zu machen, das anerkennen alle Parteien der Mitte durch ihr Handeln. \n\nUnd angesichts der Gr\u00f6\u00dfe der Klimalkrise ist das auch nur logisch. Jetzt m\u00fcssen sie Taten Worte folgen lassen.\n\nMein Leitartikel (+): www.spiegel.de/politik/deut...", "langs": ["deu"], "like_count": 43, "reply_count": 3, "repost_count": 18, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 17473441, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311230959, "text": "\"Es geht nicht darum, (...) gedankenlos Schulden zu machen. Es geht darum, in jenen Jahren sinnvoll Schulden machen zu k\u00f6nnen, in denen sich der Verlauf der Menschheitsgeschichte und der Wohlstand und die Stabilit\u00e4t dieses Landes entscheiden.\"\nMein Leitartikel: www.spiegel.de/politik/deut... (+)", "langs": ["deu"], "like_count": 90, "reply_count": 4, "repost_count": 28, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 39122250, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311230942, "text": "Man kann festhalten: mit der Schuldenbremse ist kein Staat zu machen, das anerkennen alle Parteien der Mitte durch ihr Handeln. \n\nUnd angesichts der Gr\u00f6\u00dfe der Klimalkrise ist das auch nur logisch. Jetzt m\u00fcssen sie Taten Worte folgen lassen.\n\nMein Leitartikel (+): www.spiegel.de/politik/deut...", "langs": ["deu"], "like_count": 43, "reply_count": 3, "repost_count": 18, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1837313, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311222351, "text": "Hier der Text (+): www.spiegel.de/politik/deut...", "langs": ["deu"], "like_count": 18, "reply_count": 1, "repost_count": 6, "reply_to": 1837312, "replied_author": 1595, "thread_root": 1837312, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1837312, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311222351, "text": "Die letzte wegweisende Entscheidung des Bundesverfassungsgerichts, aus dem Jahr 2021, betonte die freiheitssichernde Wirkung von Klimaschutz.  \n\nIch habe am Tag des Entscheids kommentiert und vor einem Kulturkamp gewarnt. Das waren die Szenarien. Tja nun.", "langs": ["deu"], "like_count": 61, "reply_count": 2, "repost_count": 23, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314935, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311222329, "text": "A question for the internet hive-mind: I recall seeing a list of carbon offsets project that are officially under review at Verra, but I don't seem to be able to find it and it's not immediately obvious how to systematically projects' status by hand. Does anyone know if such a list exists?", "langs": ["eng"], "like_count": 2, "reply_count": 2, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 94006955, "reposted_author": 8895, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.701}
{"post_id": 29460850, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311222251, "text": "Ich erinnere mich noch sehr gut an jene Wahl in Bulgarien, bei der Ataka 9 Prozent holte, weil mich das wirklich besch\u00e4ftigt hat. Fast zehn Prozent!\n\nHeute gewinnt die radikale Rechte v\u00f6llig selbstverst\u00e4ndlich Wahlen in ganz Europa und den USA.", "langs": ["deu"], "like_count": 44, "reply_count": 4, "repost_count": 8, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 7893523, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311221818, "text": "Habe jetzt selbst nochmal reingeschaut, weil ich das wirklich merkw\u00fcrdig finde, so ein gro\u00dfes Projekt, und dann derart irref\u00fchrende Schlussfolgerungen? Aber es stimmt, man hat offenbar AfD-Gr\u00fcne als Pole verstanden, wogegen ja nichts spricht - nur kann man dann nicht so kommunizieren.", "langs": ["deu"], "like_count": 45, "reply_count": 2, "repost_count": 18, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314936, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311222055, "text": "Aufgrund der hohen Nachfrage: Unser Innocracy23 Panel zum Thema \u201cSchuldenbremse = Klimaschutzbremse?\u201d mit \n@@1595, @@71982, @@20588 und @@180207 ist jetzt in voller L\u00e4nge online zu finden.\nyoutube.com/watch?v=jeEi...", "langs": ["deu"], "like_count": 17, "reply_count": 0, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 75694467, "reposted_author": 64317, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 172765019, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311221822, "text": "(Mal abgesehen davon, dass es da offensichtlich ein ernstes Sampling-Problem gab, wenn man gewichtet nur noch 3,7 Prozent AfD-Sympathisanten in der Stichprobe hat, denn auch 2021 lag die AfD konstant bei rund 10 Prozent, das scheint mir die Aussagekraft der AfD-Netzwerke zu schm\u00e4lern)", "langs": ["deu"], "like_count": 7, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": 7893523, "replied_author": 1595, "thread_root": 7893523, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 7893523, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311221818, "text": "Habe jetzt selbst nochmal reingeschaut, weil ich das wirklich merkw\u00fcrdig finde, so ein gro\u00dfes Projekt, und dann derart irref\u00fchrende Schlussfolgerungen? Aber es stimmt, man hat offenbar AfD-Gr\u00fcne als Pole verstanden, wogegen ja nichts spricht - nur kann man dann nicht so kommunizieren.", "langs": ["deu"], "like_count": 45, "reply_count": 2, "repost_count": 18, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314937, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311221658, "text": "Sehenswert zu den Auswirkungen des #BVerfG Urteils \u201eSchuldenbremse = Klimaschutzbremse? Zum F\u00fcr und Wider rechtlicher Selbstbindung in der Demokratie\u201c\nwww.youtube.com/watch?v=jeEi... mit @@1595 @@20588 @@180207 @@64317 #innocracy23", "langs": ["deu"], "like_count": 9, "reply_count": 0, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 33676704, "reposted_author": 9474, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314938, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311212311, "text": "Das ist ein interessanter Hinweis, danke daf\u00fcr, auch wenn die Zweifel nat\u00fcrlich eh bekannt waren, aber inwiefern hat mit meinem Post zu tun?", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 140419256, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311212140, "text": "Das ist mal der Inbegriff einer steilen, aber interessanten These. Care to elaborate, und das war teilweise ein Non-Mention, nehme ich an?", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 14566059, "replied_author": 9112, "thread_root": 14566059, "thread_root_author": 9112, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314939, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311211506, "text": "Diese Zustimmung bekamen sie nicht, stattdessen eine Ausweichkonstruktion, die das Risiko der Nicht-Zustimmung ersetzte durch ein Risiko der Nicht-Verfassungstauglichkeit. Dieses Risiko war aus Parteisicht immer angelegt in der Analyse politischer Notwendigkeiten, nun hat es sich materialisiert.", "langs": ["deu"], "like_count": 7, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 46529258, "replied_author": 1595, "thread_root": 3118083, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 46529258, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311211504, "text": "Ich habe das damals so gedeutet: Das Programm ging von der Analyse des Notwendigen aus und stellte das Gelingen unter Zustimmungsvorbehalt derjenigen, die eigentlich anders ticken. Das war ein bewusstes Risiko, das man eingegangen ist, das aber sozusagen die Ernsthaftigkeit des Programms verbriefte.", "langs": ["deu"], "like_count": 6, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 3118083, "replied_author": 1595, "thread_root": 3118083, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 3118083, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311211502, "text": "Ich musste gerade an einen Text denken, den ich im M\u00e4rz 2021 \u00fcber das gr\u00fcne Wahlprogramm geschrieben habe. Darin habe ich die Reform (oder dann: Umgehung) der Schuldenbremse als Kern des Programms beschrieben, als bewusste Auslieferung an den politischen Gegner. \n\nwww.spiegel.de/politik/deut...", "langs": ["deu"], "like_count": 27, "reply_count": 6, "repost_count": 7, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 7893691, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311211350, "text": "Dazu passt das von Lars Feld, pers\u00f6nlicher Berater von Finanzminister Christian Lindner, heute in der FAZ:", "langs": ["deu"], "like_count": 17, "reply_count": 0, "repost_count": 8, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314940, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311210906, "text": "My solo-authored piece from my PhD on why governments take unpopular decisions is finally out in Representation - www.tandfonline.com/doi/full/10..... Based on interviews with decision-makers, I find that in 3 cases where UK governments took unpopular decisions they did not do so knowingly (1/3)", "langs": ["eng"], "like_count": 26, "reply_count": 1, "repost_count": 9, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 21987700, "reposted_author": 245170, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.774}
{"post_id": 159380351, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311211158, "text": "Nichts spricht gegen Seilbahnen an einigen Orten. Aber nichts spricht daf\u00fcr, dass Seilbahnen mehr als eine ganz kleine Nischenl\u00f6sung in speziellen Umgebungen sein k\u00f6nnen.", "langs": ["deu"], "like_count": 7, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 108067478, "replied_author": 9401, "thread_root": 108067478, "thread_root_author": 9401, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 7893708, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311211154, "text": "\"Die Regierung droht sich gerade, an einem Problem zu zerlegen, das es eigentlich nicht gibt. Dieses Schauspiel muss schnell beendet werden. Es gibt genug Probleme, die es gibt\", schreibt @@1670: www.zeit.de/wirtschaft/2...", "langs": ["deu"], "like_count": 123, "reply_count": 3, "repost_count": 52, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 5382707, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311210917, "text": "Mit Politikwissenschaftler, der das Ganze einordnet.", "langs": ["deu"], "like_count": 10, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 57283525, "replied_author": 132635, "thread_root": 5382708, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 5382708, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311210820, "text": "Laut dpa-Terminvorschau stellt Christian Lindner heute die Sonderbriefmarke \u00bbDie Botschaft des Engels: Euch ist heute der Heiland geboren\u00ab vor.", "langs": ["deu"], "like_count": 85, "reply_count": 10, "repost_count": 14, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 84400156, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311202219, "text": "Wenn noch einmal jemand im Zusammenhang mit dem KTF-Urteil von einer \u201eGesch\u00e4ftsgrundlage\u201c der Koalition schreibt oder spricht, schreie ich.", "langs": ["deu"], "like_count": 35, "reply_count": 2, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314941, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311201129, "text": "I have written for the Oxford University Politics blog (OxPol) about my work on the normalization of the radical right. Thanks Lena Schorlemer for the invitation!\n\nMake sure to check out the great entries on very timely topics that OxPol has been putting together!\n\nbit.ly/47j6ctf", "langs": ["por"], "like_count": 26, "reply_count": 0, "repost_count": 10, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 29347684, "reposted_author": 130505, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 41494617, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311201318, "text": "Die Antwort ist also immer: mehr Verkehr, auf gar keinen Fall auch nur teilweise anderer oder anders gemischter bzw. Anders gemischt nur durch Addition, nicht durch Substraktion (beim Auto).", "langs": ["deu"], "like_count": 34, "reply_count": 3, "repost_count": 1, "reply_to": 45719311, "replied_author": 1595, "thread_root": 2730792, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 45719311, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311201317, "text": "Im Grunde ist es der Versuch, den verf\u00fcgbaren Verkehrsraum zu vergr\u00f6\u00dfern, um ihn nur nicht anders verteilen und damit den Mobilit\u00e4tsformen, die viel haben, und das ist ganz n\u00fcchtern eben vor allem der Autoverkehr, etwas wegnehmen zu m\u00fcssen.", "langs": ["deu"], "like_count": 40, "reply_count": 2, "repost_count": 2, "reply_to": 2730792, "replied_author": 1595, "thread_root": 2730792, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2730792, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311201315, "text": "Flugtaxi, Seilbahn, Magnetschwebebahn - vermeintlich superinnovativ klingende Verkehrsl\u00f6sungen haben eins gemeinsam: Sie l\u00f6sen zwar im gro\u00dfen Stil kein Problem, brauchen aber keinen Stra\u00dfenraum, f\u00fchren also dazu, dass Platz f\u00fcr Autos nicht anger\u00fchrt werden muss.", "langs": ["deu"], "like_count": 172, "reply_count": 14, "repost_count": 48, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314942, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311200905, "text": "Was f\u00fcr ein Tag! Es war uns eine Freude, mit euch \u00fcber Demokratiepolitik in der Klimakrise reden, streiten und lernen zu k\u00f6nnen.\nMehr Fotos und Aufzeichnungen der Innocracy23 werden in K\u00fcrze online sein: innocracy.org\nWas ist euch am meisten in Erinnerung geblieben?", "langs": ["deu"], "like_count": 15, "reply_count": 0, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 76625094, "reposted_author": 64317, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 3118088, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311200146, "text": "Jesus, Milei, ernsthaft.", "langs": ["deu"], "like_count": 42, "reply_count": 3, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 3118089, "quoted_author": 128861, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314943, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311191505, "text": "Man kann bei Operationalisierung und Interpretation immer diskutieren, aber das verwendete Framing der Studie scheint mir dann doch sehr problematisch und schlicht tendenzi\u00f6s. Sicher kein guter Start f\u00fcr ein Projekt in dem es dezidiert um Wissenschaftskommunikation geht.", "langs": ["deu"], "like_count": 47, "reply_count": 1, "repost_count": 6, "reply_to": 21764752, "replied_author": 83742, "thread_root": 5139903, "thread_root_author": 83742, "repost_from": 21764753, "reposted_author": 83742, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314944, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311191504, "text": "Die Umfrage auf der der Bericht basiert, fragt nur zwei Parteien f\u00fcr das Netzwerk ab: N\u00e4he zu Gr\u00fcnen und N\u00e4he zur AfD. Es sollte uns dann nicht \u00fcberraschen das vor allem Gr\u00fcne als homogen erscheinen. Wir wissen schlicht nicht, wie viele SPDler, CDUler etc. im Netzwerk sind", "langs": ["deu"], "like_count": 31, "reply_count": 1, "repost_count": 6, "reply_to": 5139903, "replied_author": 83742, "thread_root": 5139903, "thread_root_author": 83742, "repost_from": 5139904, "reposted_author": 83742, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314945, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311191503, "text": "Der Zusammenhaltsbericht des FGZ hat f\u00fcr viel Aufsehen gesorgt vor allem mit der Behauptung besonders Gr\u00fcnen W\u00e4hler (62% dieser) h\u00e4tten politisch homogene Netzwerke. Gegeben der Daten im Bericht scheint mir dies eine enorm problematische Behauptung. Ein #Thread", "langs": ["deu"], "like_count": 113, "reply_count": 4, "repost_count": 51, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 5139903, "reposted_author": 83742, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2320928, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311181823, "text": "Die radikale Rechte hat mehr und mehr und mehr Zuspruch und Erfolg, obwohl sie kaum irgendwo nicht zerstritten, chaotisch, unorganisiert, uncharismatisch, unsozial oder v\u00f6llig clownhaft auftritt. Das ist ja eigentlich ein verheerendes Zeugnis f\u00fcr die politisch-medial-intellektuellen Eliten.", "langs": ["deu"], "like_count": 140, "reply_count": 21, "repost_count": 40, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 174643949, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311181551, "text": "Die Adventszeit kommt n\u00e4her.", "langs": ["deu"], "like_count": 16, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314946, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311172214, "text": "I understand why so many globally relevant institutions and NGOs publish their most important studies and reports on global warming right before the annual COP summits, but it also makes it impossible for most of them to get the public attention they deserve.", "langs": ["eng"], "like_count": 27, "reply_count": 1, "repost_count": 6, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 7894001, "reposted_author": 26493, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 0, "sent_score": 0.594}
{"post_id": 202314947, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311180129, "text": "This app is just the best\nI combined the images for convenience", "langs": ["eng"], "like_count": 47, "reply_count": 3, "repost_count": 8, "reply_to": 30923770, "replied_author": 10507, "thread_root": 9374416, "thread_root_author": 558, "repost_from": 11792507, "reposted_author": 12338, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 2, "sent_score": 0.982}
{"post_id": 202314948, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311172014, "text": "\ud83d\ude44", "langs": ["deu"], "like_count": 0, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 175079005, "replied_author": 179102, "thread_root": 162306995, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314949, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311171953, "text": "\"Norway will include representatives from the oil companies Equinor and Aker in its official COP28 delegation. The move will allow the companies access to closed-door negotiations, in chairs usually reserved for civil society groups, where they\u2019re expected to voice support for carbon capture\"", "langs": ["eng"], "like_count": 23, "reply_count": 2, "repost_count": 17, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 2092864, "reposted_author": 8859, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.784}
{"post_id": 202314950, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311171404, "text": "Eine gro\u00dfangelegte Studie fand gerade heraus: Gr\u00fcnen-W\u00e4hler sind in st\u00e4rkerem Ma\u00dfe eine Parallelgesellschaft als Menschen muslimischen Glaubens. Was das mit der aktuellen Krise der Partei zu tun hat, diese Woche der ZEIT\n\nwww.zeit.de/2023/48/die-...", "langs": ["deu"], "like_count": 25, "reply_count": 26, "repost_count": 10, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 2320948, "reposted_author": 29374, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 7894027, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311171708, "text": "\ud83d\udc47 @@1604", "langs": ["deu"], "like_count": 34, "reply_count": 3, "repost_count": 17, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 162306995, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311171702, "text": "Wir haben nochmal mit @@1629 \u00fcber Greta Thunberg geredet, \u00fcber Antisemitismus, \u00fcber Sprachlosigkeit und dar\u00fcber, ob es \u00fcberhaupt noch eine Klimabewegung gibt, die mehr ist als die Summe ihrer Teile: \u201eEs ist eine schmerzhafte Zeit\u201c.\n\nwww.spiegel.de/politik/deut... (+)", "langs": ["deu"], "like_count": 17, "reply_count": 1, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 33248085, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311171655, "text": "Auf dem anderen ging es um den Kulturkampf ums Klima und die Frage, wie man ihn verhindert und ob man (ich w\u00fcrde sagen; warum man ihn nicht) austragen soll. \n\nTolle Veranstaltung, die @@64317 organisiert hat!", "langs": ["deu"], "like_count": 6, "reply_count": 2, "repost_count": 1, "reply_to": 29461115, "replied_author": 1595, "thread_root": 29461115, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 29461115, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311171638, "text": "Ich durfte heute auf der Innocracy des DPZ auf zwei Paneln diskutieren. Hier zur Frage, ob eine Emissionsbremse neben oder statt einer Schuldenbremse eine gute Idee sein k\u00f6nnte - ob die also die Kraft von rechtlicher Selbstbindung belegt oder dass die eine schlechte Idee ist.", "langs": ["deu"], "like_count": 15, "reply_count": 1, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 13297783, "quoted_author": 64317, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314951, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311171220, "text": "Klimapolitik muss rematerialisiert werden, nur dann kann sie sachlich politisch verhandelt werden. @@1595 auf der #Innocracy23", "langs": ["deu"], "like_count": 9, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 11950788, "reposted_author": 9002, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314952, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311171521, "text": "@@1595 Jonas Schaible dagegen findet die Idee charmant, Verpflichtung zu mehr Klimaschutz in die Verfassung aufzunehmen. \u201cWir k\u00f6nnen uns nicht immer wieder neu fragen, ob wir Klimaschutz betreiben wollen oder nicht. Es ist zu\u00a0schwierig, sich immer wieder zu einigen.\"", "langs": ["deu"], "like_count": 25, "reply_count": 1, "repost_count": 9, "reply_to": 13297781, "replied_author": 64317, "thread_root": 13297782, "thread_root_author": 64317, "repost_from": 13297783, "reposted_author": 64317, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314953, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311162319, "text": "You: \"I hope this email finds you well\"\n\nMe: \"Like a flesh eating fungus in the hot west, I'm THRIVING.\"", "langs": ["eng"], "like_count": 58, "reply_count": 0, "repost_count": 10, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 54069867, "reposted_author": 18480, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 2, "sent_score": 0.712}
{"post_id": 202314954, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311161849, "text": "F\u00fcr einen Kanzlerkandidaten Friedrich Merz d\u00fcrfte sich das Urteil aus Karlsruhe als Bumerang erweisen. Weshalb eine Reform der deutschen Fiskalregeln sein Nixon-Moment w\u00e4re, habe ich hier aufgeschrieben.\ud83d\udc47", "langs": ["deu"], "like_count": 21, "reply_count": 0, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 27678993, "reposted_author": 127627, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314955, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311161306, "text": "Elon Musk als \"Privatperson\", das ist mir ein bisschen zu albern.", "langs": ["deu"], "like_count": 10, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 41974648, "replied_author": 127755, "thread_root": 223637, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 20729028, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311161237, "text": "Wir diskutieren, ob Menschen nach Unterzeichnung eines BDS-Aufrufs in der documenta-Findungskommission bleiben k\u00f6nnen und ob FFF Deutschland den Namen \"FFF\" abgeben soll, w\u00e4hrend Journalisten Musk feiern und alle Welt auf X rumh\u00e4ngt und \u00fcber Tesla redet auch keiner - ist das nicht schr\u00e4g?", "langs": ["deu"], "like_count": 26, "reply_count": 3, "repost_count": 2, "reply_to": 20729027, "replied_author": 127755, "thread_root": 223637, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 223636, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311161235, "text": "Alle hassen Musk? Das scheint mir eine sehr nischige Vorstellung zu sein.", "langs": ["deu"], "like_count": 6, "reply_count": 3, "repost_count": 0, "reply_to": 135582562, "replied_author": 13257, "thread_root": 223637, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 223637, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311161201, "text": "Gemessen an Bekanntheit und Einfluss ist Elon Musk der blinde Fleck der aktuellen Antisemitismusdebatte.", "langs": ["deu"], "like_count": 152, "reply_count": 8, "repost_count": 30, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 9602967, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311152256, "text": "Die FDP will keine hohen CO\u2082-Preise (einige wenige wollen es, die ma\u00dfgeblichen Leute wollen sie nicht).", "langs": ["deu"], "like_count": 22, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": 9602966, "replied_author": 339936, "thread_root": 9602966, "thread_root_author": 339936, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 25892689, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311152225, "text": "Freue mich schon auf die unvermeidliche Econ-CO2-Preise-sind-eh-das-beste-Klimaschutzinstrument-und-mehr-braucht-es-gar-nicht-Debatte \ud83d\udc4d\ud83d\udc4d", "langs": ["deu"], "like_count": 41, "reply_count": 6, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 18440557, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311151920, "text": "Das hat dann mit Rechtsstaatlichkeit nicht mehr viel zu tun und das hat dann mit Demokratie nicht mehr viel zu tun.", "langs": ["deu"], "like_count": 97, "reply_count": 7, "repost_count": 32, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314956, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311151805, "text": "Man muss das nochmal festhalten: Das Klimaschutzprogramm der BuReg reicht nicht, um die Klimaziele f\u00fcr 2030 zu erreichen. \nWenn jetzt Klimaschutzma\u00dfnahmen, die aus dem KTF finanziert werden sollten, gestrichen werden, reicht es noch weniger. Das muss bei der geforderten Priorisierung bedacht werden", "langs": ["deu"], "like_count": 219, "reply_count": 8, "repost_count": 71, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 1795329, "reposted_author": 23705, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 88678351, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311151912, "text": "Im Carrots-and-Sticks-Bild ist die Schuldenbremse eine Karottenbremse.", "langs": ["deu"], "like_count": 11, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314957, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311151438, "text": "Ok so here comes a really intriguing graph from the Ipsos Earth Poll.\nThoughts?", "langs": ["deu"], "like_count": 7, "reply_count": 6, "repost_count": 10, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 3118093, "reposted_author": 523285, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314958, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311151502, "text": "Kurzer Hinweis, weil der Ton in meinen Drukos in den letzten Tagen teilweise echt bratzig war. Wer andere Leute anpampen m\u00f6chte, macht das bitte woanders.", "langs": ["deu"], "like_count": 82, "reply_count": 6, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 6222561, "reposted_author": 23705, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314959, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311151428, "text": "Ja, das ist eine gute Frage. Man kann locker substanziell argumentieren (Schuldenbremse verhindert notwendige Ma\u00dfnahmen, Klimaschutz ist demokratierelevant), nicht prozedural (Bremse schr\u00e4nkt politische Freiheit ein, ist demokratietheoretisch problematisch). Aber real gibt es vermutlich Trade-Off.", "langs": ["deu"], "like_count": 8, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 69101880, "replied_author": 1061333, "thread_root": 23907627, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314960, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311151425, "text": "Nein, nicht \u201eweniger Demokratie\u201c.", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 33676712, "replied_author": 1365890, "thread_root": 33676712, "thread_root_author": 1365890, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 23907627, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311151217, "text": "Dieser Tag ist ein eindrucksvoller Beleg f\u00fcr die These, dass rechtliche Selbstbindung Politik massiv formen kann (auch wenn das beim Klimaschutzgesetz wenig so war). Das ist ja auch wenig \u00fcberraschend. Hei\u00dft: Selbstbindung in Klimafragen w\u00fcrde ebenfalls wirken. #DemokratieimFeuer \ud83d\udd25", "langs": ["deu"], "like_count": 35, "reply_count": 3, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 5382778, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311151213, "text": "Man kann und muss es auch so sagen: Das Handeln der Ampel, inklusive Kanzler (der damals f\u00fcr die Schuldenbremse gestimmt hat) und Finanzminister, ist dauerhaft performatives Eingest\u00e4ndnis gewesen, dass der Wirklichkeit unter der Schuldenbremse nicht hinreichend zu begegnen ist.", "langs": ["deu"], "like_count": 73, "reply_count": 4, "repost_count": 14, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 39126109, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311151206, "text": "Wie geht das Sprichwort gleich nochmal: Spare in der Not, dann hast du eine interessante Zeit?", "langs": ["deu"], "like_count": 25, "reply_count": 1, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2574102, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311151201, "text": "Wenn der Verfassungsgerichtsentscheid von 2021 etwas gelten soll, dann kann die Folge einer Verfassungsgerichtsentscheidung offensichtlich nicht sein, dass Klima- und Tranasformationsprojekte gestrichen werden. Die Frage kann also nicht sein, was f\u00e4llt weg. Sondern: Wo kommt also das Geld her?", "langs": ["deu"], "like_count": 141, "reply_count": 17, "repost_count": 52, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 7894251, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311150948, "text": "Das jetzt halb-kaputte Konstrukt hei\u00dft w\u00f6rtlich \"Klima- und Transformationsfonds\", da ist \"Generationengerechtigkeit\" schon ein k\u00fchner Frame.", "langs": ["deu"], "like_count": 76, "reply_count": 6, "repost_count": 8, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 5618255, "quoted_author": 75237, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314961, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311150626, "text": "Report vom Reuters Institute: \u201eClimate change news audiences: Analysis of news use and attitudes in eight countries\u201c - demnach fiel das Vertrauen in Nachrichtenmedien in Dtl. als Quelle f\u00fcr Klima-News um 11 Prozentpunkte (50 -> 39%) in einem Jahr. #klimajournalismus tiny.cc/1lgevz", "langs": ["deu"], "like_count": 14, "reply_count": 0, "repost_count": 8, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 42499703, "reposted_author": 787693, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314962, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311141338, "text": "\"Does Right-Wing Violence Affect Public Support for Radical Right Parties? Evidence from Germany\" \n\nNow out in @@130593 with page numbers! \n\nBlog Post: theloop.ecpr.eu/right-wing-v... \n\nFull Article (Open Access): journals.sagepub.com/doi/full/10.11", "langs": ["eng"], "like_count": 77, "reply_count": 3, "repost_count": 38, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 3147610, "reposted_author": 130556, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.913}
{"post_id": 202314963, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311132215, "text": "F\u00fchrt die sozial-\u00f6kologische Transformation unweigerlich in einen Kulturkampf? Auf der #Innocracy23 debattieren wir, ob klimapolitische Identit\u00e4tskonflikte vermieden werden m\u00fcssen \u2013 oder fruchtbar ausgetragen werden k\u00f6nnen \n@@1595. \nJetzt noch anmelden: innocracy.org", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 109334811, "reposted_author": 64317, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314964, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311122140, "text": "Das Beunruhigende ist deshalb die Bewegung: Sie sind eine Weile herausgerutscht und wurden und werden von Personen und Organisationen vertreten, die au\u00dferhalb des verl\u00e4sslich demokratischen Spektrums liegen. Von da werden sie seit ein paar Jahren wieder hineingelassen - und ihre Tr\u00e4ger mit ihnen.", "langs": ["deu"], "like_count": 11, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 38354032, "replied_author": 1595, "thread_root": 38354032, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 38354032, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311122139, "text": "Es stimmt ja, dass bestimmte Positionen, Haltungen, Ressentiments, nicht neu entstanden sind, dass sie immer da waren, dass sie fr\u00fcher auch innerhalb von Organisationen vertreten wurden, die klar im demokratischen Spektrum liegen.", "langs": ["deu"], "like_count": 15, "reply_count": 2, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314965, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311122103, "text": "Gleicht eine Koalitionsentscheidung von Boris Rhein eigentlich ein Comeback-Video von Robert Habeck schon wieder komplett aus? Kann der Mathemati-K nicht mehr folgen.", "langs": ["deu"], "like_count": 12, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 6803668, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311122059, "text": "Dieses Wochenende bringt aus der Fassung.", "langs": ["deu"], "like_count": 132, "reply_count": 9, "repost_count": 34, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 49802666, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311121736, "text": "Weshalb au\u00dfer vagem Gemurmel auch niemand so recht benennen kann, was er oder sie dann daran so gro\u00dfartig oder bemerkenswert oder teilenswert fand.", "langs": ["deu"], "like_count": 29, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": 7894430, "replied_author": 1595, "thread_root": 7894430, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 7894430, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311121735, "text": "An diesem Murray-Morgan-Gespr\u00e4ch war wirklich rein gar nichts bemerkenswert (abgesehen vom bemerkenswerten relativierenden Unsinn \u00fcber Nazis) und erst recht nichts interessant oder neu oder lehrreich, wirklich gar nichts.", "langs": ["deu"], "like_count": 83, "reply_count": 5, "repost_count": 16, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 8279004, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310281300, "text": "Tja, was soll ich sagen? Seit dem 7. Oktober sind nicht mehr allzu viele \u00fcbrig.", "langs": ["deu"], "like_count": 74, "reply_count": 3, "repost_count": 12, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314966, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311111820, "text": "Sie kennen den Mann? Oder wenn nicht, haben Sie mal Google angeworfen?", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 6533524, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311111728, "text": "Eine wehrhafte Demokratie, die sich ernst nimmt, muss genau diese Frage jetzt ernsthaft diskutieren.", "langs": ["deu"], "like_count": 141, "reply_count": 6, "repost_count": 45, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 671629, "quoted_author": 1222, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314967, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311111137, "text": "2012 haben die Beh\u00f6rden 1000 Seiten Material f\u00fcr ein Verbotsverfahren gegen die NPD gesammelt. @@118348  & ich haben sie analysiert, das Ergebnis: die AfD kann in fast allen Feldern mit der NPD von damals mithalten. Unser Text zum Titel:", "langs": ["eng"], "like_count": 541, "reply_count": 14, "repost_count": 216, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 1795961, "reposted_author": 1222, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.81}
{"post_id": 9599281, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311111718, "text": "Ich f\u00fcrchte es sind so viele Geister aus der Flasche, die kriegen wir nicht mehr hinein. Devastated.", "langs": ["deu"], "like_count": 113, "reply_count": 11, "repost_count": 32, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 959772, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311111703, "text": "Ich finde es immer noch unbegreiflich, dass die radikale Rechte wirklich nicht mehr brauchte als ein s\u00fcffisantes Grinsen und den Satz \u201eah, habt ihr etwas gegen Meinungsfreiheit?!\u201c, um diese Gesellschaften zu filetieren wie einen Truthahn.", "langs": ["deu"], "like_count": 245, "reply_count": 7, "repost_count": 68, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 21037220, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311111617, "text": "Gleiches Mehl, gleiche Type, und trotzdem unterscheiden sich schlechtes und gutes Mehl so, dass sie zwei komplett verschiedene Dinge sein k\u00f6nnten.", "langs": ["deu"], "like_count": 12, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 3009695, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311111307, "text": "Schulstreik des Klimas.", "langs": ["deu"], "like_count": 224, "reply_count": 4, "repost_count": 84, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314968, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311101658, "text": "Es war kein Security oder Paramilit\u00e4r, sondern ein Mann, der keine Lust hatte, im Stau zu stehen. Es gibt, wie gesagt, Videos davon.", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314969, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311051959, "text": "Zur Vollst\u00e4ndigkeit. Durch ist das noch lange nicht. Aber schon die Pl\u00e4ne sind heftig.", "langs": ["deu"], "like_count": 98, "reply_count": 3, "repost_count": 12, "reply_to": 308420, "replied_author": 71885, "thread_root": 308420, "thread_root_author": 71885, "repost_from": 5138233, "reposted_author": 71885, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314970, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311051940, "text": "Erst streicht Meloni B\u00fcrgergeld in Italien, nun plant sie \u00c4nderung des Wahlrechts. Ministerpr\u00e4sident:in soll direkt gew\u00e4hlt werden. In derselben Wahl wird auch Parlament bestimmt. St\u00e4rkste Partei, egal mit welchem Anteil, erh\u00e4lt automatisch 55%. Genau davor wurde gewarnt, als Faschistin an Macht kam", "langs": ["deu"], "like_count": 1193, "reply_count": 48, "repost_count": 574, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 308420, "reposted_author": 71885, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 66148143, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311101407, "text": "Okay, aber die erste Frage ist ja nicht, ob die Rettung durch eine etwaige Strafbarkeit erschwert werden *soll*, sondern ob sie eventuell strafbar *wird*.", "langs": ["deu"], "like_count": 23, "reply_count": 1, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 66148144, "quoted_author": 39043, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314971, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311101406, "text": "Ja, es ist eine der gef\u00e4hrlichsten Formen von politischem Engagement - aber ein Mord auf offener Stra\u00dfe w\u00e4hrend einer Blockade ist ungew\u00f6hnlich.", "langs": ["deu"], "like_count": 8, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 89843688, "replied_author": 127371, "thread_root": 1436454, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314972, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311101329, "text": "Die AfD wird radikaler und erfolgreicher, im Osten ist sie in Umfragen st\u00e4rkste Kraft. Um zu verhindern, dass Rechtsextremisten k\u00fcnftig mitregieren, werden Rufe nach einem Verbot laut. H\u00e4tte es Aussicht auf Erfolg? Unsere @@1172 -Titelstory:", "langs": ["eng"], "like_count": 221, "reply_count": 22, "repost_count": 65, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 671629, "reposted_author": 1222, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.75}
{"post_id": 163542739, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311101400, "text": "Korrekt: Umweltaktivisten, es geht um Protest gegen eine Kupfermine.", "langs": ["deu"], "like_count": 23, "reply_count": 0, "repost_count": 2, "reply_to": 1436454, "replied_author": 1595, "thread_root": 1436454, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1436454, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311101356, "text": "Alle wussten, dass dieser Tag fast sicher kommen wird. Jetzt hat offensichtlich ein Mann in aller Ruhe und vor laufender Kamera (Achtung, es gibt Videos, die die Sch\u00fcsse zeigen) in Panama bei einer Stra\u00dfenblockade zwei Klimaaktivisten erschossen. Uff.\n\nwww.thetimes.co.uk/article/pana...", "langs": ["deu"], "like_count": 78, "reply_count": 7, "repost_count": 39, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314973, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311101250, "text": "Parteien sind nicht losgel\u00f6st von gesellschaftlichen Gruppen.", "langs": ["deu"], "like_count": 0, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 202314974, "replied_author": 1694151, "thread_root": 44371935, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 52581589, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311101156, "text": "Anlass war die Frage nach der Ressortverteilung, die stehe nat\u00fcrlich noch nicht, aber ein eigenst\u00e4ndiges Landwirtschaftsministerium u.a. f\u00fcr Forst und Jagen sei schon erw\u00e4hnt, das sei ihm wichtig, und im Wahlkampf habe jeder erkennen k\u00f6nnen, dass das die Eckpunkte gewesen seien.", "langs": ["deu"], "like_count": 6, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 7894507, "replied_author": 1595, "thread_root": 7894507, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 80652727, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311101154, "text": "", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 134660918, "replied_author": 518625, "thread_root": 7894507, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 7894507, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311101151, "text": "Boris Rhein nennt gerade als Eckpunkte, die entscheidend waren, das \"Hessengeld\" und ein eigenst\u00e4ndiges \"Landwirtschaftsministerium\" und, \"Ines, was w\u00fcrden wir noch sagen ... IP-Adressen beispielsweise\"", "langs": ["deu"], "like_count": 16, "reply_count": 2, "repost_count": 8, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314975, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311101149, "text": "Typische \u00dcberheblichkeit eines Gro\u00dfst\u00e4dters \ud83d\ude08", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 2320994, "replied_author": 46966, "thread_root": 2320994, "thread_root_author": 46966, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314976, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311101141, "text": "CDU und SPD wollen in Hessen \"die Jagd st\u00e4rken\", wird gerade auf der PK als einer der wichtigen Punkte aus den Sondierungen vorgestellt und ich finds irgendwie eine interessante Priorit\u00e4t.", "langs": ["deu"], "like_count": 53, "reply_count": 6, "repost_count": 17, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 2320994, "reposted_author": 46966, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 44371935, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311101136, "text": "Die Entscheidung der Hessen-CDU gegen den bisherigen Koalitionspartner, die Gr\u00fcnen, und f\u00fcr die SPD zeigt vor allem einmal mehr: der \"B\u00fcndnispartei\" laufen die B\u00fcndnispartner im Eiltempo davon. Von dem Konzept, dem letzten gro\u00dfen programmatischen, ist weniger und weniger \u00fcbrig.", "langs": ["deu"], "like_count": 18, "reply_count": 4, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314977, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311101006, "text": "Verm\u00f6gen in Deutschland sind grotesk ungleich verteilt: Den obersten 10% geh\u00f6ren fast zwei Drittel, Tendenz steigend. Die \u00e4rmere H\u00e4lfte besitzt fast nichts. Was l\u00e4sst sich dagegen tun?\nNeues Projekt f\u00fcr @@9487, mit Daten von @@87859 und Timm B\u00f6nke.\nwww.@9487/wirtschaft/2...", "langs": ["eng"], "like_count": 236, "reply_count": 17, "repost_count": 125, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 1837637, "reposted_author": 153493, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.77}
{"post_id": 202314978, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311100736, "text": "Wo erkennen Sie da eine Wertung?", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314979, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311092153, "text": "\"New research has found many people are now basing their decisions not to have children on their fears of climate breakdown\"\n\n\u201cThere was a concern that came out only in Zambia and Ethiopia, which was about a family\u2019s ability to subsist and acquire resources\"\n\nwww.theguardian.com/environment/...", "langs": ["eng"], "like_count": 47, "reply_count": 2, "repost_count": 20, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 8072161, "reposted_author": 8859, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 0, "sent_score": 0.5}
{"post_id": 2574172, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311092154, "text": "@@77053 dr\u00fcben auf den Punkt. Das ist, was ich als \u201eAngriff auf das Menschenrechtsregime des 20. Jahrhunderts\u201c zu beschreiben versuche, nur pr\u00e4gnant:", "langs": ["deu"], "like_count": 100, "reply_count": 3, "repost_count": 25, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1796236, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311091135, "text": "Dieses Land diskutiert jetzt wirklich \"Migrantenquoten\".", "langs": ["deu"], "like_count": 235, "reply_count": 40, "repost_count": 55, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 44048673, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311082326, "text": "Thomas Gottschalk ist eigentlich einfach nur ein Junge, der vor dem ZDF steht, und es bittet, ihn f\u00fcr immer \u201eWetten, dass\u2026\u201c machen zu lassen \ud83d\ude2d\ud83d\ude2d", "langs": ["deu"], "like_count": 22, "reply_count": 6, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314980, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311082319, "text": "Ach wo, Schriftart verkleinern, dann passt es sogar auf eine Kaffeetasse.", "langs": ["deu"], "like_count": 0, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 62834108, "replied_author": 179105, "thread_root": 23535967, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 51662691, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311082259, "text": "Also auf die Schnelle mindestens Migrationsabkommen, EU-T\u00fcrkei-Deal, Geas-Reform, Frontex st\u00e4rken, Bezahlkarte, dauerhafte Grenzkontrollen, Zur\u00fcckweisen an Binnengrenzen (regelm\u00e4\u00dfig rechstwidrig), schnellere Verfahren aus L\u00e4ndern mit <5% Anerkennung - \u201epraktisch nichts\u201c ist schlicht gelogen.", "langs": ["deu"], "like_count": 26, "reply_count": 2, "repost_count": 6, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 58116948, "quoted_author": 40607, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 23535966, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311082233, "text": "Im Grunde k\u00e4mpfen wir f\u00fcr Reversibilit\u00e4t, die ja auch im Kern von Demokratie liegt, f\u00fcr eine Welt, in der weiter Dinge ver\u00e4ndert werden k\u00f6nnen, f\u00fcr den Erhalt von M\u00f6glichkeitsr\u00e4umen, f\u00fcr die Chance, dass uns das Heute nicht auf ein Morgen und ein \u00dcbermorgen festlegt.", "langs": ["deu"], "like_count": 13, "reply_count": 2, "repost_count": 8, "reply_to": 23535967, "replied_author": 1595, "thread_root": 23535967, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 23535967, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311082231, "text": "\u201eMove fast and break things\u201c ist absolut das falsche Mindset. \n\u201eDon't rush\u201c aber auch.\n\u201eMove fast, make mistakes but take care to make them such that they are fixable\u201c ist das weniger catchye, das es braucht. Tempo *und* Reversibilit\u00e4t, Fehler und Korrekturen.", "langs": ["deu"], "like_count": 14, "reply_count": 2, "repost_count": 6, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 27679109, "quoted_author": 8884, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314981, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311082129, "text": "Ab >2 Grad kann ich f\u00fcr nichts mehr garantieren.", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 17573363, "replied_author": 9414, "thread_root": 5637148, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 5637148, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311081418, "text": "Nicht mal sch\u00f6nsaufen kann man sich die Klimakrise mehr.", "langs": ["deu"], "like_count": 117, "reply_count": 11, "repost_count": 33, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314982, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311081455, "text": "Klingt nicht so, Frankreich ist eher einer der Ausrei\u00dfer, es trifft vor allem auch die S\u00fcdhalbkugel: www.tagesschau.de/wirtschaft/u...", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 194986432, "replied_author": 73297, "thread_root": 26410231, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314983, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311081404, "text": "Journalism educators, please use this as an example when you teach framing.", "langs": ["eng"], "like_count": 12, "reply_count": 0, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 143529749, "reposted_author": 253949, "quotes": 3202353, "quoted_author": 8138, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.813}
{"post_id": 26410231, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311081436, "text": "Lebensstile im Feuer \ud83d\udd25", "langs": ["deu"], "like_count": 11, "reply_count": 2, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 5637148, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311081418, "text": "Nicht mal sch\u00f6nsaufen kann man sich die Klimakrise mehr.", "langs": ["deu"], "like_count": 117, "reply_count": 11, "repost_count": 33, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314984, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311021926, "text": "Everything is carbon neutral these days from Apple Watches to toilet paper, it\u2019s surprising that we still have a climate crisis.", "langs": ["eng"], "like_count": 53, "reply_count": 4, "repost_count": 17, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 18441153, "reposted_author": 185917, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 0, "sent_score": 0.457}
{"post_id": 202314985, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311081354, "text": "Am Ende war doch immer nur alles eine Ableitung der Gro\u00dfm\u00e4chteanordnung?", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314986, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311081317, "text": "Ach, guck an, wenn man diesen Wortsalat im Gesetzentwurf von Nancy Faeser zur \u201eVerbesserung der R\u00fcckf\u00fchrung\u201c ins Deutsche \u00fcbersetzt, dann steckt dahinter \u2026 hups \u2026 eine neu einzuf\u00fchrende Strafbarkeit f\u00fcr Seenotretter. \ud83d\udc49\ud83c\udffc www.sueddeutsche.de/politik/seen...", "langs": ["deu"], "like_count": 492, "reply_count": 32, "repost_count": 310, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 2015558, "reposted_author": 1171, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10574133, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311080921, "text": "Man kann aus guten Gr\u00fcnden \u00fcberzeugt sein, dass ein Beschluss, der dauerhafte Grenzkontrollen zu Nachbarstaaten & eine Bezahlkarte f\u00fcr Fl\u00fcchtlinge enth\u00e4lt, nicht dazu f\u00fchren wird, dass weniger Fl\u00fcchtlinge kommen, aber wieso hat man dann wochenlang behauptet, beides sorge daf\u00fcr und m\u00fcsse also kommen?", "langs": ["deu"], "like_count": 145, "reply_count": 12, "repost_count": 47, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314987, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311080904, "text": "Remember also, that it was Australia which pioneered this approach and has since been exporting these policies to the rest of the Anglosphere. The UK Tories didn't decide on Rwanda in a vacuum.", "langs": ["eng"], "like_count": 23, "reply_count": 2, "repost_count": 3, "reply_to": 7618421, "replied_author": 8859, "thread_root": 7618421, "thread_root_author": 8859, "repost_from": 54513097, "reposted_author": 288035, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.87}
{"post_id": 202314988, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311080850, "text": "It's a trite point for me to make but truly: it is so deeply fucked that it takes a ruling like this for the Australian government to even muse on the possibility of not locking up those seeking refuge indefinitely.", "langs": ["eng"], "like_count": 84, "reply_count": 2, "repost_count": 28, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 7618421, "reposted_author": 8859, "quotes": 601339, "quoted_author": 288035, "labels": null, "sent_label": 0, "sent_score": 0.915}
{"post_id": 21026979, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311080929, "text": "Das w\u00fcrde dann ja offensichtlich bedeuten, dass der eigene 26-Punkte-Plan in weiten Teilen wirkungslos ist.", "langs": ["deu"], "like_count": 33, "reply_count": 1, "repost_count": 6, "reply_to": 21026978, "replied_author": 1595, "thread_root": 10574133, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 21026978, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311080928, "text": "Der Beschluss der Bund-L\u00e4nder-Runde enth\u00e4lt noch andere der Forderungen aus Merz' 26-Punkte-Papier (Migrationsabkommen, Frontex st\u00e4rken, schnellere Verfahren f\u00fcr Menschen aus L\u00e4ndern mit weniger als 5 Prozent Anerkennungsquote) - und das Urteil lautet, es werde nicht zu weniger Migration f\u00fchren?", "langs": ["deu"], "like_count": 41, "reply_count": 5, "repost_count": 4, "reply_to": 10574133, "replied_author": 1595, "thread_root": 10574133, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10574133, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311080921, "text": "Man kann aus guten Gr\u00fcnden \u00fcberzeugt sein, dass ein Beschluss, der dauerhafte Grenzkontrollen zu Nachbarstaaten & eine Bezahlkarte f\u00fcr Fl\u00fcchtlinge enth\u00e4lt, nicht dazu f\u00fchren wird, dass weniger Fl\u00fcchtlinge kommen, aber wieso hat man dann wochenlang behauptet, beides sorge daf\u00fcr und m\u00fcsse also kommen?", "langs": ["deu"], "like_count": 145, "reply_count": 12, "repost_count": 47, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314989, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311080855, "text": "Pandemische Zeiten.\n\nwww.bmj.com/company/news...", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 38354143, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311072325, "text": "Ich verdr\u00e4nge best\u00e4ndig, dass n\u00e4chstes Jahr US-Pr\u00e4sidentschaftswahl ist.", "langs": ["deu"], "like_count": 121, "reply_count": 10, "repost_count": 8, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 35222698, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311071858, "text": "Wir brauchen offensichtlich mehr Dachse in Debatten.", "langs": ["deu"], "like_count": 26, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10574136, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311071741, "text": "Der ganze \u201eDeutschlandpakt\u201c in einem parlamentarischen System war halt jenseits von ein bisschen Symbolik eine Schnapsidee.", "langs": ["deu"], "like_count": 29, "reply_count": 1, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314990, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311071306, "text": "Happy Four Seasons Total Landscaping day to all who celebrate!", "langs": ["eng"], "like_count": 3141, "reply_count": 59, "repost_count": 924, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 102887, "reposted_author": 103164, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 2, "sent_score": 0.988}
{"post_id": 87113525, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311061824, "text": "Das Internet.", "langs": ["deu"], "like_count": 20, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314991, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311061708, "text": "", "langs": ["deu"], "like_count": 21, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314992, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311061018, "text": "Der T\u00fcrsteher vorm Alnatura", "langs": ["deu"], "like_count": 2403, "reply_count": 55, "repost_count": 459, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 329353, "reposted_author": 29678, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 13940890, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311051503, "text": "Tagebuch einer afghanischen Journalistin in Pakistan, das, ebenso wie Iran, Hunderttausenden und Millionen Afghan*innen aus dem Land werfen will: www.rferl.org/a/32666237.h...", "langs": ["deu"], "like_count": 19, "reply_count": 0, "repost_count": 12, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314993, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311041406, "text": "\u201eHallo K\u00f6nnte jemand die Demokratie ausm Feuer nehmen bitte?\u201c", "langs": ["deu"], "like_count": 17, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": 27815569, "replied_author": 1595, "thread_root": 27815569, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 27815569, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311041137, "text": "Wie ich auf die Weltlage schaue:", "langs": ["deu"], "like_count": 85, "reply_count": 1, "repost_count": 8, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314994, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310301908, "text": "Cabin crew: Is there a Dr on board?\n\nMe: I am a Dr\n\nCabin crew: Thank God. We have a question about the 18th century textile trade in Northern Africa\n\nMe: Ah. I'm afraid my PhD is in the ceramics of Northern Europe, 1672 - 1701", "langs": ["eng"], "like_count": 4378, "reply_count": 25, "repost_count": 1349, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 836197, "reposted_author": 49125, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 2, "sent_score": 0.487}
{"post_id": 74762081, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311031328, "text": "Jedes Mal wieder in solchen F\u00e4llen die Frage, wie eine Gesellschaft sich so comichaft absurd verhalten kann.", "langs": ["deu"], "like_count": 64, "reply_count": 2, "repost_count": 11, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 1838111, "quoted_author": 3837, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314995, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311021726, "text": "I had no idea icebergs could be so clear and blue until one flipped in front of me to reveal this. Fun fact: the black stripes you see are layers of ash deposited from past eruptions in the region.", "langs": ["eng"], "like_count": 1161, "reply_count": 30, "repost_count": 295, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 2147498, "reposted_author": 555, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 2, "sent_score": 0.462}
{"post_id": 202314996, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311011211, "text": "Du schriebst doch, man m\u00fcsste sie notfalls \u00e4ndern - und die Genfer Fl\u00fcchtlingskonvention gleich mit? (\u00dcber die exterritorialen Verfahren konkret habe ich nichts gesagt) (\u201eDammbruch\u201c hast jetzt auch Du gesagt)", "langs": ["deu"], "like_count": 9, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 8768056, "replied_author": 1189, "thread_root": 5382867, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314997, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311011158, "text": "Den Tweet gab es hier nicht, deshalb Screenshot, @@1189", "langs": ["deu"], "like_count": 6, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 154439648, "replied_author": 1595, "thread_root": 5382867, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 154439648, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311011156, "text": "Der ganze Punkt war, all das so zu kodifizieren, Anspr\u00fcche so zu verrechtlichen, dass sie auch dann noch stehen, noch normativ und rechtlich wirken, wenn sie unter anderen Umst\u00e4nden schon unter den R\u00e4dern w\u00e4ren, weil es gerade eigentlich unbequem, nicht opportun ist, Menschenrechte zu sch\u00fctzen.", "langs": ["deu"], "like_count": 28, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 5382867, "replied_author": 1595, "thread_root": 5382867, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 5382867, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202311011153, "text": "Wir sind jetzt also an dem Punkt, an dem UK schon lange ist und an den einige in der Union wollen: Das kodifizierte Menschenrechtsregime des 20. Jahrhunderts wird zur Debatte gestellt, sobald es zu unbequem ist. Mal sehen, was davon in zwei Jahren noch \u00fcbrig ist. Hat ja lange gehalten.", "langs": ["deu"], "like_count": 138, "reply_count": 6, "repost_count": 37, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 80246914, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310312013, "text": "Ich musste mehrfach die Meldung lesen, um zu verstehen, dass gar kein Krankenhaus getroffen worden sein soll, sondern dass das Krankenhaus nur berichtet, die Verletzten zu behandeln - nach dem, was die letzte Krankenhausmeldung weltweit ausgel\u00f6st hat, ist das eine reale Pushmeldung der NY Times?!", "langs": ["deu"], "like_count": 14, "reply_count": 2, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 21037344, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310311609, "text": "Was 26 bundesweit weitgehend unbekannte Politikerinnen und Politiker wohl morgen Weltbewegendes kundtun?", "langs": ["deu"], "like_count": 19, "reply_count": 4, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 13298015, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310311513, "text": "Eine tolle Studie!", "langs": ["deu"], "like_count": 25, "reply_count": 0, "repost_count": 12, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 840249, "quoted_author": 2844, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314998, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310311417, "text": "Simply platforming right-wing activists via interviews can increase public support for right-wing views and perceptions of the popularity of such views. Really cool use of audio as a stimulus by @@130357 & @@130589 \n\nosf.io/preprints/so...", "langs": ["eng"], "like_count": 438, "reply_count": 9, "repost_count": 228, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 840249, "reposted_author": 2844, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 2, "sent_score": 0.917}
{"post_id": 2321080, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310311505, "text": "Schamlosigkeit. Die Eigenschaft, gegen die eine kritische \u00d6ffentlichkeit fast machtlos ist.", "langs": ["deu"], "like_count": 548, "reply_count": 27, "repost_count": 154, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202314999, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310311201, "text": "Now here is something scary - Happy Halloween! \ud83c\udf83\ud83d\udc7b", "langs": ["eng"], "like_count": 395, "reply_count": 10, "repost_count": 134, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 2398375, "reposted_author": 21666, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 2, "sent_score": 0.677}
{"post_id": 202315000, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310301129, "text": "Kurz nach Lockdownbeginn, als Menschen das noch als Entschleunigung, Zeit f\u00fcr sich, Pause im Arbeitsalltagstrott erlebt haben, wurde damals viel besprochen. Hat sich aber nat\u00fcrlich schnell abgenutzt.", "langs": ["deu"], "like_count": 12, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 173583937, "replied_author": 312300, "thread_root": 11216072, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 17247872, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310301038, "text": "Um bei Migration zu bleiben: Die Million Ukrainer*innen war ja schon l\u00e4nger im Land, das war auch im Kern nicht sehr anders.\n\nWas genau hat uns kollektiv so die Fassung verlieren lassen?", "langs": ["deu"], "like_count": 23, "reply_count": 12, "repost_count": 0, "reply_to": 165739753, "replied_author": 1595, "thread_root": 11216072, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 165739753, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310301037, "text": "Es war klar, dass die Ukraine als souver\u00e4ner Staat \u00fcberleben w\u00fcrde und dass Russland mutma\u00dflich nicht weitere L\u00e4nder angreifen wird, dass kein Gasmangel droht und die Wirtschaft das wegsteckt, die Pandemie als Bedrohung war weitgehend vergessen, die Stimmung gut - und jetzt ist Untergangsstimmung.", "langs": ["deu"], "like_count": 16, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 11216072, "replied_author": 1595, "thread_root": 11216072, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 11216072, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310301037, "text": "Ich finde ja diesen \"wie geht es uns heute?\"-Tracker von @@9487 ganz instruktiv, weil so langlaufend und simpel, und wenn man sich die wundgeriebene Nervosit\u00e4t unserer Debatten schon vor dem 7.10 anschaut, und diese Grafik - was zum Henker ist seit dem Fr\u00fchjahr eigentlich passiert?", "langs": ["deu"], "like_count": 35, "reply_count": 3, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315001, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310301036, "text": "Danke.", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 48797813, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310301028, "text": "Olaf Scholz: \"Wer Klimapolitik machen m\u00f6chte, muss sich zutrauen, dass jede einzelne Regelung in einer Volksabstimmung eine Mehrheit f\u00e4nde\"\n\nDie fiktive Volksabstimmung:", "langs": ["deu"], "like_count": 9, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 48797814, "replied_author": 1595, "thread_root": 48797814, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 48797814, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310301016, "text": "Aufgabe: Bringen Sie das \u00fcberein mit politischen Debatten und Handlungen.", "langs": ["deu"], "like_count": 41, "reply_count": 3, "repost_count": 11, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 21037376, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310301004, "text": "Das ist ja nun offensichtlich der \u00fcberhaupt nicht subtile eigentliche Text des ganzen Dings.", "langs": ["deu"], "like_count": 10, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 21037377, "replied_author": 127567, "thread_root": 21037377, "thread_root_author": 127567, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315002, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310300345, "text": "Actually I didn't take that many photos in Ottawa and Montreal... I like this one though", "langs": ["eng"], "like_count": 530, "reply_count": 12, "repost_count": 133, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 103626, "reposted_author": 18383, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 2, "sent_score": 0.583}
{"post_id": 202315003, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310290932, "text": "Such a cool twist on an old design: Roosters warn each other when a hawk is circling overhead. But when they\u2019re alone and a predator is near, they stay silent to avoid attracting attention. Importantly, they don\u2019t warn their own reflection.\nwww.nytimes.com/2023/10/25/s...", "langs": ["eng"], "like_count": 367, "reply_count": 6, "repost_count": 127, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 601801, "reposted_author": 41097, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.617}
{"post_id": 115236876, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310292021, "text": "Vielleicht ist das zentrale Strukturmerkmal von digitalen, vor allem sozialen Medien, dass sie Eruption wahrscheinlich machen, das Aufwallen. Selbst wenn das Internet zugleich Organisation erleichtern sollte - Strukturen werden leichter zerst\u00f6rt als aufgebaut.", "langs": ["deu"], "like_count": 22, "reply_count": 3, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 23908986, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310292017, "text": "Die Progrome in Dagestan zeigen, wie schnell sich gerade in so vielen L\u00e4ndern Menschen aufstacheln lassen - ohne eine ideologische Grundierung, ohne Antisemitismus als weltanschauliche Tiefenstr\u00f6mung, l\u00e4sst sich das nicht erkl\u00e4ren; nur damit aber auch eher nicht. Wer agitiert da \u00fcberall und wie?", "langs": ["deu"], "like_count": 89, "reply_count": 5, "repost_count": 27, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315004, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310291847, "text": "Warum hei\u00dft es bundesweiter Schimpfwortwettbewerb und nicht Republikflucht?", "langs": ["deu"], "like_count": 48, "reply_count": 3, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 37599388, "reposted_author": 3797, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315005, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310291147, "text": "Ich spreche nicht nur von FFF.", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 190899138, "replied_author": 70897, "thread_root": 20729250, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315006, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310291147, "text": "Ich spreche nicht nur von FFF.", "langs": ["deu"], "like_count": 0, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 25892709, "replied_author": 454758, "thread_root": 20729250, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10145084, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310291146, "text": "Gesundheitsversorgung, Antisemitismus, Bildung - Merz dekliniert jetzt gem\u00e4chlich alle realen Probleme als angebliche Migrationsprobleme durch, wie es scheint.", "langs": ["deu"], "like_count": 51, "reply_count": 4, "repost_count": 15, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 20729250, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310291128, "text": "\u00dcbrigens, was an der Letzten Generation auff\u00e4llt, wo sich so viele andere damit schwertun: Kommunikationsdisziplin k\u00f6nnen sie, wenn ich nicht t\u00e4usche, sagen sie einfach nichts zu Israel-Pal\u00e4stina.", "langs": ["deu"], "like_count": 47, "reply_count": 5, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 26836437, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310281600, "text": "\u00dcber die Z\u00e4sur, die diese Tage f\u00fcr die organisierte Klimabewegung darstellen - die tiefste bisher. Die Bewegung wird k\u00fcnftig eine andere sein, so oder so. Wenn es noch eine gibt, die man so nennen wird. Eine Analyse: www.spiegel.de/politik/deut... (+)", "langs": ["deu"], "like_count": 34, "reply_count": 4, "repost_count": 9, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315007, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310282051, "text": "Hab neulich mit einiger Faszination daran gedacht.", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 2936913, "replied_author": 1207, "thread_root": 2936913, "thread_root_author": 1207, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315008, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310281154, "text": "It's true. Die Tage erz\u00e4hlte @@127627 beil\u00e4ufig, er habe Walter Momper in der Stadt gesehen, und niemand scheine ihn erkannt zu haben. Woraufhin ich \u2013 zu seinem ungl\u00e4ubigen Entsetzen (\"nat\u00fcrlich w\u00fcrdest du Walter Momper erkennen!?\") \u2013 gestand, ich h\u00e4tte da Schwierigkeiten.", "langs": ["deu"], "like_count": 14, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 26836437, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310281600, "text": "\u00dcber die Z\u00e4sur, die diese Tage f\u00fcr die organisierte Klimabewegung darstellen - die tiefste bisher. Die Bewegung wird k\u00fcnftig eine andere sein, so oder so. Wenn es noch eine gibt, die man so nennen wird. Eine Analyse: www.spiegel.de/politik/deut... (+)", "langs": ["deu"], "like_count": 34, "reply_count": 4, "repost_count": 9, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 7895031, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310281303, "text": "Demokratie im Feuer \ud83d\udd25", "langs": ["deu"], "like_count": 65, "reply_count": 2, "repost_count": 23, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 8279004, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310281300, "text": "Tja, was soll ich sagen? Seit dem 7. Oktober sind nicht mehr allzu viele \u00fcbrig.", "langs": ["deu"], "like_count": 74, "reply_count": 3, "repost_count": 12, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 132847044, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310281208, "text": "Wie ich \u201eMeinungsst\u00fccke\u201c lese", "langs": ["deu"], "like_count": 26, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315009, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310281157, "text": "Ich f\u00fcrchte, dass ich in ein paar Jahren \u00fcber die Abfolge politischer Gesch\u00e4ftsf\u00fchrerinnen und Fraktionschefs in den Jahren, die ich gerade als Berichterstatter erlebe, nicht so viel Details erinnern werde, wie er aus Jahrzehnten vor seiner Geburt.", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 202315008, "replied_author": 1595, "thread_root": 202315008, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315008, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310281154, "text": "It's true. Die Tage erz\u00e4hlte @@127627 beil\u00e4ufig, er habe Walter Momper in der Stadt gesehen, und niemand scheine ihn erkannt zu haben. Woraufhin ich \u2013 zu seinem ungl\u00e4ubigen Entsetzen (\"nat\u00fcrlich w\u00fcrdest du Walter Momper erkennen!?\") \u2013 gestand, ich h\u00e4tte da Schwierigkeiten.", "langs": ["deu"], "like_count": 14, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 5154931, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310271221, "text": "Ich f\u00fcrchte, ich habe das auch komplett falsch eingesch\u00e4tzt.", "langs": ["deu"], "like_count": 56, "reply_count": 5, "repost_count": 7, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 1299805, "quoted_author": 1202, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 20729277, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310271121, "text": "Wann bitte soll ich denn all die Essays schreiben, die ich schreiben will, um mich selbst in der Welt zu orientieren, hergottnochmal?", "langs": ["deu"], "like_count": 26, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315010, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310271120, "text": "Ja, klar. Aber man kann ja im Moment nur den Moment beschreiben.", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 44372132, "replied_author": 130781, "thread_root": 42055607, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 44372133, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310271051, "text": "Hm, mein Eindruck ist, dass das in sich sehr viel neuer war (R\u00fcckkehr des Eroberungskriegs, Re-Militarisierung von Gro\u00dfmachtkonflikten) und nat\u00fcrlich auch wahnsinnig viel ver\u00e4ndert hat, aber weniger stark auf alle m\u00f6glichen anderen Konflikte ausgestrahlt hat, also weniger Katalysator war. Vielleicht", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 45719368, "replied_author": 238470, "thread_root": 42055607, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315011, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310271048, "text": "Die Diskussion \u00fcber Antisemitismus/Islamismus amalgamiert mit einer eh erhitzten Migrationsdebatte in Europa, sorgt f\u00fcr eine Aufladung, eine Kulturalisierung einer Auseinandersetzung, an der sich Gesellschaften schon vorher komplett wundgerieben haben.", "langs": ["deu"], "like_count": 6, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 202315012, "replied_author": 1595, "thread_root": 42055607, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315012, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310271047, "text": "Das kann die globale Anordnung in der Unterst\u00fctzung der Ukraine ver\u00e4ndern, fragile B\u00fcndnisse zerst\u00f6ren. Mal abgesehen davon, dass die Republikaner in den USA die Frage von Geld f\u00fcr Israel gezielt verkn\u00fcpfen mit dem Versuch, Hilfen an die Ukraine einzustellen.", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 202315013, "replied_author": 1595, "thread_root": 42055607, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315013, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310271046, "text": "Um nur ein paar aktuelle Beispiele f\u00fcr diese Katalysatorwirkung zu nennen: die organisierte Klimabewegung implodiert. Dort werden Konflikte zwischen globalem S\u00fcden und globalen Norden ausgetragen, die auch au\u00dfenpolitisch wirken - unter anderem auf die Haltung zum Ukraine-Krieg.", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 45719369, "replied_author": 1595, "thread_root": 42055607, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 45719369, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310271044, "text": "Mehr und mehr glaube ich, dass der 7.10 tats\u00e4chlich auch insofern 9/11 \u00e4hnelt, als er wie seitdem vermutlich kein Ereignis als Katalysator wirkt, die politische Weltlage verschiebt, Debatten verformt, die Anordnung der Dinge ver\u00e4ndert.", "langs": ["deu"], "like_count": 16, "reply_count": 3, "repost_count": 0, "reply_to": 42055607, "replied_author": 1595, "thread_root": 42055607, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 42055607, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310271042, "text": "Der Hamas-Terror des 7. Oktober wurde ja vielfach mit 9/11 verglichen, wegen des Ausma\u00dfes, auch der Schockwirkung und, unter anderem von Joe Biden, im Versuch, die Reaktion auf 9/11, den War on Terror, die Kriege in Afghanistan und Irak, als mahnendes Beispiel zu nutzen.", "langs": ["deu"], "like_count": 14, "reply_count": 1, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315014, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310270845, "text": "Ahhhh", "langs": ["eng"], "like_count": 537, "reply_count": 3, "repost_count": 159, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 592138, "reposted_author": 878387, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 2, "sent_score": 0.5}
{"post_id": 202315015, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310270812, "text": "If anyone has codes going spare, I have had requests from various excellent climate Tweeps to join us here\u2026\ud83d\ude4f", "langs": ["eng"], "like_count": 11, "reply_count": 13, "repost_count": 7, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 417922, "reposted_author": 8777, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 2, "sent_score": 0.83}
{"post_id": 3467227, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310261807, "text": "\"Sind Sie Sozialistin, junge Frau?\" ist ja oft eine routinierte Schauenwirmalobwirsiedrankriegenfrage, aber diesmal fand ich wirklich faszinierend, wie pr\u00e4sent die Sprache und Begriffe sind. Beginnend auf dem Bundeskongress und auch in den Antworten der beiden:", "langs": ["deu"], "like_count": 106, "reply_count": 6, "repost_count": 9, "reply_to": 6110692, "replied_author": 1595, "thread_root": 6110692, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 6110692, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310261728, "text": "Die Gr\u00fcne Jugend hat neue Chefinnen \u2013 und wir haben ausf\u00fchrlich mit ihnen gesprochen. \u00dcber Weltschmerz, Abschiebungen und Sozialismus: www.spiegel.de/politik/deut...", "langs": ["deu"], "like_count": 99, "reply_count": 2, "repost_count": 25, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315016, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310262238, "text": "*legt Verhaltensweisen in die Nacht*", "langs": ["deu"], "like_count": 38, "reply_count": 0, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 24362305, "reposted_author": 363518, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 18201882, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310262242, "text": "Und sie hei\u00dfen nat\u00fcrlich (hier) @@238333 und @@238332", "langs": ["deu"], "like_count": 17, "reply_count": 1, "repost_count": 3, "reply_to": 3467227, "replied_author": 1595, "thread_root": 6110692, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315017, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310261938, "text": "Es ist, f\u00fcrchte ich, alles, was wir machen, hinter der Paywall (aber ich schreibe normalerweise trotzdem ein + dahinter, das habe ich vergessen).", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 200831621, "replied_author": 107396, "thread_root": 6110692, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 3467227, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310261807, "text": "\"Sind Sie Sozialistin, junge Frau?\" ist ja oft eine routinierte Schauenwirmalobwirsiedrankriegenfrage, aber diesmal fand ich wirklich faszinierend, wie pr\u00e4sent die Sprache und Begriffe sind. Beginnend auf dem Bundeskongress und auch in den Antworten der beiden:", "langs": ["deu"], "like_count": 106, "reply_count": 6, "repost_count": 9, "reply_to": 6110692, "replied_author": 1595, "thread_root": 6110692, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 6110692, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310261728, "text": "Die Gr\u00fcne Jugend hat neue Chefinnen \u2013 und wir haben ausf\u00fchrlich mit ihnen gesprochen. \u00dcber Weltschmerz, Abschiebungen und Sozialismus: www.spiegel.de/politik/deut...", "langs": ["deu"], "like_count": 99, "reply_count": 2, "repost_count": 25, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315018, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310122236, "text": "helen this is what my neighbor did", "langs": ["eng"], "like_count": 330, "reply_count": 4, "repost_count": 70, "reply_to": 6406000, "replied_author": 16240, "thread_root": 1097722, "thread_root_author": 3023, "repost_from": 6406001, "reposted_author": 34561, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.575}
{"post_id": 202315019, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310261604, "text": "Auf keinen Fall!", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 194986504, "replied_author": 73297, "thread_root": 1726352, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 171852075, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310261251, "text": "Keine \u00dcberraschung, alles lange bekannt - aber jetzt offiziell: Nach Ricarda Lang hat auch Omid Nouripour angek\u00fcndigt, noch einmal als Gr\u00fcnen-Chef zu kandidieren. Bislang sieht es nicht so aus, als g\u00e4be es aussichtsreiche Gegenkandidaturen.", "langs": ["deu"], "like_count": 21, "reply_count": 0, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 21140870, "quoted_author": 3420, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 131729680, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310261218, "text": "www.instagram.com/reel/Cw_-dBI...", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 131729681, "replied_author": 942349, "thread_root": 1726352, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 173801479, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310261217, "text": "www.instagram.com/reel/CyzJVf5...", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 173801482, "replied_author": 796540, "thread_root": 1726352, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 103192982, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310261210, "text": "\"Hallo?\"", "langs": ["deu"], "like_count": 29, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 1726352, "replied_author": 1595, "thread_root": 1726352, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1726352, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310261156, "text": "", "langs": ["deu"], "like_count": 449, "reply_count": 12, "repost_count": 54, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 3782269, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310261123, "text": "Es gibt einen sehr nachvollziehbaren und, wie ich aus der Bewegung h\u00f6re, angeblich einigerma\u00dfen zutreffenden Text \u00fcber die Koordination via Telegram-Gruppe: www.juedische-allgemeine.de/allgemein/in...\nKonkret zu diesem Post gibt es bisher nichts und wei\u00df die \u00d6ffentlichkeit auch nichts.", "langs": ["deu"], "like_count": 15, "reply_count": 0, "repost_count": 4, "reply_to": 3782268, "replied_author": 2285430, "thread_root": 1596310, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315020, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310260903, "text": "Was ich selbstverst\u00e4ndlich nicht tue und nie getan habe. Es ist nur nicht so, als w\u00e4re alles ausschlie\u00dflich Kommunikation und Medienaufmerksamkeit.", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 202315021, "replied_author": 272964, "thread_root": 44372156, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315022, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310260836, "text": "Ja, nun, aber Sahra Wagenknecht existiert dann doch auch ganz real.", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 44372155, "replied_author": 272964, "thread_root": 44372156, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315023, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310260834, "text": "*die potenziell folgenreichste Parteineugr\u00fcndung seit einem Jahrzehnt, fehlt da noch.", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 202315024, "replied_author": 1595, "thread_root": 44372156, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315024, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310260833, "text": "Irgendwann driftet es auch wirklich ein bisschen in Medienmagie ab, als manifestiere ein Bild oder eine Schlagzeile oder ein Cover sofort Wirklichkeit.", "langs": ["deu"], "like_count": 13, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 178270634, "replied_author": 1595, "thread_root": 44372156, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 178270634, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310260832, "text": "Ich verbringe wirklich sehr, sehr, sehr viel Zeit damit, dar\u00fcber nachzudenken, wor\u00fcber (wir) Medien berichten und berichten sollten und nicht, ich halte das f\u00fcr sehr relevante Fragen und ich verzweifle oft genug an der Branche, ihren Reflexen und Gewissheiten, aber bitte, Leute.", "langs": ["deu"], "like_count": 11, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": 44372156, "replied_author": 1595, "thread_root": 44372156, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 44372156, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310260831, "text": "Wenn Leute jetzt schon ernsthaft argumentieren, man k\u00f6nnte und sollte dem Kanzler keine B\u00fchne bieten (und im Grunde: ob seine Botschaft ankommt, liege in der Hand der Medien) und man sollte die potenziell folgenreichsten Parteineugr\u00fcndung nicht gr\u00f6\u00dfer behandeln, wei\u00df ich irgendwie auch nicht mehr.", "langs": ["deu"], "like_count": 25, "reply_count": 6, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 38354490, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310260826, "text": "Erstmal sagt es uns \u00fcberhaupt etwas, das ist bei Krisen- und Problemdiagnosen ja gar nicht immer der Fall.\nWas, tja? Was meinen Sie?", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 38354491, "replied_author": 12996, "thread_root": 38354489, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 120727475, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310260824, "text": "Das ist nicht einfach nur der typische Herbstblues oder die \u00fcbliche Midlifecrisis einer Legislaturperiode \u2013 die Ampel hat offensichtlich wirklich ein Problem.", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 103490001, "replied_author": 1595, "thread_root": 38354489, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 103490001, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310260820, "text": "Zahlen grob, etwas gerundet, variieren je nach Oktoberumfrage nach zwei Jahren, aber das Gesamtbild bleibt: Die Ampel ist in der Beliebtheit sehr schnell sehr viel tiefer abgest\u00fcrzt als Koalitionen der letzten 25 Jahre. Inklusive der Wildsau-und-Gurkentruppe und allen Grokos.", "langs": ["deu"], "like_count": 7, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 38354489, "replied_author": 1595, "thread_root": 38354489, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 38354489, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310260818, "text": "Groko 2017: 53%, Oktober nach zwei Jahren: 43% (-10 Prozentpunkte = 19%)\nGroko 2013: 67% -> 62% (-5 Pp = 7%)\nSchwarz-Gelb 2009: 48% -> 38% (-10 Pp = 20%)\nGroko 2005: 69%\u00a0 -> 70% (+- 0)\nRot-Gr\u00fcn 2002: 45% -> 40% (-5 Pp = 11%)\nRot-Gr\u00fcn 1998: 48%\u00a0 -> 47% (+- 0)\n\nAmpel 2021: 52%\u00a0 -> 34% (-18 Pp = -35%)", "langs": ["deu"], "like_count": 11, "reply_count": 3, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 102569632, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310252228, "text": "(Bevor hier jemand das \"jetzt\" \u00fcberdeutet - ich habe in den letzten Tagen die Posts nicht intensiv verfolgt, es soll nicht gesagt sein, dass es \"erst jetzt\" mit diesem Post komplett abdreht)", "langs": ["deu"], "like_count": 11, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 1596310, "replied_author": 1595, "thread_root": 1596310, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 127420711, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310252226, "text": "Dazu kommt die Antagonisierung in Deutschland der Letzten Generation, in Europa aller A22-Netzwerk-Gruppen (plus deren Kontakte zu Roger Hallam mit dessen Holocaust-Relativierungsgeschichte) und die Kriminalisierung \u2013 und man hat einen vorl\u00e4ufigen Endpunkt der organisierten Klimaprotestbewegung.", "langs": ["deu"], "like_count": 32, "reply_count": 2, "repost_count": 3, "reply_to": 159985940, "replied_author": 1595, "thread_root": 1596310, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 159985940, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310252224, "text": "Davon wird sich (nehme ich an) weder der pers\u00f6nliche Umgang so leicht erholen, weil es nicht mehr um Strategie geht, sondern um grundlegendste Haltungen, und davon wird sich (bin ich sicher) auch der Ruf in weiten Teilen erst einmal nicht erholen. Der ist heftig und aus guten Gr\u00fcnden ramponiert.", "langs": ["deu"], "like_count": 47, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": 66151060, "replied_author": 1595, "thread_root": 1596310, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 66151060, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310252223, "text": "Es gab schon viele Momente seit 2018, die man als Z\u00e4sur f\u00fcr die Klimabewegung beschreiben konnte, oder als toten Punkt, aber das jetzt, diese \u00c4u\u00dferungen einiger internationaler FFF-Aktivisten, dazu Greta Thunbergs \u00c4u\u00dferungen, das d\u00fcrfte wirklich eine, die bisher tiefste Z\u00e4sur sein.", "langs": ["deu"], "like_count": 56, "reply_count": 1, "repost_count": 3, "reply_to": 1596310, "replied_author": 1595, "thread_root": 1596310, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1596310, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310252221, "text": "Die internationalen Social-Media-Account von Fridays for Future sind ja schon \u00f6fter mit problematischen Posts aufgefallen, und die deutsche Sektion von FFF wendet sich seit Jahren \u00f6ffentlich und intern gegen Antisemitismus, aber jetzt dreht das komplett ab.", "langs": ["deu"], "like_count": 207, "reply_count": 24, "repost_count": 68, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 102569635, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310252031, "text": "Leute.", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 102569637, "replied_author": 4167, "thread_root": 7895307, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 7895307, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310251517, "text": "Passt inhaltlich ziemlich gut.\n\n@@29374", "langs": ["deu"], "like_count": 43, "reply_count": 9, "repost_count": 7, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315025, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310251500, "text": "Da die Shortlist des Prix Goncourt heute ver\u00f6ffentlicht wurde, hier eine kleine Story \u00fcber meinen Lieblingsliteraturpreis: den Prix Goncourt des Lyc\u00e9ens.\n\nDabei w\u00e4hlen jedes Jahr ca. 50 Schulklasse aus der Oberstufe aus den 20 nominierten Romanen f\u00fcr den Goncourt ihren Liebsten aus.", "langs": ["deu"], "like_count": 18, "reply_count": 1, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 23746465, "reposted_author": 153996, "quotes": 89697533, "quoted_author": 151612, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315026, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310251122, "text": "Ja zu beidem!", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 150095396, "replied_author": 130198, "thread_root": 150095397, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 150095397, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310250911, "text": "Das passt zur Kommunikation der letzten Tage: Da klang das programmatisch wie etwas zwischen Seeheimer Kreis und CDA (plus Russlandn\u00e4he und Antidiedaoben), nicht nach AfDDR, nicht nach der Ankunft von left-authoritarianism. Also klang es nach einer sehr viel erfolgversprechenderen Strategie.", "langs": ["deu"], "like_count": 16, "reply_count": 1, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 55371972, "quoted_author": 130363, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315027, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310210930, "text": "\"Anteilnahme ist nicht kostenlos zu haben. Sie muss weh tun oder sie ist keine.\" www.sueddeutsche.de/meinung/kolu...", "langs": ["deu"], "like_count": 91, "reply_count": 5, "repost_count": 29, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 12061968, "reposted_author": 1653, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315028, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310231431, "text": "Alright, real talk. Do I have the same number of followers here that I had on Twitter? No. But am I getting consistently more interaction here than I got there? Also no. However: Do I have the sincere hope that this platform right here will be trustworthy and sustainable in the long run? Not really.", "langs": ["eng"], "like_count": 48, "reply_count": 4, "repost_count": 6, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 3995596, "reposted_author": 226186, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.585}
{"post_id": 202315029, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310241518, "text": "Erfreuliche Entdeckung II \u2013 \u00bbDemokratie im Feuer\u00ab \ud83d\udd25 in der l\u00e4ngst zum Standardwerk der Gesellschaftsvermessung gewordenen \u00bbMitte-Studie\u00ab, aktuelle Ausgabe: www.fes.de/index.php?eI...", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 39133310, "replied_author": 1595, "thread_root": 39133310, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 39133310, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310241515, "text": "Erfreuliche Entdeckung I \u2013 \u00bbDemokratie im Feuer\u00ab \ud83d\udd25 in den Fu\u00dfnoten der State-of-the-art-Gesellschaftsvermessung \u00bbTriggerpunkte\u00ab von @@4452, @@167582 und @@173556.", "langs": ["deu"], "like_count": 15, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 13706154, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310232206, "text": "Das w\u00e4re\u2026 schlecht.", "langs": ["deu"], "like_count": 57, "reply_count": 4, "repost_count": 22, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 3147883, "quoted_author": 82316, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1318038, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310231146, "text": "BiW = B\u00fcrger in Wut\nBSW =/= B\u00fcrger sehr w\u00fctend\n\nWie soll man da nicht durcheinanderkommen?", "langs": ["deu"], "like_count": 55, "reply_count": 14, "repost_count": 6, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 26422378, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310230843, "text": "Das ist schon eine krasse Ansage.", "langs": ["deu"], "like_count": 49, "reply_count": 2, "repost_count": 10, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 13105916, "quoted_author": 1595, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 13105916, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310230841, "text": "Dritte Erkenntnis, explizit gefragt und beantwortet: Wagenknecht w\u00fcrde wieder Pipeline-Gas aus Russland kaufen.", "langs": ["deu"], "like_count": 51, "reply_count": 6, "repost_count": 10, "reply_to": 10574144, "replied_author": 1595, "thread_root": 9827700, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10574144, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310230830, "text": "Zweite Erkenntnis: Auf die Frage, wie sich ihr Wunsch, in der Fraktion zu verbleiben, vertrage, sagt sie, sie h\u00e4tte ja gern mehr Reden gehalten, aber habe nicht gedurft.\n\nNicht, dass es neu w\u00e4re, aber Politik ist f\u00fcr sie eben ausschlie\u00dflich Rede und \u00f6ffentlicher Auftritt.", "langs": ["deu"], "like_count": 61, "reply_count": 3, "repost_count": 8, "reply_to": 9827700, "replied_author": 1595, "thread_root": 9827700, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 9827700, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310230828, "text": "Zentrale Erkenntnis aus der Wagenknecht-PK: Sie braucht offensichtlich sehr dringend noch sehr viel Geld.", "langs": ["deu"], "like_count": 109, "reply_count": 5, "repost_count": 18, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 44372219, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310230826, "text": "Wenn man sich die Wagenknecht-PK anschaut, vor allem die GenossInnen neben ihr, wenn mal annimmt, dass die Partei gewissen Zuspruch bekommt, und wenn man dazu noch die AfD anschaut, m\u00fcsste man auch nochmal neu \u00fcber die offenbar extrem \u00fcbersch\u00e4tzte Rolle von Charisma f\u00fcr Politik nachdenken.", "langs": ["deu"], "like_count": 26, "reply_count": 2, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315030, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310230745, "text": "Mein Kollege @@426311 hat sich angeschaut, wie es um den Ausbau der Erneuerbaren Energien in Deutschland steht https://www.ndr.de/nachrichten/ndrdata/Wie-laeuft-der-Ausbau-erneuerbarer-Energien-in-Deutschland,erneuerbare104.html", "langs": ["deu"], "like_count": 51, "reply_count": 4, "repost_count": 24, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 607331, "reposted_author": 23711, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 48338515, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310221915, "text": "\u201eRechtsruck\u201c als einzige analytische Kategorie zum Verst\u00e4ndnis unserer Gesellschaften - bei einer Partei, die von 25,6 auf 29 Prozent stieg und schon zweimal bei 29 Prozent oder mehr lag. Herrje.", "langs": ["deu"], "like_count": 54, "reply_count": 3, "repost_count": 8, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 48338515, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310221915, "text": "\u201eRechtsruck\u201c als einzige analytische Kategorie zum Verst\u00e4ndnis unserer Gesellschaften - bei einer Partei, die von 25,6 auf 29 Prozent stieg und schon zweimal bei 29 Prozent oder mehr lag. Herrje.", "langs": ["deu"], "like_count": 54, "reply_count": 3, "repost_count": 8, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315031, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310221112, "text": "Der traurig-verzweifelte Pilz", "langs": ["deu"], "like_count": 19, "reply_count": 2, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 21037448, "reposted_author": 127567, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 18973385, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310221113, "text": "Vielleicht halluziniere ich, weil auch sonst, gerade im politischen Raum, das Antagonisieren von Journalismus als vermeintlich voreingenommen zugenommen hat, aber es fiel mir die Tage selbst erst auf, und da das hier (hoffentlich wieder) Raum f\u00fcr Notizen/Beobachtungen ist, wollte ich mal notieren.", "langs": ["deu"], "like_count": 20, "reply_count": 5, "repost_count": 1, "reply_to": 3475588, "replied_author": 1595, "thread_root": 3475589, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 3475588, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310221111, "text": "Ich nutze es jetzt immer h\u00e4ufiger wieder nicht, weil das Gendern (von denen, die es ablehnen) so zu einem tribalistischen Zugeh\u00f6rigkeitsbekenntnis gemacht wurde, dass ich annehme, dass es von vielen so gelesen wird, auch wenn es nicht so gemeint ist, und dass das verzerrt, wie Posts gelesen werden.", "langs": ["deu"], "like_count": 17, "reply_count": 6, "repost_count": 1, "reply_to": 202315032, "replied_author": 1595, "thread_root": 3475589, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315032, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310221110, "text": "Mir schien das lange wie eine Frage, die zwar politisiert wird, von da und dort, die aber eigentlich eine Frage pers\u00f6nlichen Geschmacks und pers\u00f6nlicher \u00dcberzeugung ist, keine Bekenntnisfrage. Das ist vorbei.\u00a0Ich denke jetzt viel dar\u00fcber nach und vermeide es zunehmend.", "langs": ["deu"], "like_count": 14, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 110335505, "replied_author": 1595, "thread_root": 3475589, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 110335505, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310221109, "text": "Ich bin aber auch dagegen, es, etwa in einer Redaktion, als Norm vorzugeben. Wer will, im Deutschlandfunk oder ZDF oder wo auch immer, kann es tut (und viele werden es tun), wer nicht will, kann es lassen (und viele werden es lassen) - et voil\u00e0, Thema fertig.", "langs": ["deu"], "like_count": 34, "reply_count": 3, "repost_count": 0, "reply_to": 32609739, "replied_author": 1595, "thread_root": 3475589, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 32609739, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310221109, "text": "Ich bin daf\u00fcr, dass staatliche Institutionen gendern (kann aber damit leben, wenn es freigestellt w\u00e4re) und w\u00e4re sonst entschieden daf\u00fcr, dass es m\u00f6glich ist, dass also, anders als bislang oft \u00fcblich, das Gendern mit * oder _ oder : oder Binnen-I nicht untersagt ist.", "langs": ["deu"], "like_count": 32, "reply_count": 2, "repost_count": 1, "reply_to": 94658074, "replied_author": 1595, "thread_root": 3475589, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 94658074, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310221108, "text": "Als ich einge\u00fcbt hatte, dass ich zwischen Gruppen von Demonstranten (M\u00e4nnern), Demonstrantinnen (Frauen), DemonstrantInnen (M\u00e4nner & Frauen) und Demonstrant*innen (inklusive Nicht-Bin\u00e4re und/oder unbekannt) unterscheiden konnte, kam mir das generische Maskulinum \u00e4rgerlich unpr\u00e4zise vor.", "langs": ["deu"], "like_count": 38, "reply_count": 1, "repost_count": 5, "reply_to": 3475589, "replied_author": 1595, "thread_root": 3475589, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 3475589, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310221108, "text": "Kleine Beobachtung am Rand: Ich nutze schon seit vielen Jahren, wenn m\u00f6glich, den *, um zu gendern, ohne das gro\u00df zu thematisieren. Nur einmal, vor Jahren, als es den Blog noch gab, habe ich mal beschrieben, dass es f\u00fcr mich nach gewisser Umgew\u00f6hnung neben der Inklusionsfrage auch um Pr\u00e4zision ging.", "langs": ["deu"], "like_count": 38, "reply_count": 2, "repost_count": 7, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315033, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310212107, "text": "Susanne G\u00f6tze ist da. Bitte folgen. Wichtige Arbeit, die sie leistet.\n\n@@8173", "langs": ["deu"], "like_count": 44, "reply_count": 1, "repost_count": 21, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 5726782, "reposted_author": 3469, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 167503622, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310212220, "text": "Was genau, meinen Sie, soll ich mit so einem aus dem Nichts hingeworfenen Ratschlag anfangen?", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 202315034, "replied_author": 12954, "thread_root": 136566630, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315035, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310211833, "text": "Soso.", "langs": ["deu"], "like_count": 0, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 202315036, "replied_author": 12954, "thread_root": 136566630, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2321141, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310211549, "text": "Ach ja und weil das Klischee so verbreitet ist, die linken Gr\u00fcnen interessierten sich nicht f\u00fcr klassische linke Themen: Nichts begeistert den Bundeskongress so wie Forderungen nach Umverteilung, \u201edem Stellen der Verteilungsfrage\u201c oder \u201etax the rich\u201c.", "langs": ["deu"], "like_count": 9, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 86106663, "replied_author": 1595, "thread_root": 2321137, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86106663, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310211542, "text": "Merke: Spitzen gegen Robert Habeck funktionieren besser als Spitzen gegen Volker Wissing oder Christian Lindner.", "langs": ["deu"], "like_count": 7, "reply_count": 2, "repost_count": 1, "reply_to": 86106662, "replied_author": 1595, "thread_root": 2321137, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 86106662, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310211454, "text": "Der faszinierendste Unterschied zu Parteitagen ist: Die ganz gro\u00dfe Mehrheit sitzt auf St\u00fchlen und h\u00f6rt konzentriert den Reden zu, statt irgendwo zu stehen und zu plaudern und zu netzwerken.", "langs": ["deu"], "like_count": 7, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 202315037, "replied_author": 1595, "thread_root": 2321137, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 136566630, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310211444, "text": "\ud83d\ude4f \ud83d\ude4f f\u00fcr 5k", "langs": ["deu"], "like_count": 53, "reply_count": 2, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315037, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310211442, "text": "Spreche eventuell ab heute Abend versehentlich Leute mit \u201eIhr Lieben\u201c an.", "langs": ["deu"], "like_count": 10, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 202315038, "replied_author": 1595, "thread_root": 2321137, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315039, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310211411, "text": "Eine Rednerin jetzt mit vermutlich unabsichtlichem Diss: \u201eOlaf Schulz\u201c.", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 202315040, "replied_author": 1595, "thread_root": 19885508, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315038, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310211411, "text": "Hier wird der Bundeskongress LIVE GESKEETET.", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 132847065, "replied_author": 1595, "thread_root": 2321137, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315040, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310211410, "text": "Timon Dzienus jetzt auch mit Kritik an Scholz' Abschiebeforderung: \u201eNein, Herr Scholz, wir m\u00fcssen endlich im gro\u00dfen Stil Menschen aus dem Mittelmeer retten\u201c.", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 19885507, "replied_author": 1595, "thread_root": 19885508, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315041, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310201706, "text": "Der Winter naht!", "langs": ["deu"], "like_count": 1333, "reply_count": 25, "repost_count": 337, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 1010041, "reposted_author": 4172, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 132847065, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310211404, "text": "\ud83e\udd37\u200d\u2642\ufe0f", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 202315042, "replied_author": 1595, "thread_root": 2321137, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315042, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310211403, "text": "Jetzt vermittelt die Sitzungsleitung Schlafpl\u00e4tze in Gelsenkirchen f\u00fcr das Taylor-Swift-Konzert und erz\u00e4hlt \u201eTierfacts\u201c (\u201ewusstet Ihr, dass Elche sechs Meter tief tauchen k\u00f6nnen?\u201c)", "langs": ["deu"], "like_count": 11, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 2321137, "replied_author": 1595, "thread_root": 2321137, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2321137, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310211400, "text": "Bei der gr\u00fcnen Jugend hat man noch, \u201eIhr Lieben!\u201c, uneingeschr\u00e4nkte \u201eSolidarit\u00e4t mit der globalen Arbeiterklasse\u201c und einen Brass auf den \u201eglobalen Kapitalismus\u201c.", "langs": ["deu"], "like_count": 19, "reply_count": 3, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 19885507, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310211314, "text": "Ich glaube ja, dass die meisten Mitglieder der Gr\u00fcnen Jugend sich entweder mehr als Nudeln mit Pesto leisten k\u00f6nnen oder sich sehr bald, nach dem Studium, mehr mit Nudeln mit Pesto leisten k\u00f6nnen werden. Ist das Projektion, Selbstbezogenheit, oder nur sprachliche Unachtsamkeit?", "langs": ["deu"], "like_count": 7, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 202315043, "replied_author": 1595, "thread_root": 19885508, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315043, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310211309, "text": "Zum Leitantrag gibt es einen \u00c4nderungsantrag und zwei Enthaltungen, keine Gegenstimmen, ich sag ja, Revolution sieht anders aus.", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 202315044, "replied_author": 1595, "thread_root": 19885508, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 13298435, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310211056, "text": "Was f\u00fcr eine Freude, was f\u00fcr eine Ehre: In seiner Rede \u00fcber Journalismus in der Klimakrise nannte @@26493 \"Demokratie im Feuer\" \ud83d\udd25 eines der \"kl\u00fcgsten, aber auch herausforderndsten politischen B\u00fccher zur Klimakrise\":\n\nwww.youtube.com/watch?v=5rFm... (ab 46.00 - aber in G\u00e4nze schauen!)", "langs": ["deu"], "like_count": 60, "reply_count": 1, "repost_count": 23, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 27679359, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310211104, "text": "Man sieht hier sch\u00f6n (naja: eigentlich bedr\u00fcckend...) den Unterschied zwischen der Erhitzung \u00fcber Land und \u00fcber Wasser. Dort, wo wenig Landmasse ist, sind die Anomalien kleiner. Wo viel Landmasse ist, sind sie gr\u00f6\u00dfer*. Bl\u00f6derweise leben Menschen an Land...\n\n*Plus: an dem Polen, v.a. in der Arktis.", "langs": ["deu"], "like_count": 29, "reply_count": 0, "repost_count": 15, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315044, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310211254, "text": "Damit d\u00fcrfte der Ton gesetzt sein. Um Migration wird es auch gehen - aber dass hier die Revolte gegen die Ampel ausbricht, w\u00fcrde ich trotzdem nicht erwarten. \n\nAnsonsten: Heute Abend werden die neuen Vorsitzenden, Svenja Appuhn und Katharina Stolla, gew\u00e4hlt.", "langs": ["deu"], "like_count": 11, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 116639852, "replied_author": 1595, "thread_root": 19885508, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 116639852, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310211253, "text": "Und, kleiner zynischer Scherz zur Er\u00f6ffnung dieses Kongresses: ihre Solidarit\u00e4t mit der Ampel sei so weit \u00fcber die Grenze, \u201edass Olaf Scholz sie am liebsten abschieben w\u00fcrde\u201c", "langs": ["deu"], "like_count": 29, "reply_count": 1, "repost_count": 3, "reply_to": 19885508, "replied_author": 1595, "thread_root": 19885508, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 19885508, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310211251, "text": "Sarah-Lee Heinrich, die scheidende Sprecherin der Gr\u00fcnen Jugend jetzt gerade auf deren Bundeskongress: \u201eMeine Solidarit\u00e4t mit der Ampel ist nicht grenzenlos. Meine Solidarit\u00e4t mit der Ampel ist am Ende. (\u2026) Meine Solidarit\u00e4t mit der gr\u00fcnen Zur\u00fcckhaltung in der Ampel ist am Ende.\u201c", "langs": ["deu"], "like_count": 60, "reply_count": 3, "repost_count": 12, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 6211131, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310211107, "text": "Bevor das untergeht, weil sich niemand dr\u00fcber aufregt und weil @@1189 das hier noch nicht gepostet hat (ich habe die Rede nicht gesehen):", "langs": ["deu"], "like_count": 49, "reply_count": 7, "repost_count": 14, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315045, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310211106, "text": "\ud83d\ude4f", "langs": ["deu"], "like_count": 0, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 202315046, "replied_author": 26493, "thread_root": 13298435, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 27679359, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310211104, "text": "Man sieht hier sch\u00f6n (naja: eigentlich bedr\u00fcckend...) den Unterschied zwischen der Erhitzung \u00fcber Land und \u00fcber Wasser. Dort, wo wenig Landmasse ist, sind die Anomalien kleiner. Wo viel Landmasse ist, sind sie gr\u00f6\u00dfer*. Bl\u00f6derweise leben Menschen an Land...\n\n*Plus: an dem Polen, v.a. in der Arktis.", "langs": ["deu"], "like_count": 29, "reply_count": 0, "repost_count": 15, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 13298435, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310211056, "text": "Was f\u00fcr eine Freude, was f\u00fcr eine Ehre: In seiner Rede \u00fcber Journalismus in der Klimakrise nannte @@26493 \"Demokratie im Feuer\" \ud83d\udd25 eines der \"kl\u00fcgsten, aber auch herausforderndsten politischen B\u00fccher zur Klimakrise\":\n\nwww.youtube.com/watch?v=5rFm... (ab 46.00 - aber in G\u00e4nze schauen!)", "langs": ["deu"], "like_count": 60, "reply_count": 1, "repost_count": 23, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 13298452, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310211037, "text": "Sehr sch\u00f6ne Formulierung: \u00fcbers Klima zu reden, muss explizit hei\u00dfen, plausible Gr\u00fcnde f\u00fcr Optimismus zu identifizieren und zu kommunizieren - aber eben nur: plausible.", "langs": ["deu"], "like_count": 26, "reply_count": 0, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 13298453, "quoted_author": 26493, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 27679350, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310211034, "text": "So erkl\u00e4rt sich auch, dass Regierungsverantwortung damals m\u00e4\u00dfigend gewirkt hat (die Union redete zur\u00fcckgenommener als jetzt) und jetzt eskalierend wirkt (die SPD, FDP und die Gr\u00fcnen reden aufgew\u00fchlter).", "langs": ["deu"], "like_count": 11, "reply_count": 2, "repost_count": 1, "reply_to": 27679352, "replied_author": 1595, "thread_root": 14950878, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 27679352, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310211033, "text": "Damals hatte nicht nur die Union ein Interesse, zu kommunizieren, dass sie Kontrolle hat, damals wurden so Parteien links der Mitte auch abgeschirmt von Abschottungsforderungen, da die wichtigsten Teile der Union nicht so redeten, taten sie es auch nicht - jetzt ist das anders und sie ziehen nach.", "langs": ["deu"], "like_count": 17, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": 14950878, "replied_author": 1595, "thread_root": 14950878, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 14950878, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310211029, "text": "Man bekommt in diesen Tagen eine Ahnung, wie die Migrationsdebatte 2016-2018 verlaufen w\u00e4re, w\u00e4re nicht a) eine Frau aus dem liberalen Lager der Union CDU-Chefin und b) Kanzlerin, also die Union in Regierungsverantwortung gewesen.", "langs": ["deu"], "like_count": 80, "reply_count": 5, "repost_count": 11, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315047, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310210737, "text": "Das ist ein hochinteressanter Fall - dar\u00fcber, wie ein in den Social Media gro\u00df gewordener K\u00fcnstler reagiert, wenn er erstmals von einem etablierten Kunstkritiker rezensiert wird. Deutlich werden die unterschiedlichen Parameter von Fankultur und 'Gate keeping'-Kultur: news.artnet.com/opinion/devo...", "langs": ["deu"], "like_count": 84, "reply_count": 4, "repost_count": 37, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 2135779, "reposted_author": 29384, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10064784, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310201333, "text": "Ich habe mich gefragt, gibt es eigentlich noch diejenigen, die darauf dr\u00e4ngen, dass in \"Humanit\u00e4t und Ordnung\" auch \"Humanit\u00e4t\" steht, gegen den Sog der aktuellen Migrationsdebatte? Wie schauen sie auf die Lage, wie steht es um sie? Im aktuellen Spiegel:\n\nwww.spiegel.de/politik/deut...", "langs": ["deu"], "like_count": 22, "reply_count": 1, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315048, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310201441, "text": "bsky.app/profile/beim...", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 188608630, "replied_author": 41353, "thread_root": 11458820, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 26411388, "quoted_author": 1595, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 39134624, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310201335, "text": "Hier das Interview (+): www.spiegel.de/politik/deut...", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 1881268, "replied_author": 1595, "thread_root": 1881268, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10064784, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310201333, "text": "Ich habe mich gefragt, gibt es eigentlich noch diejenigen, die darauf dr\u00e4ngen, dass in \"Humanit\u00e4t und Ordnung\" auch \"Humanit\u00e4t\" steht, gegen den Sog der aktuellen Migrationsdebatte? Wie schauen sie auf die Lage, wie steht es um sie? Im aktuellen Spiegel:\n\nwww.spiegel.de/politik/deut...", "langs": ["deu"], "like_count": 22, "reply_count": 1, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 44372250, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310201323, "text": "\"Wokeness\" ist keine analytische Kategorie und wenn man ein Ph\u00e4nomen beschreiben will, das man darunter versteht, dann muss man sich von dem Begriff l\u00f6sen und erst einmal die M\u00fche der Benennung machen, oder was soll da sonst an Erkenntnis rauskommen?", "langs": ["deu"], "like_count": 24, "reply_count": 4, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 87578296, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310201312, "text": "Mit einer gut kuratierten Timeline und \u00fcber Jahre an Kommunikationspraktiken gew\u00f6hnte Followerschaft und die Souver\u00e4nit\u00e4t, auch vor allem diesen Publika zu folgen und diese Publika zu adressieren, l\u00e4sst sich das noch beherrschen - aber sobald davon etwas auseinanderf\u00e4llt, zack.", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 187737285, "replied_author": 1595, "thread_root": 28063222, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 187737285, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310201310, "text": "In sozialen Medien derzeit gilt als allgemeine Kommunikations- und Interpretationspraxis: Man kann sich nicht nicht bekennen.", "langs": ["deu"], "like_count": 10, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 28063222, "replied_author": 1595, "thread_root": 28063222, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 28063222, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310201307, "text": "Beim Blick auf Twitter schon lange, aber auch im kurzen Moment hier vor der Twitterisierung, und erst recht in der aktuellen Weltlage versteht man: Soziale Medien sind Bekenntnismaschinen. Sie produzieren und provozieren st\u00e4ndige Bekenntnisse und deuten jede (Nicht-)Kommunikation als Bekenntnis.", "langs": ["deu"], "like_count": 43, "reply_count": 3, "repost_count": 10, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 69174643, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310201301, "text": "Die Aussagen des Kanzlers im Interview mit dem Kanzler kommen vom Kanzler, der genau wei\u00df, was er tut und sagen will.", "langs": ["deu"], "like_count": 8, "reply_count": 1, "repost_count": 3, "reply_to": 69174642, "replied_author": 90135, "thread_root": 1881268, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 28972952, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310201256, "text": "Man kann nat\u00fcrlich st\u00e4ndig so tun, \"das Problem Migration\" sei \"zu l\u00f6sen\", wenn nur endlich mal jemand was t\u00e4te oder die richtigen Leute zu entscheiden h\u00e4tten, aber man wird ein dem Wesen nach unaufl\u00f6sbares Ph\u00e4nomen nicht aufl\u00f6sen, und bereitet also permanent das eigene Scheitern vor. Warum?", "langs": ["deu"], "like_count": 41, "reply_count": 2, "repost_count": 14, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1881268, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310201253, "text": "Wie man als Kanzler auf die Idee kommen kann, in so einer Lage markige Wir-m\u00fcssen-Appelle zu formulieren, an denen man offensichtlich scheitern wird, weil es Gr\u00fcnde daf\u00fcr gibt, warum wenig abgeschoben wird und weil viele davon nicht zu \u00e4ndern sind, das erschlie\u00dft sich mir so gar nicht.", "langs": ["deu"], "like_count": 358, "reply_count": 33, "repost_count": 66, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315049, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310200917, "text": "Moment ich dachte S\u00f6ders Platz sei endg\u00fcltig in Bayern er wird doch nicht geflunkert haben?", "langs": ["deu"], "like_count": 9, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 94190396, "reposted_author": 46966, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315050, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310190855, "text": "Auf der Buchmesse ist die Umbenennung Indiens auch schon im Gange btw", "langs": ["deu"], "like_count": 8, "reply_count": 0, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 27455110, "reposted_author": 636174, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315051, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310182117, "text": "Wollte ich eine linke Partei gr\u00fcnden, w\u00fcrde ich sie Woke In Progress nennen", "langs": ["deu"], "like_count": 69, "reply_count": 4, "repost_count": 8, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 29455847, "reposted_author": 35074, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 132847081, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310182115, "text": "Halt, stopp, KOmmando zur\u00fcck, die neue offizielle Telegram-Gruppe hei\u00dft \"RUnkelr\u00fcben- Brigade!!\"", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 202315052, "replied_author": 1595, "thread_root": 14600141, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315052, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310182113, "text": "Geh doch nach dR\u00dcBEN!", "langs": ["deu"], "like_count": 6, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 202315053, "replied_author": 1595, "thread_root": 14600141, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315053, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310182113, "text": "Komm in die Telegram-Gruppe \"runkelr\u00fcben- RESISTANCE\"", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 132847083, "replied_author": 46966, "thread_root": 14600141, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 14600141, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310182046, "text": "Selbstimaginierung als Opfer politischer Verfolgung am absoluten Limit.", "langs": ["deu"], "like_count": 189, "reply_count": 17, "repost_count": 27, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 69174918, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310181531, "text": "News: Als Reaktion auf die antisemitischen Vorf\u00e4lle gibt der Bundestag mehr Geld an die Antisemitismus-Recherchestelle RIAS und den Sportverein Makkabi Deutschland: www.spiegel.de/politik/deut...", "langs": ["deu"], "like_count": 18, "reply_count": 0, "repost_count": 7, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 3897728, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310181535, "text": "Was im Grunde klar war, wird jetzt real: der Kollege Timo @@40655 hat erfahren, dass Sahra Wagenknecht wirklich eine eigene Partei gr\u00fcndet.", "langs": ["deu"], "like_count": 23, "reply_count": 3, "repost_count": 9, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 6259800, "quoted_author": 40655, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315054, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310181520, "text": "NEWS: Kommende Woche will Sahra Wagenknecht nach Infos in der Bundespressekonferenz \u00f6ffentlich bekannt geben, dass sie eine eigene Partei gr\u00fcnden wird. Termin soll wohl am Montag sein. Vorstellen wird sie zun\u00e4chst den Verein \u201eBSW\u201c. Gleich mehr beim SPIEGEL.", "langs": ["deu"], "like_count": 32, "reply_count": 8, "repost_count": 14, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 6259800, "reposted_author": 40655, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 69174918, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310181531, "text": "News: Als Reaktion auf die antisemitischen Vorf\u00e4lle gibt der Bundestag mehr Geld an die Antisemitismus-Recherchestelle RIAS und den Sportverein Makkabi Deutschland: www.spiegel.de/politik/deut...", "langs": ["deu"], "like_count": 18, "reply_count": 0, "repost_count": 7, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 5155019, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310181207, "text": "Ich warte schon die ganze Zeit drauf, dass die \u201eWelt aus den Fugen\u201c-Diagnositis wieder einsetzt. Ist es jetzt so weit?", "langs": ["deu"], "like_count": 10, "reply_count": 4, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315055, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310181015, "text": "Ich trete \u00fcbrigens seit letzter Woche unter Sicherheitsschutz auf", "langs": ["deu"], "like_count": 158, "reply_count": 16, "repost_count": 21, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 4358145, "reposted_author": 1646, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 38096725, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310172113, "text": "Sehr faszinierend, wusste ich gar nichts von: die \u201eEnergetiker\u201c und Elektrifizierungshoffnungen in der fr\u00fchen Sowjetunion, im \u201eMittelweg 36\u201c-Podcast.", "langs": ["deu"], "like_count": 6, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 562692, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310172044, "text": "Naja, aber die Annahme, dass es schon reale N\u00f6te gibt bzw. genauer: sich reale Verteilungsfragen stellen, steht ja offensichtlich hinter der Analyse, sonst w\u00e4re man ja bei der trivialen Einsicht, dass niemand gern weniger hat und alle gern mehr h\u00e4tten und wenige davon abstrahiert.", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 562693, "replied_author": 127524, "thread_root": 562688, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315056, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310172029, "text": "So hat fast alles sein Gutes!", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 562696, "replied_author": 127524, "thread_root": 562688, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315057, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310172000, "text": "Die Diskussion um CfD ist nicht ganz einfach. Einerseits senken sie das Risiko f\u00fcr EE-Investitionen. Andererseits bergen sie abh\u00e4ngig von der Ausgestaltung das Risiko von verzerrenden Anreizen f\u00fcr das Verhalten am Strommarkt. Darauf zielt unser o. g. CfD-Vorschlag.", "langs": ["deu"], "like_count": 6, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": 28402646, "replied_author": 71229, "thread_root": 12464255, "thread_root_author": 8981, "repost_from": 28402660, "reposted_author": 71229, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315058, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310172015, "text": "\"The federal government is under pressure to carve out exemptions to its carbon pricing system, particularly for rural home-heating fuel in Atlantic Canada.\"", "langs": ["eng"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 39241251, "reposted_author": 128861, "quotes": 12310012, "quoted_author": 8988, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.906}
{"post_id": 562695, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310172022, "text": "Das Dar\u00fcberreden und das L\u00f6senwollen kreisen dann zumeist um B\u00fcrgergeld und Sozialwohnungen - oder um Lob der Gewerkschaften und Tarifvertr\u00e4ge - oder um allgemeine Ungerechtigkeits- und Umverteilungsideen und irgendwie scheinen alle an den politischen Konflikten vorbeizureden und zu -l\u00f6sen.", "langs": ["deu"], "like_count": 6, "reply_count": 2, "repost_count": 1, "reply_to": 66376395, "replied_author": 1595, "thread_root": 562688, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 66376395, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310172019, "text": "Irgendwie gibt es ja einerseits objektiv gro\u00dfe Ungleichheit und teils auch echte materielle Not, Armut, andererseits aber gro\u00dfe Indifferenz, gleichzeitig Identifikation mit Wohlstandseliten und Abscheu gegen die Besserverdiener, teilweise von Gutverdienern, gekoppelt mit Habitusfragen.", "langs": ["deu"], "like_count": 6, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": 66376393, "replied_author": 1595, "thread_root": 562688, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 104265029, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310172011, "text": "Sie sind auch f\u00fcrchterlich (und nicht absichtsvoll) r\u00e4tselhaft formuliert, sorry. In den Folgetweets versuche ich es, etwas zu kl\u00e4ren. Ich finde es aber schon schwer, das alles auf eine Formel zu bringen.", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 104265030, "replied_author": 49386, "thread_root": 562688, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 66376393, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310172009, "text": "Solange das nicht passiert, meinen die einen weiter, wenn sie \u00fcber die Armen sprechen Arbeitslose, die anderen Hausbesitzer im Osten, die dritten potenzielle Erben und die vierten Lieferdienstfahrer und Paketboten. Und solange wird das alles auch Kuddelmuddel bleiben.", "langs": ["deu"], "like_count": 14, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": 66376392, "replied_author": 1595, "thread_root": 562688, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 66376392, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310172007, "text": "Also eine Kl\u00e4rung von Fragen wie: Wer hat wie viel? Wem mangelt es woran? Wer empfindet einen Mangel woran? Wer ist in der Lage, eigene und fremde M\u00e4ngel zu politisieren?", "langs": ["deu"], "like_count": 11, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 36555593, "replied_author": 1595, "thread_root": 562688, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 36555593, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310172004, "text": "Oder anders und einfacher: Ich glaube, die a) realen sozialen N\u00f6te und ihre Verortung, b) die politisch bedeutsamen, mobilisierbaren N\u00f6te und c) die \u00dcberlappung von beiden m\u00fcsste man \u00fcberhaupt erstmal kartieren und dann auch politisch-normativ priorisieren.", "langs": ["deu"], "like_count": 9, "reply_count": 2, "repost_count": 2, "reply_to": 36555592, "replied_author": 1595, "thread_root": 562688, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 36555592, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310172002, "text": "\u2026 politische Sprengstoff durch klassische soziale Ma\u00dfnahmen oder sowieso durch Thematisierung entsch\u00e4rfen l\u00e4sst. Was mich zur These bringt, dass die Thematisierungsm\u00f6glichkeit und \u00fcberhaupt erstmal Benennbarkeit der sprengkr\u00e4ftigen sozialen Frage eines der gro\u00dfen R\u00e4tsel ist.", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 562688, "replied_author": 1595, "thread_root": 562688, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 562688, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310172000, "text": "Das ist wie immer sehr scharfsinnig beobachtet und beschrieben von @@29374, aber ich finde weiter nicht \u00fcberzeugend, dass die soziale Frage, die gemeinhin als soziale Frage thematisiert wird, die soziale Frage ist, die politisch sprengkr\u00e4ftig ist, und, andersrum, dass sich dieser \u2026", "langs": ["deu"], "like_count": 12, "reply_count": 2, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 12706195, "quoted_author": 29374, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315059, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310171939, "text": "Jetzt fiele quasi die Mindestdauer des zweiten Elternteils (meist: des Mannes), der bisher mindestens 2 Monate nehmen muss, damit es die Maximaldauer (14 Monate f\u00fcr beide gesamt) gibt, auf 1 Monat direkt nach der Geburt, damit es das neue Maximum von 13 Monaten gibt.", "langs": ["deu"], "like_count": 7, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 202315060, "replied_author": 1595, "thread_root": 36674870, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315060, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310171937, "text": "Zweitens: Der Eindruck wird dadurch verst\u00e4rkt, dass der gleichstellubgspolitisch vielleicht progressivste Vorschlag neulich vom Liberalen Otto Fricke kam: pflichtm\u00e4\u00dfige 50:50-Aufteilung. Von dem Impuls, der sich auch abgemildert bei Christian D\u00fcrr fand, findet sich nichts mehr - im Gegenteil.", "langs": ["deu"], "like_count": 7, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 36674871, "replied_author": 1595, "thread_root": 36674870, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 36674871, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310171935, "text": "Erstens: Der Vorschlag l\u00e4sst sich wieder einmal am schl\u00fcssigsten erkl\u00e4ren, wenn man annimmt, dass die FDP in erster Linie Politik f\u00fcr bestimmte Milieus macht, zu denen Sehrgutverdiener geh\u00f6ren. Gegen diese Lesart (es ist \u00fcberhaupt nichts Ehrenr\u00fchriges daran) wehrt sich die FDP aber entschieden.", "langs": ["deu"], "like_count": 17, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": 36674870, "replied_author": 1595, "thread_root": 36674870, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 36674870, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310171933, "text": "Die FDP-Fraktion hat offenbar einen Gegenvorschlag f\u00fcr eine Elterngeld-Reform gemacht. Statt der von Lisa Paus geplanten kompletten Streichung ab ca. 180 000 zu versteuerndem Einkommen als Paar soll es f\u00fcr alle nur noch 12 statt 14 Monate geben. \n\nDazu zwei Notizen:", "langs": ["deu"], "like_count": 21, "reply_count": 2, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315061, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310171905, "text": "Geht schon wieder, aber als flehender Appell.", "langs": ["deu"], "like_count": 27, "reply_count": 0, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 4496781, "reposted_author": 3797, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 145291262, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310170909, "text": "Der \"ausgerechnet ... dabei m\u00fcsste doch eigentlich\"-Zugang zur Welt ist wirklich noch unergiebiger, als er popul\u00e4r ist, und das muss man erst einmal schaffen.", "langs": ["deu"], "like_count": 9, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315062, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310170702, "text": "Die Migrationsskepsis unter Personen in langanhaltender und intensiver Armut ist gr\u00f6\u00dfer als bei Menschen mit diskontinuierlichen Armutsverl\u00e4ufen. F\u00fcr die Diversit\u00e4tseinstellungen zeigen sich keine signifikanten Differenzen je nach Armutsdauer.", "langs": ["deu"], "like_count": 13, "reply_count": 1, "repost_count": 4, "reply_to": 42579956, "replied_author": 159592, "thread_root": 42579956, "thread_root_author": 159592, "repost_from": 127197494, "reposted_author": 159592, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315063, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310170652, "text": "Oben die Kosmopoliten, unten die Kommunitaristen? Studie zu Werthaltungen unter Armen mit SOEP-Daten: Menschen in Armut sind gg\u00fc. Homosexuellen oder transgender Personen nicht skeptischer eingestellt als nichtarme Personen. Dagegen lehnen Menschen mit Armutserfahrung Migrationsbewegungen eher ab. \u2b07\ufe0f", "langs": ["deu"], "like_count": 17, "reply_count": 2, "repost_count": 12, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 42579956, "reposted_author": 159592, "quotes": 25649394, "quoted_author": 579458, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315064, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310170637, "text": "Hallo Hamburg, ich werde heute Abend an der Uni HH aus Anlass des 100. Geburtstags von SPIEGEL-Gr\u00fcnder Rudolf Augstein eine \u00f6ffentliche Vorlesung zum Klimajournalismus halten: \"Sagen, was ist. Und sagen, was sein k\u00f6nnte.\" \nHeute, 18 Uhr 15. Details: www.zfw.uni-hamburg.de/oeffentliche...", "langs": ["eng"], "like_count": 43, "reply_count": 3, "repost_count": 15, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 13298625, "reposted_author": 26493, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.773}
{"post_id": 38354874, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310161334, "text": "Man wei\u00df das, dass hier eine Gesellschaft, die altert und wenig Kinder hat, erhitzt dar\u00fcber redet, wie sie verhindern kann, dass Menschen in dieses Land kommen, aber in dieser Dichte diejenigen, die als Kronzeugen f\u00fcr \"zu viele Menschen\" dienen, \u00fcber \"zu wenige\" zu h\u00f6ren, ist schon bemerkenswert.", "langs": ["deu"], "like_count": 9, "reply_count": 0, "repost_count": 3, "reply_to": 76825865, "replied_author": 1595, "thread_root": 76825866, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 76825865, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310161155, "text": "Hier der Link: www.youtube.com/watch?v=A-LN...", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 76825866, "replied_author": 1595, "thread_root": 76825866, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 76825866, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310161152, "text": "Das ist \u00fcbrigens ein faszinierender Ausschnitt aus einer Lanz-Sendung. Es geht um Migration, Lanz fragt drei KommunalpolitikerInnen, ob sie genug Erzieher*innen, haben, Lehrer*innen, Leute in \u00c4mtrn, aber auch Leute, die neue Schulen etc. bauen, die Antwort lautet durchweg: nein. Zu wenig Leute.", "langs": ["deu"], "like_count": 26, "reply_count": 2, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2321169, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310161109, "text": "In der FAZ vom Samstag bespricht Christian Schw\u00e4gerl Felix Heidenreichs \"Nachhaltigkeit und Demokratie\" und \"Demokratie im Feuer\" \ud83d\udd25:", "langs": ["deu"], "like_count": 34, "reply_count": 3, "repost_count": 10, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 36557427, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310161057, "text": "5. Folglich: Die Regierung ist da in einem Sog und derzeit kann niemand nachvollziehbar erkl\u00e4ren, wie sie da rauskommen will und soll. Was auch erwarten l\u00e4sst, dass jetzt weiter alle paar Tage neue Ma\u00dfnahmen diskutiert und gefordert und irgendwann auch beschlossen werden.", "langs": ["deu"], "like_count": 10, "reply_count": 2, "repost_count": 2, "reply_to": 36557426, "replied_author": 1595, "thread_root": 2321167, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 36557426, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310161056, "text": "4. Das einzige, was plausiblerweise demn\u00e4chst passieren k\u00f6nnte, ist, dass die \u00f6ffentliche Debatte sich verlagert, weil Medien und Politik \u00fcblicherweise nicht beliebig lange auf ein Thema konzentriert bleiben. Damit st\u00f6\u00dft man aber wieder an Punkt 2 - zu viele haben ein Interesse an der Aufwallung.", "langs": ["deu"], "like_count": 9, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": 36557429, "replied_author": 1595, "thread_root": 2321167, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 36557429, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310161054, "text": "3. Was hei\u00dft: Es gibt keinen logischen Ausstiegspunkt (Checker nutzen nat\u00fcrlich das Wort: off-ramp) aus dieser Versch\u00e4rfungskaskade, keinen, der von au\u00dfen kommt, und sowieso eh keinen, den die Akteur*innen selbst benennen k\u00f6nnen, ohne in Selbstwiderspr\u00fcche zu geraten.", "langs": ["deu"], "like_count": 11, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": 36557431, "replied_author": 1595, "thread_root": 2321167, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 36557431, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310161053, "text": "2. Politisch wird dieser Punkt aber nat\u00fcrlich auch nicht kommen, weil ein substanzieller Teil derjenigen, die diese Forderungen formulieren, erstens nie zufrieden sein werden, weil sie jede Zuwanderung ablehnen, und zweitens das Ganze als politische Waffe gegen die Regierung einsetzen.", "langs": ["deu"], "like_count": 11, "reply_count": 1, "repost_count": 3, "reply_to": 2321167, "replied_author": 1595, "thread_root": 2321167, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2321167, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310161051, "text": "1. Das strukturelle Problem mit immer neuen Kleinma\u00dfnahmen als, oft so verstanden: Symbolhandlung zur Begrenzung der Zuwanderung, ist, dass keine davon kurzfristig wirken kann, weshalb es absehbar keinen Punkt gibt, an dem die Statistiken es erlauben zu sagen: jetzt reicht es.", "langs": ["deu"], "like_count": 26, "reply_count": 1, "repost_count": 10, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 562746, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310152237, "text": "\ud83d\ude36", "langs": ["deu"], "like_count": 15, "reply_count": 2, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315065, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310152211, "text": "Ich habe vorhin eine Grafik gepostet, die zeigte, wie verzerrt Polens Staatsfernsehen den Wahlausgang darstellt. Das Bild hatte mir ein Kollege aus Warschau geschickt. Ich \u00fcbernahm es ohne zu pr\u00fcfen. Das war ein Fehler. Tats\u00e4chlich stammte es von einem Satiremagazin.\n\ntwitter.com/TygodnikNIE/...", "langs": ["deu"], "like_count": 89, "reply_count": 6, "repost_count": 18, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 1825640, "reposted_author": 179137, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315066, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310152044, "text": "Wahrscheinlich irgendwas mit Kartoffeln \ud83d\ude00", "langs": ["deu"], "like_count": 52, "reply_count": 2, "repost_count": 6, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 11806494, "reposted_author": 106194, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 23284569, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310151811, "text": "Tatsache.\n\n2015 waren weltweit nach UNHCR-Angaben 60 Millionen Menschen auf der Flucht, so viel wie nie.\n\nAktuell sind UNHCR-Angaben 108 Millionen Menschen auf der Flucht.", "langs": ["deu"], "like_count": 68, "reply_count": 2, "repost_count": 26, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 23284570, "quoted_author": 47085, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 25234044, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310151807, "text": "Man merkt, es gab wieder Invite Codes.", "langs": ["deu"], "like_count": 47, "reply_count": 2, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 54661323, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310151650, "text": "\ud83d\udc08\u200d\u2b1b", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 54661324, "replied_author": 1162, "thread_root": 7895835, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 7895835, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310151445, "text": "Wenn man als Politik-Journalist immer reichlich Distanz zu seinen Gegenst\u00e4nden und damit der Welt h\u00e4lt, wenn man sich folglich nie begeistern darf f\u00fcr irgendwas, womit man beruflich den ganzen Tag befasst ist, wor\u00fcber man nachdenkt, wie bleibt man da \u00fcber Jahrzehnte begeisterungsf\u00e4hig und ber\u00fchrbar?", "langs": ["deu"], "like_count": 40, "reply_count": 12, "repost_count": 6, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 12062409, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310151443, "text": "W\u00fcrde jetzt gern Maronen sammeln und in ein Feuer halten und dann aufpulen und mampfen, aber diese einzige echte Herbstfreude ist leider nicht so richtig berlinbrandenburgisch.", "langs": ["deu"], "like_count": 18, "reply_count": 5, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315067, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310151332, "text": "wieso sagt man almabtrieb und nicht installation", "langs": ["deu"], "like_count": 70, "reply_count": 2, "repost_count": 9, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 25498237, "reposted_author": 1563, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315068, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310151017, "text": "Es gibt schon bemerkenswerte Todesursachen! \n\n(Wikipedia-Startseite, 14.10.2023)", "langs": ["deu"], "like_count": 631, "reply_count": 35, "repost_count": 131, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 573024, "reposted_author": 1054212, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315069, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310151434, "text": "Muss echt ein tolles Gef\u00fchl sein wenn man nach monatelanger Suche endlich einen MIETER f\u00fcr seine Wohnung in M\u00fcnchen gefunden hat", "langs": ["deu"], "like_count": 49, "reply_count": 2, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 33068249, "reposted_author": 46934, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315070, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310120042, "text": "Me: *screaming into the arby's*\n\nArby's cashier: I think maybe you're looking for the abyss?\n\nMe: ah, my bad, thanks.", "langs": ["eng"], "like_count": 148, "reply_count": 2, "repost_count": 45, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 6898776, "reposted_author": 34494, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.513}
{"post_id": 202315071, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310141651, "text": "Zur Einordnung, da euch ab jetzt im Dauertakt Artikel begegnen werden, in denen diese Taktik angewendet wird. \nDas Ziel: Weiter Hass zu s\u00e4en und das Overton-Window nach radikalrechts zu verschieben.", "langs": ["deu"], "like_count": 68, "reply_count": 2, "repost_count": 30, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 14074602, "reposted_author": 38988, "quotes": 439216, "quoted_author": 120, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 38354947, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310142201, "text": "Was daran ist eine Nachricht?", "langs": ["deu"], "like_count": 63, "reply_count": 6, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 22532837, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310141231, "text": "V\u00f6llig losgel\u00f6st davon, wie man zu Kriminalit\u00e4tsbek\u00e4mpfung steht, f\u00fcr wie entscheidend man sie als staatliche Aufgabe h\u00e4lt, wie man zu Law-and-Order steht: Das ist einfach Unsinn, absoluter tiefer Unsinn, und es kann nicht ernsthaft ein Ex-Kanzler so \u00fcber Rechtsstaatlichkeit denken, oder?", "langs": ["deu"], "like_count": 134, "reply_count": 17, "repost_count": 28, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 199727692, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310141233, "text": "Oh Gott, ja.", "langs": ["deu"], "like_count": 12, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 55062263, "replied_author": 151612, "thread_root": 22532837, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 22532837, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310141231, "text": "V\u00f6llig losgel\u00f6st davon, wie man zu Kriminalit\u00e4tsbek\u00e4mpfung steht, f\u00fcr wie entscheidend man sie als staatliche Aufgabe h\u00e4lt, wie man zu Law-and-Order steht: Das ist einfach Unsinn, absoluter tiefer Unsinn, und es kann nicht ernsthaft ein Ex-Kanzler so \u00fcber Rechtsstaatlichkeit denken, oder?", "langs": ["deu"], "like_count": 134, "reply_count": 17, "repost_count": 28, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315072, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202308042059, "text": "Paper in Nature Food shows\nclimate, land use, water use/pollution, and biodiversity impacts of real-life UK vegan, vegetarian, fish-eating and meat-eating diets.\n\nAll 5 outcomes strongly correlated with amount of animal-based foods in the diet. \ud83e\uddea https://www.nature.com/articles/s43016-023-00795-w", "langs": ["eng"], "like_count": 80, "reply_count": 3, "repost_count": 41, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 8781068, "reposted_author": 88917, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.86}
{"post_id": 202315073, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310121108, "text": "Die Blockfunktion ist bei Bluesky deutlich m\u00e4chtiger als bei Twitter. Wenn ihr einen User blockt, werden alle seine Beitr\u00e4ge unter euren Post f\u00fcr alle anderen Nutzer ausgeblendet. Es ist, als w\u00fcrde der User nicht mehr existieren. Das hilft auch im Trolle und Bots in ihrer Reichweite zu begrenzen.", "langs": ["deu"], "like_count": 1481, "reply_count": 42, "repost_count": 420, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 1107415, "reposted_author": 1221, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315074, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310131108, "text": "waldrappen klagenfurt gesichtet, freu' mich grad so\ud83d\ude0a", "langs": ["deu"], "like_count": 241, "reply_count": 16, "repost_count": 34, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 19568728, "reposted_author": 15296, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 39137350, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310140804, "text": "Was?", "langs": ["deu"], "like_count": 26, "reply_count": 5, "repost_count": 9, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 5179512, "quoted_author": 64322, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315075, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310140753, "text": "Waaaas? Wow.", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 19568728, "replied_author": 15296, "thread_root": 19568728, "thread_root_author": 15296, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 17605154, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310131624, "text": "Quatsch gemessen am Buzz, an den Hoffnungen, die darauf projiziert werden. Kann man alles machen unter den richtigen Bedingungen, aber wird Nische bleiben - jedenfalls nach allem, was ich kenne. Irre ich?", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 5, "repost_count": 0, "reply_to": 17605152, "replied_author": 439021, "thread_root": 11458820, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 26411388, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310131449, "text": "Ja, aus dem Ern\u00e4hrungsreport: www.bmel.de/DE/themen/er... (da ist alles verlinkt)", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 26411394, "replied_author": 251022, "thread_root": 11458820, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 26411390, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310131443, "text": "Nein. Es ist wahnsinnig, wahnsinnig ressourcenaufwendig, vor allem energieaufw\u00e4ndig, es taugt kaum f\u00fcr staple crops und es skaliert nicht richtig. Bei allen Risiken f\u00fcr Ernten durch die Klimakrise, das wird nicht helfen.", "langs": ["deu"], "like_count": 9, "reply_count": 3, "repost_count": 0, "reply_to": 11806522, "replied_author": 13495, "thread_root": 11458820, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 18505020, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310131403, "text": "Und regionale Lebensmittel zur Versorgung der Welt, puh.\n\n(Die Antworten lauten: weniger Fleisch, dann lange nichts, dann Produktivit\u00e4tssteigerungen, um auf weniger Fl\u00e4chen ausreichend zu erzeugen, wobei das ohne \"weniger Fleisch\" alles bei dem Fl\u00e4chenfra\u00df auch ein bisschen vergebens ist)", "langs": ["deu"], "like_count": 23, "reply_count": 4, "repost_count": 1, "reply_to": 11458820, "replied_author": 1595, "thread_root": 11458820, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 11458820, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310131402, "text": "Mehr Leute glauben, dass der Vertical-Farming-Quatsch f\u00fcr die Ern\u00e4hrungssicherung notwendig ist als Produktivit\u00e4tssteigerung der Landwirtschaft. Auweia.", "langs": ["deu"], "like_count": 24, "reply_count": 7, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315076, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310131358, "text": "K\u00f6nnten Sie aufh\u00f6ren, rumzum\u00f6ppern, wenn Sie feststellen, dass es diese Tabelle nciht gibt? Merci. www.bmel.de/SharedDocs/D...", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 202315077, "replied_author": 307132, "thread_root": 25620407, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315078, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310131358, "text": "Hier nicht: www.bmel.de/SharedDocs/D...", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 202315079, "replied_author": 307132, "thread_root": 25620407, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 159986382, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310131347, "text": "Ja, das ist keine sonderlich hilfreiche Frage, in der Tat, denn wer isst/trinkt schon irgendetwas \"t\u00e4glich\", sei es Brot, Butter, Kaffee oder selbst Obst/Gem\u00fcse?", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 202315080, "replied_author": 307132, "thread_root": 25620407, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315081, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310131346, "text": "Das d\u00fcrfte ein gutes Beispiel f\u00fcr selection bias sein.", "langs": ["deu"], "like_count": 6, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 31748420, "replied_author": 247184, "thread_root": 25620407, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 25620414, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310131345, "text": "Gute Frage, aber ich w\u00fcrde mal so wild sch\u00e4tzen, dass locker die H\u00e4lfte der Bev\u00f6lkerung, sagen wir, an 25-30 Tagen im Monat Fleisch oder Wurst isst. Eher deutlich mehr.", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 193573410, "replied_author": 66659, "thread_root": 25620407, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 25620407, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310131336, "text": "Angeblich essen nur 20 Prozent der Deutschen t\u00e4glich Fleisch oder Wurst - was ich unver\u00e4ndert f\u00fcr kompletten Bogus halte, es sei denn, man interpretiert \"t\u00e4glich\" wirklich streng als \"ohne jede Ausnahme\".", "langs": ["deu"], "like_count": 42, "reply_count": 7, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 9585382, "quoted_author": 1197, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315082, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310131119, "text": "Eigentlich sollte ja nach Erkennung der Presseeigenschaft nach Beteuerung der GenSta das Gespr\u00e4ch sofort markiert und aus der Verfahrensakte entfernt werden. Trotzdem liegt die Audiodatei vollst\u00e4ndig vor, so dass der Inhalt weiterhin f\u00fcr jeden Ermittler ausgewertet werden kann. Der angebliche... \n3/", "langs": ["deu"], "like_count": 112, "reply_count": 1, "repost_count": 10, "reply_to": 7895981, "replied_author": 1596, "thread_root": 2264325, "thread_root_author": 1596, "repost_from": 11460261, "reposted_author": 1596, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315083, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310121924, "text": "Punk is not dead \ud83d\udc4d", "langs": ["deu"], "like_count": 887, "reply_count": 11, "repost_count": 150, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 1825659, "reposted_author": 14664, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315084, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310121912, "text": "Warum hei\u00dft es Frankfurter*in und nicht Main Character", "langs": ["deu"], "like_count": 149, "reply_count": 4, "repost_count": 34, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 4210277, "reposted_author": 77408, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315085, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310121752, "text": "Bisher ja.", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 39241283, "replied_author": 83726, "thread_root": 10064824, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10064824, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310121747, "text": "Wer ist eigentlich auf die bekloppte Idee gekommen, \u201ethe Diplomat\u201c auf Deutsch \u201ediplomatische Beziehungen\u201c zu nennen, hat diese Person noch einen Job und wenn ja, warum? Herrgottnocheins.", "langs": ["deu"], "like_count": 23, "reply_count": 3, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 20729705, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310121415, "text": "Er hat sich distanziert. Hier etwa in der Antwort auf S\u00f6ders Fragen:", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 20729706, "replied_author": 443105, "thread_root": 673715, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 673715, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310121412, "text": "Wenn man in diesen Tagen noch einmal den Text des v\u00f6llig verpufften Aiwanger-Flugblatts liest, wird einem noch anderser als eh schon, obwohl man dachte, das geht nicht.", "langs": ["deu"], "like_count": 309, "reply_count": 5, "repost_count": 69, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 7896115, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310121343, "text": "Dieses Jahr ist Batshit Crazy, aber nein, wir haben nicht die 1,5-Grad \u00fcberschritten, da geht um ein l\u00e4ngeres Mittel, nicht um einen Monat. (Auf eine Art ist das gut: wir sind immer noch in einer 1,2-Grad-Welt. Auf eine Art ist es schlimmer: ein solcher Monat ist schon in dieser Welt m\u00f6glich)", "langs": ["deu"], "like_count": 78, "reply_count": 4, "repost_count": 19, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 1430020, "quoted_author": 17835, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 115117624, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310121201, "text": "Kann ich das andere Ende der Geschichte nochmal sehen?", "langs": ["deu"], "like_count": 26, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 431460, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310121136, "text": "www.theguardian.com/environment/...", "langs": ["deu"], "like_count": 57, "reply_count": 0, "repost_count": 23, "reply_to": 431459, "replied_author": 1595, "thread_root": 431459, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 431459, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310121136, "text": "Ein sehr, sehr d\u00fcsteres Panorama der Repression von Klimaaktivismus in vielen L\u00e4ndern im Guardian.", "langs": ["deu"], "like_count": 102, "reply_count": 4, "repost_count": 38, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 21027517, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310121018, "text": "Ich kann diese Bad-faith-Randfiguren-und-Tweets-zu-Repr\u00e4sentanten-hochjazzen-andere-zu-Karikaturen-machen-Takes alle nicht mehr.", "langs": ["deu"], "like_count": 14, "reply_count": 0, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315086, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310120919, "text": "Dieser Text hat mir geholfen, einiges besser zu verstehen. Vor allem, diese Abs\u00e4tze:", "langs": ["deu"], "like_count": 43, "reply_count": 3, "repost_count": 19, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 5027028, "reposted_author": 180207, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 63771547, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310111900, "text": "Klar, alles zu einfach, warum nicht noch lauter Scheinprobleme einf\u00fchren, fantastisch!", "langs": ["deu"], "like_count": 23, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": 6533826, "replied_author": 1595, "thread_root": 6533826, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 6533826, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310111859, "text": "Die Klimakrise ist, weil sie so gro\u00df, allumfassend, so schnell eskalierend und so sehr getrieben von fast jeder Handlung jedes Menschen ist, vielleicht das komplexeste Problem, mit dem wir je konfrontiert waren - aber klar, lasst uns trotzdem alles durch Strohm\u00e4nner noch komplizierter machen.", "langs": ["deu"], "like_count": 130, "reply_count": 5, "repost_count": 33, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 66202581, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310111857, "text": "Niemand verfolgt eine \u201eeinseitige All-Electric-Strategie\u201c, das ist auch schon wieder so ein Strohmann.", "langs": ["deu"], "like_count": 30, "reply_count": 1, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2321194, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310111630, "text": "Es gibt ja die Idee, radikal rechte Parteien w\u00fcrden sich entzaubern, wenn sie Regierungsverantwortung tragen, dann werde sich erweisen, dass sie keine Konzepte haben. Die Idee hat nur das Problem, dass der Koalitionspartner jedes Interesse hat, dass Regieren gelingt und als gelingend verkauft wird.", "langs": ["deu"], "like_count": 73, "reply_count": 10, "repost_count": 7, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315087, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310110720, "text": "New letter.\n\nIt Came from the Skies!\n\n(How to thrive without certainty.) \n\nalexsteffen.substack.com/p/it-came-fr...", "langs": ["eng"], "like_count": 3, "reply_count": 1, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 88082251, "reposted_author": 71664, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 2, "sent_score": 0.569}
{"post_id": 62977802, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310110817, "text": "Es gibt Hinweise, dass Arundhati Roy in Indien der Prozess gemacht werden k\u00f6nnte, offenbar, wenn ich das richtig sehe, wegen der Aussage von 2010 (!), Kaschmir sei nie integraler Teil Indiens gewesen.\n\nwww.theguardian.com/books/2023/o...", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 1, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1061360, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310101538, "text": "Es ist schon ein Problem, wenn Leute einfach kompletten Unsinn erz\u00e4hlen und daraus politische Schl\u00fcsse ziehen.", "langs": ["deu"], "like_count": 493, "reply_count": 65, "repost_count": 94, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 67816022, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310101533, "text": "Jobs, wirtschaftliche Perspektive, 5-10x so hohes BIP pro Kopf wie s\u00fcdliche Nachbarn? Wenn das keine Rolle spielt und die Politik genug abschreckt, w\u00e4re das auch eine Erkenntnis, aber die h\u00e4tte ich dann auch gern belegt/hergeleitet und nicht als selbsterkl\u00e4rend vermutet.", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 3, "repost_count": 0, "reply_to": 67816024, "replied_author": 1667, "thread_root": 39139051, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 67816025, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310101137, "text": "Es gibt ja quasi keine Immigration - die Frage ist: Gibt es sie nicht oder gibt es sie und sie wird unterbunden und wenn, wie?", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 39139051, "replied_author": 1595, "thread_root": 39139051, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 39139051, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310101135, "text": "Kennt jemand eine knappe, gute Auseinandersetzung mit dem Grenzregime/Migrationsregime Chinas?", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 2, "repost_count": 6, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 188999721, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310091421, "text": "Und jetzt wei\u00df ich auch nicht.", "langs": ["deu"], "like_count": 13, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 21141255, "replied_author": 1595, "thread_root": 21141255, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 21141255, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310091421, "text": "Wenn die Gr\u00fcnen im Bund etwa auf dem Level der Bundestagswahl liegen, w\u00e4hrend FDP und SPD deutlich verloren haben, gelten die Gr\u00fcnen als in der Krise.\n\nWenn die Gr\u00fcnen in Hessen & Bayern gemessen an der letzten Landtagswahl am st\u00e4rksten verloren haben, gilt das Ergebnis als nicht so schlecht.", "langs": ["deu"], "like_count": 39, "reply_count": 3, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 93558480, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310090842, "text": "Gerade nur aufgefallen - in bundesweit zu Chiffren f\u00fcr absolute linksliberale Blasen gewordenen Wahlkreisen in Berlin-Mitte oder Kreuzberg bekamen bei der AGH-Wahl Parteien rechts der Mitte ungef\u00e4hr so viele Stimmen als Parteien links der Mitte in l\u00e4ndlichen bayerischen Stimmkreisen.", "langs": ["deu"], "like_count": 20, "reply_count": 2, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315088, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310090613, "text": "Die AfD konnte gestern in Hessen\u00a0hohe Zugewinne erzielen. Welche regionalen Faktoren k\u00f6nnen den Wahlerfolg der Partei im Bundesland erkl\u00e4ren?  Ich habe dazu mit Variablen auf Gemeindeebene und dem vorl\u00e4ufigen Endergebnis ein paar Regressionen gerechnet. Ein kurzer Thread \ud83e\uddf5\ud83d\udc47", "langs": ["deu"], "like_count": 42, "reply_count": 6, "repost_count": 27, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 26971961, "reposted_author": 130198, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315089, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310081814, "text": "Ist bekannt.", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 12136000, "replied_author": 9419, "thread_root": 674417, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10172775, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310081813, "text": "Das ist spektakul\u00e4r, d\u00fcrfte zweierlei zeigen: Erstens, wie erfolgreich politisches Messaging sein kann. Zweitens und vor allem: Dass Klimaschutz aktiv zu einem parteipolitischen Thema gedreht wird, was dann nat\u00fcrlich bedeutet, dass auch die Kompetenzbewertung st\u00e4rker parteipolitisch motiviert wird.", "langs": ["deu"], "like_count": 61, "reply_count": 5, "repost_count": 14, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2574529, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310081807, "text": "Auch Wirtschaftsfragen spielen offenbar gar keine Rolle.\n\nEs geht nur um Migration.", "langs": ["deu"], "like_count": 64, "reply_count": 7, "repost_count": 4, "reply_to": 2574528, "replied_author": 1595, "thread_root": 2574528, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 7896727, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310081658, "text": "Unter den CDU-W\u00e4hlern in Hessen ist der Wert der letzten beiden Fragen hier doch ziemlich interessant - der d\u00fcrfte etwa ein Proxy daf\u00fcr sein, ob das extrem gute Ergebnis eher ein Rhein-Effekt (ja) oder ein Merz-Effekt (nein) war.", "langs": ["deu"], "like_count": 135, "reply_count": 4, "repost_count": 43, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 674417, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310081731, "text": "Auffallend: In Hessen quasi keine W\u00e4hlerwanderung von der Union zur AfD, in Bayern sehr gro\u00dfe W\u00e4hlerwanderung von der Union zur AfD.", "langs": ["deu"], "like_count": 340, "reply_count": 19, "repost_count": 126, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 102718299, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310081759, "text": "Es geht ja nicht um die absoluten Zahlen, sondern die Anteile an der Wanderung.", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 102718301, "replied_author": 518559, "thread_root": 674417, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2574528, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310081756, "text": "Also wenn ich mir so die Nachwahlsendung in der ARD ansehe, dann scheint Klimaschutz kein Thema zu sein, \u00fcber das diese Gesellschaft nachdenken m\u00fcsste.", "langs": ["deu"], "like_count": 145, "reply_count": 7, "repost_count": 15, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 27679520, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310081742, "text": "Unter Gr\u00fcnen herrscht eher so das Gef\u00fchl vor: Puh, h\u00e4tte schlimmer sein k\u00f6nnen. Aber andersrum: Das einige Szenario, das zuletzt irgendwem einfiel, wie es wieder richtig hochgehen k\u00f6nnte, war ein sehr gutes Ergebnis des gr\u00fcnkonservativen Al-Wazir - das hat nicht geklappt.", "langs": ["deu"], "like_count": 26, "reply_count": 3, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 18595611, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310081734, "text": "Vor f\u00fcnf Jahren, bei den letzten Landtagswahlen, gingen noch in beiden L\u00e4ndern, in Hessen und in Bayern, sehr viele Menschen von der Union zur AfD.", "langs": ["deu"], "like_count": 16, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 674417, "replied_author": 1595, "thread_root": 674417, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 674417, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310081731, "text": "Auffallend: In Hessen quasi keine W\u00e4hlerwanderung von der Union zur AfD, in Bayern sehr gro\u00dfe W\u00e4hlerwanderung von der Union zur AfD.", "langs": ["deu"], "like_count": 340, "reply_count": 19, "repost_count": 126, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 44372445, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310081715, "text": "Das allerdings gibt schon eine Ahnung, denke ich.", "langs": ["deu"], "like_count": 8, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": 168217096, "replied_author": 1595, "thread_root": 4521999, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 168217096, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310081715, "text": "Kann man auch so sehen, ja.", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 199872731, "replied_author": 106681, "thread_root": 4521999, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 89476312, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310081705, "text": "Einfach mal sacken lassen: Nur ein Drittel der CDU-W\u00e4hler in Hessen halten den CDU-Bundesvorsitzenden f\u00fcr einen guten Bundeskanzler.", "langs": ["deu"], "like_count": 36, "reply_count": 0, "repost_count": 2, "reply_to": 7896727, "replied_author": 1595, "thread_root": 7896727, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315090, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310081702, "text": "Kann ich schlecht einsch\u00e4tzen, aber es w\u00fcrde mich wundern, wenn Hessen in Westdeutschland ein extremer Ausrei\u00dfer w\u00e4re.", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 202315091, "replied_author": 136404, "thread_root": 7896727, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 78352545, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310081658, "text": "Dann h\u00e4tte sich da aber auch umso mehr zu Al-Wazir verschieben k\u00f6nnen.", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 78352546, "replied_author": 179113, "thread_root": 37665932, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 7896727, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310081658, "text": "Unter den CDU-W\u00e4hlern in Hessen ist der Wert der letzten beiden Fragen hier doch ziemlich interessant - der d\u00fcrfte etwa ein Proxy daf\u00fcr sein, ob das extrem gute Ergebnis eher ein Rhein-Effekt (ja) oder ein Merz-Effekt (nein) war.", "langs": ["deu"], "like_count": 135, "reply_count": 4, "repost_count": 43, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 37665932, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310081653, "text": "Also Boris Rheins Ergebnis ist schon wahnsinnig gut. So schlecht der Eindruck von ihr gewesen sein mag: Faeser ist Bundesministerin, Al-Wazir extrem bekannt und einer der Gr\u00fcnen, der f\u00fcr Zentristen der anderen Parteien am attraktivsten sein d\u00fcrfte.", "langs": ["deu"], "like_count": 29, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 8456582, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310081641, "text": "Erkenntnis vor allem: Politisches Messaging kann wirken.", "langs": ["deu"], "like_count": 102, "reply_count": 4, "repost_count": 23, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 21153929, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310081638, "text": "Nach Programmlage nicht, das stimmt. Aber so, wie Aiwanger (nicht erst seit/wegen der Flugblatt-Sache) auftritt und kommuniziert, und gegeben, welche Rolle Aiwanger bei den FW spielt, w\u00fcrde ich das halten.", "langs": ["deu"], "like_count": 23, "reply_count": 3, "repost_count": 0, "reply_to": 199872732, "replied_author": 106681, "thread_root": 4521999, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 4521999, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310081632, "text": "Rechts von der Union, die mit Franz Josef Strau\u00df warb, gibt es eine rechtere und eine sehr sehr viel rechtere Partei mit zusammen fast 30 Prozent.", "langs": ["deu"], "like_count": 165, "reply_count": 9, "repost_count": 25, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 37665950, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310081628, "text": "\"Erstmals in Westdeutschland zweitst\u00e4rkste Kraft\" ist \u00fcbrigens f\u00fcr sich keine irgendwie bedeutungsvolle Gr\u00f6\u00dfe.", "langs": ["deu"], "like_count": 27, "reply_count": 1, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 5726928, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310081622, "text": "Was zu erwarten war.", "langs": ["deu"], "like_count": 136, "reply_count": 7, "repost_count": 37, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315092, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310081111, "text": "Besonderheiten bayr. Wahlsystem (Auswahl):\n- Erst+Zweitstimmen=Gesamtstimmen, die f\u00fcr Sitzverteilung entscheidend sind\n- Auch mit Zweitstimme f\u00fcr Kandidat gew\u00e4hlt (offene Liste), \u00fcberw\u00e4ltigende Mehrheit geht an Platz 1 der Liste\n- Wahlkreise hei\u00dfen Stimmkreise; \"Wahlkreise\" meint 7 Regierungsbez.", "langs": ["deu"], "like_count": 16, "reply_count": 1, "repost_count": 8, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 55405226, "reposted_author": 29399, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315093, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310081323, "text": "I think one of the worst quirks of online spaces is the idea that if someone doesn't post about something, they don't care about it. It encourages performative posting often makes things worse.\n\nI care a lot. I just don't want to add another poorly-informed voice. I'm reading & thinking.", "langs": ["eng"], "like_count": 7672, "reply_count": 95, "repost_count": 2188, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 11384, "reposted_author": 201371, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 0, "sent_score": 0.889}
{"post_id": 202315094, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310081611, "text": "Damals schien das am plausibelsten als doppelte Bewegung deutbar: Mobilisierung der AfD aus dem Nicht-W\u00e4hler-Lager, zugleich Gegenmobilisierung der anderen. Das scheint jetzt nicht mehr zu passieren - mutma\u00dflich: vor allem die Gegenmobilisierung.", "langs": ["deu"], "like_count": 11, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 37665959, "replied_author": 1595, "thread_root": 37665959, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 37665959, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310081608, "text": "Also 18-Uhr: Wahlbeteiligung in Hessen gesunken, in Bayern minimal gestiegen. AfD scheint jeweils deutlich gewonnen zu haben. Damit w\u00e4re auch da die Stabilisierung eines Trends zu sehen: Der Aufstieg der AfD geht nicht mehr mit steigender Wahlbeteiligung einher (wie noch 2018, 2019).", "langs": ["deu"], "like_count": 46, "reply_count": 1, "repost_count": 8, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315095, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310081150, "text": "im Feed #Klimajournalismus u.a.\n@@87031 \n@@1664 \n@@1595 \n@@40624\n@@1594\n@@339160\n@@155121\n@@1597 \n@@153493 \n@@9481 und\n@@1604", "langs": ["deu"], "like_count": 31, "reply_count": 1, "repost_count": 23, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 5726940, "reposted_author": 176354, "quotes": 5726938, "quoted_author": 176354, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315096, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310080858, "text": "\u00dcbrigens: \"Siegreiche Stimmkreiskandidaten (*), deren Partei an der Sperrklausel scheitert, erhalten kein Mandat.\" \n\n(*) in Bayern hei\u00dfen die Wahlkreise STimmkreise, weil die Wahlkreise die Regierungsbezirke sind...\n\nwww.wahlrecht.de/landtage/bay...", "langs": ["deu"], "like_count": 20, "reply_count": 2, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 23911439, "reposted_author": 29399, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315097, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310080632, "text": "BlueSky bietet Journalisten und Pressevertretern / Medien direkten Zugang zur Plattform.\n\nBitte teilen.", "langs": ["deu"], "like_count": 643, "reply_count": 8, "repost_count": 572, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 1300618, "reposted_author": 353421, "quotes": 21758, "quoted_author": 7858, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 49967931, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310072258, "text": "Was f\u00fcr ein entsetzlicher Tag. Der, so weit sich das mit sehr begrenzter Kenntnis sagen l\u00e4sst, eine Z\u00e4sur sein d\u00fcrfte in Israel, der den Lauf der Dinge dauerhaft ver\u00e4ndern wird.", "langs": ["deu"], "like_count": 66, "reply_count": 0, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315098, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310071444, "text": "Auch endlich hier! Hi!", "langs": ["eng"], "like_count": 337, "reply_count": 53, "repost_count": 31, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 5637787, "reposted_author": 1222, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 2, "sent_score": 0.9}
{"post_id": 5726955, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310071101, "text": "Hier sammeln die Kolleg*innen die Informationen zum Angriff der Hamas auf israelische St\u00e4dte:\n\nwww.spiegel.de/ausland/hama...", "langs": ["deu"], "like_count": 88, "reply_count": 3, "repost_count": 44, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315099, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310070714, "text": "\"Wir rasen bei vollem Bewusstsein in eine Zukunft, die, sagen wir mal zur\u00fcckhaltend, f\u00fcr unsere liberale Demokratie suboptimal ist.\" - Ich w\u00fcnsche mir so sehr, dass es die anst\u00e4ndige b\u00fcrgerliche Mitte, die @@4578 in der SZ hot-take-frei beschw\u00f6rt, noch gibt.", "langs": ["deu"], "like_count": 44, "reply_count": 3, "repost_count": 14, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 57379806, "reposted_author": 1624, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315100, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310061929, "text": "Nimm das, Berlin: Am Sonntag zur Landtagswahl legt M\u00fcnchen einen Marathon einmal komplett um den Landtag herum. Top, die Wette gilt! #ltwbayern", "langs": ["deu", "eng", "fra"], "like_count": 31, "reply_count": 1, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 66154595, "reposted_author": 57542, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315101, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310031903, "text": "It strikes me that party name changes are such a common phenomenon in Western Europe. \u201eFeature rebrands [including name changes] increase party vote share for the election after the rebrand, while policy rebrands have no effect\u201c (Avina 2023) ejpr.onlinelibrary.wiley.com/doi/abs/10.1... polisky", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 44372477, "reposted_author": 95544, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315102, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202309211337, "text": "It's been four years since I first published COLDAT, a simple dataset on the reach and duration of European colonial empires.\n\nAfter almost 2,500 downloads \ud83d\ude4f I'm now happy to share the first update with some important corrections. \n\ndoi.org/10.7910/DVN/...", "langs": ["eng"], "like_count": 33, "reply_count": 1, "repost_count": 10, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 14436, "reposted_author": 697897, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 2, "sent_score": 0.943}
{"post_id": 202315103, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310070756, "text": "Die Antwort auf \u201egibt es eigentlich eine Kulturgeschichte der\u2026\u201c ist erfahrungsgem\u00e4\u00df immer \u201eNein\u201c, oder?", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 40467017, "replied_author": 1599, "thread_root": 40467017, "thread_root_author": 1599, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315104, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310070754, "text": "Gibt es eigentlich sowas wie ein Kulturgeschichte der Unzufriedenheit?", "langs": ["deu"], "like_count": 43, "reply_count": 9, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 40467017, "reposted_author": 1599, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315105, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310070753, "text": "Durchschnitt.", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 202315106, "replied_author": 1137328, "thread_root": 93057, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 93057, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310052051, "text": "Der Fachbegriff lautet: Heilige Maria Mutter Gottes!!", "langs": ["deu"], "like_count": 356, "reply_count": 17, "repost_count": 114, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315107, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310062207, "text": "Weil es die Angst gibt, dass die arbeitskraft\u00e4rmeren EVs zu Arbeitslosigkeit und Verheerungen in Auto(zulieferer)regionen f\u00fchren, weshalb man vorsichtig sein m\u00fcsse - dem kann man damit nat\u00fcrlich begegnen.", "langs": ["deu"], "like_count": 0, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 63391408, "replied_author": 1121123, "thread_root": 51116050, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 51116053, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310062205, "text": "Ich w\u00fcrde auch zu der Lesart neigen.", "langs": ["deu"], "like_count": 0, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 51116054, "replied_author": 9059, "thread_root": 51116050, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 134060214, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310062204, "text": "Schon klar! Aber wenn man will, dass EVs m\u00f6glichst gro\u00dfe Verbreitung finden, also auch m\u00f6glichst billig/wettbewerbsf\u00e4hig sind\u2026", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 63391407, "replied_author": 280814, "thread_root": 51116050, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315108, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310062134, "text": "United flight attendant: Would you like breakfast? Today we have French toast.\n\nMe: OMG I would LOVE some French toast. Thank you. But wow, how do you even make that on a pla\u2026", "langs": ["eng"], "like_count": 1577, "reply_count": 113, "repost_count": 128, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 258271, "reposted_author": 554, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 2, "sent_score": 0.965}
{"post_id": 51116050, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310062155, "text": "Sehr interessant. \n\nAber: Ist das nun gut oder schlecht?", "langs": ["deu"], "like_count": 8, "reply_count": 6, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 10379588, "quoted_author": 9059, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 21141389, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310061933, "text": "Cem \u00d6zdemir war in Nordmazedonien, Kosovo, Moldau und der Ukraine, offensichtlich auf diplomatischer Mission: Russland zur\u00fcckdr\u00e4ngen, Europa st\u00e4rken. Wie sieht solche Agrarau\u00dfenpolitik aus - und wie nicht?\n\nwww.spiegel.de/politik/deut...", "langs": ["deu"], "like_count": 23, "reply_count": 0, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 150663941, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310062153, "text": "Im ersten Moment, wenn man nur h\u00f6rt und glaubt, man k\u00f6nne \u00fcber CCS aus fossilen Brennstoffen klimaneutral Wasserstoff machen und den verbrennen, dann verstehe ich das sogar, aber leider ist es so eben nicht.", "langs": ["deu"], "like_count": 6, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 202315109, "replied_author": 1595, "thread_root": 29501786, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315109, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310062149, "text": "Nur ist der Energiemehrverbrauch enorm, umso h\u00f6her, wenn man in die 90er-Prozente der Abscheidung will, was man m\u00fcsste, wobei man eben nie alles abscheiden kann, was aus Net-Zero ganz schnell Net-10 oder Net-15 machte, zumal es Lecks gibt.", "langs": ["deu"], "like_count": 13, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 29501786, "replied_author": 1595, "thread_root": 29501786, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 29501786, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310062117, "text": "Das zielt ja auf CCS/CCU ab - und ich glaube mittlerweile, da steckt so eine Perpetuum-Mobile-Hoffnung dahinter: fossile Energie erzeugen, mit der man dann gleich die Abscheidung betreibt, wodurch zwar der Energiebedarf steigt, den man mit durch Abscheidung sauberen fossilen Brennstoffen deckt.", "langs": ["deu"], "like_count": 32, "reply_count": 6, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 21141389, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310061933, "text": "Cem \u00d6zdemir war in Nordmazedonien, Kosovo, Moldau und der Ukraine, offensichtlich auf diplomatischer Mission: Russland zur\u00fcckdr\u00e4ngen, Europa st\u00e4rken. Wie sieht solche Agrarau\u00dfenpolitik aus - und wie nicht?\n\nwww.spiegel.de/politik/deut...", "langs": ["deu"], "like_count": 23, "reply_count": 0, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315110, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310061044, "text": "Das habe ich nun allerdings auch nicht behauptet.", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 170614312, "replied_author": 942130, "thread_root": 50112, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315111, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310060700, "text": "Lust auf das Quiz \"Green- und Whitewashing im Lobbyregister\"?\n\nWer sind die Gro\u00dfkonzerne, die sich hier im #Lobbyregister pr\u00e4sentieren\u2753 (Antworten jeweils im Folgepost). \n\nLos geht's \u2b07\ufe0f", "langs": ["deu"], "like_count": 117, "reply_count": 8, "repost_count": 50, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 4064596, "reposted_author": 1194, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 50112, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310060548, "text": "Und das sind nur Minderj\u00e4hrige in nur sechs Jahren und vor allem: in einer 1,1-Grad-Welt.", "langs": ["deu"], "like_count": 264, "reply_count": 8, "repost_count": 91, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 16986422, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310052224, "text": "Und nat\u00fcrlich ist es nicht falsch, die beschr\u00e4nkende Kraft der wirtschaftlichen Lage zu thematisieren, aber es ist ja kein Hexenwerk, das so zu machen, dass man dabei der komplexen neuen Wirklichkeit gerecht wird. Das kann man, bei aller Bereitschaft zum wohlwollenden Lesen, schon erwarten.", "langs": ["deu"], "like_count": 78, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": 16986421, "replied_author": 1595, "thread_root": 21859, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 57872612, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310052144, "text": "Die Republik Moldau ist auf gewisse Art eine riesige Walnussbaumallee.", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 145291679, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310052141, "text": "Programmatische Ansage: Ich habe auf Twitter lange kaum geblockt, nur gemuted, weil ich fand, wer einem nicht die Trolle aufhetzt, kann lesen, solange ich es nicht muss. Seit einer Weile ging das nicht mehr. Ich werde das auch hier versuchen, aber nur auf Probe.", "langs": ["deu"], "like_count": 40, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 3288661, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310052131, "text": "Ich mische mich ja normalerweise nicht in Drukos ein, da kommt man nicht hinterher und damit in Teufels K\u00fcche, aber da das hier noch recht neu ist und die Umgangsformen einge\u00fcbt werden: Wer beleidigen will, h\u00e4lt sich bitte aus meinen Drukos raus oder atmet nochmal durch und z\u00fcgelt sich. Danke.", "langs": ["deu"], "like_count": 71, "reply_count": 5, "repost_count": 0, "reply_to": 79526514, "replied_author": 16145, "thread_root": 21859, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315112, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310052129, "text": "\ud83e\udd1d", "langs": ["deu"], "like_count": 0, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 99528955, "replied_author": 29374, "thread_root": 21859, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 38355383, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310052059, "text": "Leider nein. Laut Tweet 1991-2020.", "langs": ["deu"], "like_count": 10, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": 38355386, "replied_author": 12996, "thread_root": 93057, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 16986421, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310052057, "text": "Da hat jemand die post-neolithische Revolution verschlafen: Die Erde erlaubte es dem Menschen, sie sich untertan zu machen, und dar\u00fcber ver\u00e4nderte er sie so, dass ein st\u00e4ndig wachsendes Ma\u00df an Naturkontrolle nun umschl\u00e4gt in eskalierenden Kontrollverlust.", "langs": ["deu"], "like_count": 134, "reply_count": 2, "repost_count": 7, "reply_to": 21859, "replied_author": 1595, "thread_root": 21859, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 21859, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310052054, "text": "Es ist wirklich irre, dass sich die Idee h\u00e4lt, die unhintergehbarste materielle Grundlage von allem, der Planet und das Klima, sei irgendwie dem eigentlich Materiellen der Wirtschaft nachgeordnet - und nicht ihr vorausgesetzt.", "langs": ["deu"], "like_count": 1736, "reply_count": 81, "repost_count": 541, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 93057, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310052051, "text": "Der Fachbegriff lautet: Heilige Maria Mutter Gottes!!", "langs": ["deu"], "like_count": 356, "reply_count": 17, "repost_count": 114, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 57731840, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310040616, "text": "Hier ist ja vor allem Non-Mention-Metakommentierung.", "langs": ["deu"], "like_count": 15, "reply_count": 3, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 4364271, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310032058, "text": "Ja, verstehe ich, und ich mache mir wirklich keine Illusionen \u00fcber die Bereitschaft der GOP in Bezug auf reaching across the aisle und so, nur der Polarisierungsbothsidedism wird jetzt wahrscheinlich noch heftiger.", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 52886698, "replied_author": 83742, "thread_root": 4364272, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 42381202, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310032054, "text": "Allerdings: Monatswerte sind nicht l\u00e4ngere Mittelwerte. Ein 1.8-Grad-Monat ist unwahrscheinlich, aber immer noch Teil einer 1.2-Grad-Welt (was nat\u00fcrlich auch hei\u00dft: eine 1.8-Grad-Welt wird sehr viel hei\u00dfere Monate bringen)", "langs": ["deu"], "like_count": 17, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 12824549, "quoted_author": 41368, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 4364272, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310032051, "text": "McCarthy hat also in der Shutdownfrage nicht den MAGA-Extremen nachgegeben und das Notwendige getan und als Folge stimmen die Demokraten mit den MAGA-Extremen f\u00fcr seine Absetzung, weil die Republikaner zu wenig gegen MAGA-Extreme tun? Ich mache mir keine Illusionen \u00fcber die GOP, aber macht das Sinn?", "langs": ["deu"], "like_count": 62, "reply_count": 15, "repost_count": 8, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 76382729, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310031951, "text": "So does\u2026 basic understanding of the climate crisis.", "langs": ["deu"], "like_count": 28, "reply_count": 0, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 41738221, "quoted_author": 11123, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315113, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310031541, "text": "The first global temperature data is in for the full month of September. This month was \u2013 in my professional opinion as a climate scientist \u2013 absolutely gobsmackingly bananas. JRA-55 beat the prior monthly record by over 0.5C, and was around 1.7C to 1.8C warmer than preindutrial levels.", "langs": ["eng"], "like_count": 577, "reply_count": 20, "repost_count": 386, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 93125, "reposted_author": 9000, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 2, "sent_score": 0.738}
{"post_id": 1394381, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310021743, "text": "News: Bei den Razzien gegen die Letzte Generation gab es mehr Durchsuchungen als bekannt - und auch gegen Personen, die jede Verbindung mit der LG bestreiten, aber Kontakte zu FFF haben. www.spiegel.de/politik/deut...", "langs": ["deu"], "like_count": 324, "reply_count": 4, "repost_count": 140, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 28063616, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310022222, "text": "Interessanter erg\u00e4nzender Thread aus der Sicht eines FFF-Aktivisten zu unserer Meldung, dass auch FFF indirekt von den Razzien gegen die Letzte Generation betroffen ist:", "langs": ["deu"], "like_count": 78, "reply_count": 0, "repost_count": 15, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 1394377, "quoted_author": 249184, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315114, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310030539, "text": "Welche Autor*innen sind hier?\n@@136407 @@14430 @@118952 @@1171 \n@@1625 \n@@1669 \n@@8201 @@1595 @@4515 @@77710 \nLasst uns sammeln \u2764\ufe0f", "langs": ["deu"], "like_count": 63, "reply_count": 15, "repost_count": 34, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 641844, "reposted_author": 67746, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 28063616, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310022222, "text": "Interessanter erg\u00e4nzender Thread aus der Sicht eines FFF-Aktivisten zu unserer Meldung, dass auch FFF indirekt von den Razzien gegen die Letzte Generation betroffen ist:", "langs": ["deu"], "like_count": 78, "reply_count": 0, "repost_count": 15, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 1394377, "quoted_author": 249184, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315115, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310021757, "text": "Diese Meldung wird hoffentlich gr\u00f6\u00dfere Wellen schlagen. Denn der Vorgang zeigt, dass das brachiale Vorgehen gegen die Letzte Generation auf Grundlage von \u00a7 129 Abs. 1 StGB auch die Zivilgesellschaft und Klimabewegung in der Breite trifft.", "langs": ["deu"], "like_count": 53, "reply_count": 4, "repost_count": 22, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 23911716, "reposted_author": 57507, "quotes": 1394381, "quoted_author": 1595, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1394381, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310021743, "text": "News: Bei den Razzien gegen die Letzte Generation gab es mehr Durchsuchungen als bekannt - und auch gegen Personen, die jede Verbindung mit der LG bestreiten, aber Kontakte zu FFF haben. www.spiegel.de/politik/deut...", "langs": ["deu"], "like_count": 324, "reply_count": 4, "repost_count": 140, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315116, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310012043, "text": "\ud83d\ude2d\ud83d\ude2d", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 41927621, "replied_author": 221437, "thread_root": 41927621, "thread_root_author": 221437, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315117, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310011353, "text": "Don\u2019t know if I should add dressing or holy water", "langs": ["eng"], "like_count": 3509, "reply_count": 171, "repost_count": 703, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 81481, "reposted_author": 49197, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.691}
{"post_id": 202315118, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202310011048, "text": "Hat schon irgendwie das Wiederfinden und Wiedergefundenwerden skalierbar gel\u00f6st?", "langs": ["deu"], "like_count": 42, "reply_count": 9, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 5727138, "reposted_author": 1597, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 7897882, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202309300808, "text": "New York City baut \u00fcbrigens sehr ambitionierte Hochwasserschutzsysteme gegen das Meer, gegen Sturmfluten. Wenn das Wasser von oben kommt, hilft das aber nat\u00fcrlich nichts. #DemokratieimFeuer \ud83d\udd25", "langs": ["deu"], "like_count": 37, "reply_count": 0, "repost_count": 6, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 27679642, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202309292141, "text": "Zu einer wehrhaften Klimademokratie geh\u00f6rt es nat\u00fcrlich auch, dass zust\u00e4ndige Beh\u00f6rden bestm\u00f6glich besetzt sind. Da k\u00f6nnte man Abhilfe schaffen ohne Zumutungen und Kulturkampf und Mehrheitsgewinnung.", "langs": ["deu"], "like_count": 20, "reply_count": 1, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1602592, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202309292138, "text": "Na zum Gl\u00fcck ist k\u00fcnftig nicht mit Katastrophen zu rechnen.", "langs": ["deu"], "like_count": 30, "reply_count": 0, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 28239593, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202309291552, "text": "Auch das ist Demokratie im Feuer \ud83d\udd25 Nicht, dass das akut freiheitsbedrohend w\u00e4re, aber da h\u00e4ngen Existenzen, regionale \u00d6konomien, regionale Identit\u00e4ten, Kochkulturen und Lebensweisen dran. \n\nwww.theguardian.com/world/2023/s...", "langs": ["deu"], "like_count": 7, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": 5923930, "replied_author": 1595, "thread_root": 5923930, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 5923930, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202309291550, "text": "Riesige Ernteeinbr\u00fcche bei Oliven - schon wieder. Die Klimakrise macht Oliven\u00f6l rar.", "langs": ["deu"], "like_count": 51, "reply_count": 2, "repost_count": 23, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 18505204, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202309291259, "text": "Erg\u00e4nzung:", "langs": ["deu"], "like_count": 78, "reply_count": 1, "repost_count": 9, "reply_to": 9482501, "replied_author": 1595, "thread_root": 9482501, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 110335746, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202309290852, "text": "Aus Markus S\u00f6ders Sicht mutma\u00dflich ganz erfreuliche Kommentarlage.", "langs": ["deu"], "like_count": 10, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 9482501, "replied_author": 1595, "thread_root": 9482501, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 9482501, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202309290845, "text": "Aus Parteisicht mutma\u00dflich etwas besorgniserregende Kommentarlage.", "langs": ["deu"], "like_count": 204, "reply_count": 16, "repost_count": 48, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 959893, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202309281531, "text": "Demokratie im Feuer\ud83d\udd25: Wegen verbreiteter D\u00fcrre f\u00fchrt der Mississippi so wenig Wasser, dass Meerwasser eindringt und sich nach innen schiebt. In drei Wochen wird es New Orleans erreichen und das Trinkwasser mit Salz belasten, trotz Gegenma\u00dfnahmen:\n\namp.cnn.com/cnn/2023/09/...", "langs": ["deu"], "like_count": 139, "reply_count": 3, "repost_count": 77, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 102570749, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202309281531, "text": "Das Problem ist ein aktiv verzerrter Diskurs, der so tut, als w\u00e4re das neu, als w\u00e4ren Ruprecht Polenz und Daniel G\u00fcnther Gr\u00fcne geworden, als g\u00e4be es keine Konservativen im \u00d6RR, dabei sind die Unterschiede von Ramelow bis Merkel einfach nicht so riesig, \u00dcberschneidungen zahlreich.", "langs": ["deu"], "like_count": 18, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": 21028164, "replied_author": 1595, "thread_root": 21028164, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 21028164, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202309281530, "text": "Man kann sich ja mal die Lebenswirklichkeit, die politischen Gro\u00dflinien in Bundesl\u00e4ndern anschauen, von denen manche fast immer schwarz, andere fast immer rot, ein anderes jetzt gr\u00fcn regiert werden, oder in anderen wohlhabenden EU-Staaten - das sind keine verschiedenen Kosmen.", "langs": ["deu"], "like_count": 17, "reply_count": 1, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 193574686, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202309281317, "text": "Oder man lebt in einem kleineren Ort (oder ist einfach nur gut vernetzt oder ist in Hilfsnetzwerken aktiv oder...) und kennt die Gefl\u00fcchteten schlicht, das kann ja nun auch sein.", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 202315119, "replied_author": 1595, "thread_root": 3148372, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315119, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202309281316, "text": "Das hei\u00dft nat\u00fcrlich nicht, dass da nicht oft falsche und/oder rassistische Vorurteile greifen, oder dass das in jeder Lebenslage geht, aber ganz und gar unm\u00f6glich, das mit hoher Wahrscheinlichkeit zu vermuten, ist es nat\u00fcrlich nicht.", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 60887169, "replied_author": 1595, "thread_root": 3148372, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 60887169, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202309281314, "text": "Naja, gut begr\u00fcndete Vermutungen (Menschen in der N\u00e4he der Ausl\u00e4nderbeh\u00f6rde, vor bekannten Unterk\u00fcnften, die sich im Bus ausweisen m\u00fcssen und man bekommt mit, wie, oder letztes Jahr die vielen Ukrainer*innen in der Bahn, die bei der Kontrolle kein Ticket haben und brauchen) gehen schon, oder?", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 3, "repost_count": 0, "reply_to": 39155679, "replied_author": 3627, "thread_root": 3148372, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 3148372, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202309281212, "text": "Sehr interessante Zahlen, ehrlich gesagt einigerma\u00dfen \u00fcberraschende Zahlen, selbst wenn man schon annimmt, dass die reale Wahrnehmung weniger drastisch ist als die politische Debatte.\n\nVia @@3826 auf der anderen Plattform.", "langs": ["deu"], "like_count": 159, "reply_count": 13, "repost_count": 54, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 27679651, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202309281053, "text": "Eine derart spektakul\u00e4re Entkopplung von Debatte und Wirklichkeit habe ich wirklich selten gesehen.", "langs": ["deu"], "like_count": 56, "reply_count": 1, "repost_count": 5, "reply_to": 26424113, "replied_author": 1595, "thread_root": 26424113, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 26424113, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202309281052, "text": "W\u00e4hrend der CDU-Chef eine \u201eFl\u00fcchtlinge nehmen die Zahnarzttermine weg\u201c-Diskussion lostritt, verhandelt die Regierung in Br\u00fcssel \u00fcber ein Paket, das wohl im Regelfall f\u00fcr viele und im (h\u00e4ufigen?) Krisenfall f\u00fcr den Gro\u00dfteil der Fl\u00fcchtlinge regul\u00e4re Verfahren abschafft.", "langs": ["deu"], "like_count": 103, "reply_count": 3, "repost_count": 23, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315120, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202309272206, "text": "Wir haben im Handbuch Krisenkommunikation das Kapitel \"einfach mal mit den Zahn\u00e4rzten reden\" erreicht.", "langs": ["deu"], "like_count": 23, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 26411794, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202309272127, "text": "Aus dem Prolog von \u201eDemokratie im Feuer\u201c, einem kurzen Blick in eine m\u00f6gliche Zukunft 2050.\n\nHeute sind weltweit knapp 110 Millionen Menschen auf der Flucht.", "langs": ["deu"], "like_count": 28, "reply_count": 1, "repost_count": 7, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 28063883, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202309262233, "text": "Das ist der (logische) n\u00e4chste Schritt, nach der Forderung nach dem Ende des Individualrechts auf Asyl wie aus der CDU, weil das Non-Refoulement-Prinzip Abschiebungen in Krisenregionen so erschwert. Ist nat\u00fcrlich die fortgesetzte Revolution gegen die Institutionenordnung der Nach-Weltkriegszeit.", "langs": ["deu"], "like_count": 15, "reply_count": 1, "repost_count": 6, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 39142994, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202309262151, "text": "Geheimpapier aufgetaucht, das so geheim ist, dass die Au\u00dfenministerin die Geheiminformationen darin dem Medium, das nun dar\u00fcber berichtet, vor Tagen schon als Zitat gab. Und sie auf Twitter ausbreitete. Unter anderem. Deutschlandfunk war noch, zum Beispiel.", "langs": ["deu"], "like_count": 21, "reply_count": 0, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315121, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202309252206, "text": "\u2026 Transformation nicht billiger sein, als es tendenziell individualisiertere, wom\u00f6glich eruptivere, sich stetig ver\u00e4ndernde Anpassungskosten sind/w\u00e4ren/sein werden, die noch dazu viele Co-Benefits nicht haben und keine Aussicht auf Return der Investitionen?", "langs": ["deu"], "like_count": 18, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 66202642, "replied_author": 1595, "thread_root": 66202642, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 66202642, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202309252203, "text": "Nur so ein Gedanke: Wenn man sagt, dass die Transformation hin zur Treibhausgasneutralit\u00e4t nicht zu bezahlen ist, kollektiv und f\u00fcr Hausbesitzer*innen, Autofahrer*innen usw, dann sagt man im Grunde, dass man an Anpassung nicht glaubt, denn wie sollte die gesteuerte, kollektiv abgefederte\u2026", "langs": ["deu"], "like_count": 20, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315122, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202309250905, "text": "We also find that left- and right-wing parties tend to moralize in equal measure, indicating that neither of the two ideological camps structuring modern Western political systems is innately more geared to see the world in a moral light than the other. 7/11", "langs": ["eng"], "like_count": 6, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": 165833449, "replied_author": 76649, "thread_root": 5420117, "thread_root_author": 76649, "repost_from": 165833448, "reposted_author": 76649, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.736}
{"post_id": 202315123, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202309250905, "text": "This increase is not merely a mirror of broader linguistic trends, since we don\u2019t find a similar increase in popular culture discourse: In fact, in TV and films, moral appeals are rarely used, and there has been almost no development over the 6o years we study. 6/11", "langs": ["eng"], "like_count": 2, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": 5420118, "replied_author": 76649, "thread_root": 5420117, "thread_root_author": 76649, "repost_from": 165833449, "reposted_author": 76649, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.505}
{"post_id": 202315124, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202309250904, "text": "What did we find? In all countries but Spain political communication today is more heavily morally loaded than it was six decades ago. The increase is substantial: On average, the estimated increase amounts to 15 percentage points! 5/11", "langs": ["eng"], "like_count": 9, "reply_count": 1, "repost_count": 9, "reply_to": 5420116, "replied_author": 76649, "thread_root": 5420117, "thread_root_author": 76649, "repost_from": 5420118, "reposted_author": 76649, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.599}
{"post_id": 202315125, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202309251250, "text": "Quelle: Julia Lovell - Maoismus, eine Weltgeschichte.", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 202315126, "replied_author": 1595, "thread_root": 27679668, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315126, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202309251243, "text": "Angesichts des russischen \u00dcberfalls auf die Ukraine und der chinesischen Haltung zu Russland und den Drohungen Chinas gegen\u00fcber Taiwan ist das schon interessanter geschichtlicher Kontext.", "langs": ["deu"], "like_count": 12, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 27679668, "replied_author": 1595, "thread_root": 27679668, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 27679668, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202309251243, "text": "Was ich nicht wusste: China war nach dem gewonnenen B\u00fcrgerkrieg auf dem Festland unter Mao kurz davor, Taiwan anzugreifen (und mutma\u00dflich: auch noch zu erobern) \u2013 aber Nordkoreas Invasion in S\u00fcdkorea, ermutigt und bef\u00f6rdert von der Sowjetunion, kam dem Plan in die Quere.", "langs": ["deu"], "like_count": 14, "reply_count": 2, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315127, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202309250749, "text": "After a summer of unimaginable destruction due to #wildfires & extreme #flooding, Greek PM Mitsotakis is seriously suggesting that \"Climate change is an opportunity to extend the tourist season\". \nThe planet might soon become uninhabitable, but some people still only think about profit.", "langs": ["eng"], "like_count": 13, "reply_count": 2, "repost_count": 7, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 39668862, "reposted_author": 234495, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 0, "sent_score": 0.775}
{"post_id": 7898041, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202309242213, "text": "Beispiel Derna: Korruption verhindert Klimaschutz und Klimaanpassung. Korruption gedeiht in Diktaturen besonders gut. #DemokratieimFeuer", "langs": ["deu"], "like_count": 31, "reply_count": 0, "repost_count": 11, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315128, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202309241703, "text": "", "langs": ["deu"], "like_count": 7, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 202315129, "replied_author": 1595, "thread_root": 202315130, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315129, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202309241658, "text": "Die Stare bilden tanzend Schw\u00e4rme vor dem Mond, die Wolken vor der Sonne.", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 202315130, "replied_author": 1595, "thread_root": 202315130, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315130, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202309241656, "text": "Ich glaube, die Wolken ziehen in den S\u00fcden.", "langs": ["deu"], "like_count": 21, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315131, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202309241237, "text": "www.theguardian.com/environment/...", "langs": ["deu"], "like_count": 12, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": 39668868, "replied_author": 1595, "thread_root": 39668868, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 39668868, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202309241237, "text": "Der Guardian hat die 50 gr\u00f6\u00dften Carbon-Offset-Projekte analysiert und im Grunde sind alle f\u00fcr das, was sie leisten sollen: Quatsch.", "langs": ["deu"], "like_count": 30, "reply_count": 2, "repost_count": 9, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315132, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202309240914, "text": "I think this is worth noting. Your language preferences on here may keep you from seeing posts containing only one word that is not in your chosen languages. This may keep you from seeing posts about feeds you\u2019re following (e.g., pokisky, behavioursky). \n\nTurning all languages off fixes the issue.", "langs": ["por"], "like_count": 54, "reply_count": 4, "repost_count": 34, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 13797340, "reposted_author": 130505, "quotes": 13797346, "quoted_author": 85743, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315133, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202309241114, "text": "Und das ist noch vor jeder Bewertung von Effekten und normativem Gehalt (wobei nat\u00fcrlich in der Alternativgeschichte schon sehr viel Normatives drinsteckt)", "langs": ["deu"], "like_count": 13, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 21028236, "replied_author": 1595, "thread_root": 21028236, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 21028236, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202309241112, "text": "Man kann die Geschichte der Fl\u00fcchtlingspolitik nur als Geschichte der schubweisen, enormen Versch\u00e4rfung erz\u00e4hlen, mit einer kurzen Revision von Kleinigkeiten zwischendrin, und es ist schon best\u00e4ndig irre, dass sie stattdessen erz\u00e4hlt wird als Geschichte des Nichtstuns.", "langs": ["deu"], "like_count": 48, "reply_count": 3, "repost_count": 15, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315134, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202309232010, "text": "Ich sage ja: 2023 ist ein permanentes 2018-D\u00e9j\u00e0-Vu", "langs": ["deu"], "like_count": 20, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 9023458, "replied_author": 1595, "thread_root": 9023458, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 9023458, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202309232008, "text": "In meinen alten Texten gew\u00fchlt, November 2018, ganz vergessen:", "langs": ["deu"], "like_count": 66, "reply_count": 7, "repost_count": 13, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315135, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202309221541, "text": "F\u00fchlt sich noch fast so an wie damals \ud83e\udd70", "langs": ["deu"], "like_count": 29, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 42549061, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202309212234, "text": "\u00c4h??", "langs": ["deu"], "like_count": 34, "reply_count": 5, "repost_count": 7, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 55158456, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202309212230, "text": "Es ist eines der fantastischsten B\u00fccher, das ich bisher gelesen habe und ich k\u00f6nnte* den ganzen Tag erstaunliche Dinge daraus erz\u00e4hlen.\n\n*Ich tue es", "langs": ["deu"], "like_count": 12, "reply_count": 3, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 2782672, "quoted_author": 554, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 84406503, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202309211418, "text": "Justizthemen laufen (fast) immer unter Panorama, das ist einfach eine Festlegung, die auch etwas mit der Ressortzust\u00e4ndigkeit zu tun hat. Panorama, gern mal auf spiegel.de/panorama schauen, ist nicht unpolitisch, und f\u00fcr die Positionierung auf der Homepage spielt es keine Rolle.", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 84406504, "replied_author": 17797, "thread_root": 935922, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 110335883, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202309211142, "text": "Geht das hier jetzt auch schon los mit snarkypampigdestruktiven Drukos?", "langs": ["deu"], "like_count": 0, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 110335885, "replied_author": 361428, "thread_root": 935922, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 110335886, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202309211133, "text": "Ja?", "langs": ["deu"], "like_count": 0, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 110335887, "replied_author": 361428, "thread_root": 935922, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 935922, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202309211023, "text": "In Berlin wurde gestern eine Aktivistin der Letzten Generation f\u00fcr die Teilnahme an drei Stra\u00dfenblockaden (zweimal festgeklebt) zu acht Monaten Haft ohne Bew\u00e4hrung verurteilt. Das Gericht best\u00e4tigt das.\n\nwww.spiegel.de/panorama/jus...", "langs": ["deu"], "like_count": 158, "reply_count": 28, "repost_count": 65, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315136, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202309211107, "text": "Kann man, ich nehme an, dass sie das auch macht, wei\u00df es aber nicht.", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 45853639, "replied_author": 1015414, "thread_root": 935922, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 935922, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202309211023, "text": "In Berlin wurde gestern eine Aktivistin der Letzten Generation f\u00fcr die Teilnahme an drei Stra\u00dfenblockaden (zweimal festgeklebt) zu acht Monaten Haft ohne Bew\u00e4hrung verurteilt. Das Gericht best\u00e4tigt das.\n\nwww.spiegel.de/panorama/jus...", "langs": ["deu"], "like_count": 158, "reply_count": 28, "repost_count": 65, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 28277443, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202309201951, "text": "Was Sunaks absurde Liste \u00fcbrigens auch nochmal zeigt: Net-Zero in Landwirtschaft und Landnutzung (und also: Ern\u00e4hrung) wird sowas von schmutzig, dagegen war das GEG eine Kissenschlacht. Deshalb geht da keiner ran. Nur ist net-zero ohne das eben in Wahrheit: net-25. Global etwa 1/4 der Emissionen.", "langs": ["deu"], "like_count": 15, "reply_count": 2, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 28277444, "quoted_author": 1595, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 193491223, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202309201949, "text": "Siehe: bsky.app/profile/beim... - aber die Analyse, selbst wenn man sie teilt, kann ja nie handlungsleitend sein.", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 154509733, "replied_author": 25562, "thread_root": 39144806, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 28277444, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202309201948, "text": "Das ist ja  eine hohe Wette auf den reaktion\u00e4ren Impuls einer Gesellschaft - und die Autobauer,  Energiekonzerne sind not amused, at all. Mit dem Argument \"Es schadet Unternehmen, es schadet der Wirtschaft, die will den Weg fortsetzen, braucht Planungssicherheit, Stabilit\u00e4t...\" geht vielleicht etwas", "langs": ["deu"], "like_count": 9, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 175085773, "replied_author": 1595, "thread_root": 175085773, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 175085773, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202309201946, "text": "Auf der anderen Seite: Falls das total schief gehen sollte, weil Sunak das reaktion\u00e4re Reservoir \u00fcbersch\u00e4tzt, weil der Aufschrei von Gesellschaft, vor allem aber Wirtschaft so gro\u00df ist (gab es ja eben erst: Truss und der Haushalt), k\u00f6nnte das auch sehr viel stabilisieren.", "langs": ["deu"], "like_count": 13, "reply_count": 2, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 39144806, "quoted_author": 1595, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315137, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202309201946, "text": "\u2026 als Europa, Japan oder die USA, und sollte man parallel \u00fcberzeugt sein (vielleicht: wegen China), dass Treibhausgasneutralit\u00e4t sowieso illusorisch ist, k\u00f6nnte man die Klimakrise als wichtigste Waffe in einem Abnutzungskampf sehen, in dem alle verlieren, China aber viel mehr.", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 202315138, "replied_author": 1595, "thread_root": 39144806, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315138, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202309201945, "text": "Sollten au\u00dfen-, sicherheits- und wirtschaftspolitische Strategen auf die Idee kommen, dass Chinas Aufstieg zur f\u00fchrenden Weltmacht sonst unaufhaltsam ist, dass China aber wegen der gro\u00dfen Bev\u00f6lkerung, der klimatischen Verbundbarkeit und der noch gr\u00f6\u00dferen Armut verwundbarer ist\u2026", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 202315139, "replied_author": 1595, "thread_root": 39144806, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315139, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202309201945, "text": "Es gibt ja so ein paar dystopische politische Dynamiken, bei denen ich mich frage, ob es hilft oder schadet, sie mal durchzudenken. Ein Westen (USA, Ostasien, Europa), die gegeben die aktuellen Emissionen eine eskalierende Klimakrise f\u00fcr eine Waffe gegen China halten, etwa.", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 202315140, "replied_author": 1595, "thread_root": 39144806, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315140, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202309201945, "text": "Das muss nicht passieren, solange die radikale Rechte nicht an die Macht kommt, weil es in der Breite der Gesellschaften sehr viele gibt, die die Krise ernst nehmen, aber solcher Klimazynismus w\u00e4re ein dystopisches Szenario, das klimapolitischer Revisionismus ausl\u00f6sen k\u00f6nnte.", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 202315141, "replied_author": 1595, "thread_root": 39144806, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315141, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202309201945, "text": "Das ist dauerhaft nat\u00fcrlich eine katastrophale Strategie, weil die Klimakrise eben so gro\u00df ist, wie wir langsam uns vorzustellen beginnen, und weil \u00f6konomisch abgeh\u00e4ngt wird, wer die realen \u00f6konomischen und technologischen Dynamiken ignoriert - aber das tun ja viele.", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 202315142, "replied_author": 1595, "thread_root": 39144806, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315142, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202309201945, "text": "Man k\u00f6nnte sozusagen an der Regierung Treibhauspartys feiern und dann darauf setzen, dass andere sich gen\u00f6tigt f\u00fchlen, aufzur\u00e4umen, was sie aber so unbeliebt macht, dass wieder Party ist, wenn das Gr\u00f6bste beseitigt ist.", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 202315143, "replied_author": 1595, "thread_root": 39144806, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315143, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202309201945, "text": "Wenn man das Problem f\u00fcr real, aber aufgeblasen h\u00e4lt, kann klimapolitischer Revisionismus gleich doppelt attraktiv sein: Man profitiert, weil man Zumutungen zur\u00fccknimmt. Und man kann darauf spekulieren, dass andere nach Machtwechsel versuchen, aufzuholen, und sich damit schaden.", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 202315144, "replied_author": 1595, "thread_root": 39144806, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315144, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202309201945, "text": "Dieses Gef\u00fchl l\u00e4sst nach und jede Revision wie die Sunaks tr\u00e4gt besonders stark dazu bei, umso mehr, wenn sie funktioniert, belohnt oder jedenfalls nicht bestraft wird bei Wahlen. Und dann wird es einigerma\u00dfen zynisch, aber so ist Politik manchmal auch.", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 202315145, "replied_author": 1595, "thread_root": 39144806, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315145, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202309201945, "text": "Halblang zu machen, die Menschen nicht zu \u00fcberfordern, Zumutungen zu vermeiden, all das eben. Die recht fl\u00e4chige Dynamik im Klimaschutz kam ja nicht durch ebenso fl\u00e4chige Einsicht zustande, sondern durch Leadership von einigen, \u00f6ffentlichen Druck, das Gef\u00fchl, dass man auch muss.", "langs": ["deu"], "like_count": 7, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 202315146, "replied_author": 1595, "thread_root": 39144806, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315146, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202309201944, "text": "Verglichen mit anderen Problemen, aktuellen wie vergangenen, gro\u00df, aber handhabbar. So h\u00f6re ich das immer wieder. Wenn man das glaubt (und, Einschub, es ist falsch), ist es nat\u00fcrlich politisch attraktiv, langsamer zu werden beim Klimaschutz.", "langs": ["deu"], "like_count": 7, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 154509734, "replied_author": 1595, "thread_root": 39144806, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 154509734, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202309201944, "text": "Mal eine einigerma\u00dfen dystopische Gedankenspielerei. Es ist ja offensichtlich so, dass sehr sehr viele Politiker*innen (und Menschen allgemein) zwar glauben, dass der Klimawandel real ist, aber auch, dass er so dramatisch nicht ist. Kein Epochenbruch, keine Menschheitsaufgabe\u2026", "langs": ["deu"], "like_count": 11, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 39144806, "replied_author": 1595, "thread_root": 39144806, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 39144806, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202309201944, "text": "Jetzt best\u00e4tigt die britische Regierung, dass sie Klimaschutzma\u00dfnahmen r\u00fcckg\u00e4ngig macht. Und weil Imitation so ein m\u00e4chtiger Faktor der Geschichte ist, muss man bef\u00fcrchten, dass andere, vor allem konservative Parteien anderswo versucht sein k\u00f6nnten, das auch zu tun. Und dann? \u2026", "langs": ["deu"], "like_count": 29, "reply_count": 1, "repost_count": 6, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315147, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202307012135, "text": "When the twitter mutual doesn't follow you back here", "langs": ["eng"], "like_count": 8352, "reply_count": 108, "repost_count": 2300, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 76248, "reposted_author": 37160, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.627}
{"post_id": 79684412, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202309201407, "text": "\"Gut durchdacht und voller interessanter Informationen und Gedankeng\u00e4nge\" - Spektrum der Wissenschaft hat Demokratie im Feuer \ud83d\udd25 rezensiert: www.spektrum.de/rezension/bu...", "langs": ["deu"], "like_count": 13, "reply_count": 0, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 59081777, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202309201306, "text": "Daraus folgt aber nat\u00fcrlich, dass man Ambition nicht auf Kante n\u00e4hen darf, weil man sich nicht darauf verlassen kann, dass alles, was man tut, auch bleibt (wenn man sich schon darauf verl\u00e4sst, dass alles, was man will, auch gelingt, und wirkt).", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 59081778, "replied_author": 1595, "thread_root": 59081778, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 180394840, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202309201305, "text": "In diesem Denken macht es schon Sinn, dass man die politisch-sozialen Begrenzungen absolut setzt, die klimatisch-physikalischen Begrenzungen nicht als absolut anerkennt. Es ist nur genau das Denken, das uns in diese Lage gef\u00fchrt hat.", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 140263139, "replied_author": 1595, "thread_root": 140263139, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 140263139, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202309201304, "text": "Mir begegnen so oft Annahmen \u00fcber Menschen, ihr Wesen, ihr Verhalten, die als unver\u00e4nderliche Realit\u00e4ten gesetzt sind \u2013 anders als klimatisch-physikalische Realit\u00e4ten. Auf eine Art ist das konsequent, der Mensch geht in diesem Denken immer der Natur voraus, sie ist ihm untertan.", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 59081778, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202309201259, "text": "Ein weiterer, zu wenig beachteter der vielen lineraristischen Fehlschl\u00fcsse der Klimapolitik ist es nat\u00fcrlich auch, anzunehmen, dass Ma\u00dfnahmen auf ewig in Kraft bleiben und dauerhaft wirken, als m\u00fcsse man nicht mit Revisionen und Gegenma\u00dfnahmen rechnen:\n\nwww.spiegel.de/ausland/rich...", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315148, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202309200829, "text": "Bei der j\u00fcngsten \"exklusiven\" Rechnung zu Habecks Industriestrompreis-Vorschlag geht BILD von einem \"aktuellen B\u00f6rsenstrompreis von etwa 13 Cent pro Kilowattstunde\" aus. \nSo hoch war der allerdings zuletzt im M\u00e4rz; aktuell liegt er bei 8 Cent.", "langs": ["deu"], "like_count": 57, "reply_count": 8, "repost_count": 21, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 39145005, "reposted_author": 1594, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 29462329, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202309192115, "text": "Damit wissen wir jetzt sehr viel besser als vorher, wie gro\u00df der Sch\u00e4ffler-Fl\u00fcgel ist, oder auch: die innerkoalition\u00e4re Opposition (IKO). Je nachdem, wie viele Abgeordnete teilgenommen haben von den 92 sind es bis zu 30 Abgeordnete (vermutlich ein paar weniger). Via @@127627", "langs": ["deu"], "like_count": 21, "reply_count": 2, "repost_count": 6, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 94714881, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202309191159, "text": "1. Carsten Linnemanns Reaktion auf Th\u00fcringen. \n2. Andreas R\u00f6dders Position zu gemeinsamen Mehrheiten von CDU und AfD. \n3. Linnemanns Reaktion auf R\u00f6dder. Sorry, aber das ist doch absolut widerspr\u00fcchlich.", "langs": ["deu"], "like_count": 12, "reply_count": 3, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 67388137, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202308300942, "text": "Wir haben mit @@4108351 gesprochen, \u00fcber die \u00f6kologischen Krisen, eine Ern\u00e4hrung, die den Planeten nicht zerst\u00f6rt und Gentechnik: www.spiegel.de/politik/deut... (+) mit Rafaela von Bredow", "langs": ["deu"], "like_count": 7, "reply_count": 0, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 39148617, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202308291303, "text": "Aus dem Heft vom Wochenende, auch nochmal hier: Wir haben das Herumeiern beim Klimageld aufgearbeitet und als Fazit muss man wohl sagen, in dieser Legislaturperiode wird es wohl nicht mehr ausgezahlt und wom\u00f6glich war das nie ernsthaft geplant: www.spiegel.de/politik/deut... (+)", "langs": ["deu"], "like_count": 12, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 39148617, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202308291303, "text": "Aus dem Heft vom Wochenende, auch nochmal hier: Wir haben das Herumeiern beim Klimageld aufgearbeitet und als Fazit muss man wohl sagen, in dieser Legislaturperiode wird es wohl nicht mehr ausgezahlt und wom\u00f6glich war das nie ernsthaft geplant: www.spiegel.de/politik/deut... (+)", "langs": ["deu"], "like_count": 12, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315149, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202308281353, "text": "Unverhofft einen Schwarm Bienenfresser h\u00f6ren.", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 42352309, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202308262219, "text": "Der Journalismus braucht dringend konzeptionelles Nachdenken dar\u00fcber, wie Unparteilichkeit als Standard in einem Umfeld bewahrt und kommuniziert werden kann, in dem zunehmend aktiv versucht wird, Politikberichterstattung als angeblich parteipolitisch zu delegitimieren.", "langs": ["deu"], "like_count": 21, "reply_count": 0, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315150, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202308251242, "text": "I love a paper title that clearly summarizes the \u201cso what\u201d of the paper.\n\nExample: we all know we need to slash fossil fuel use ASAP but also\u2026\n\n\u201cGlobal food system emissions could preclude achieving the 1.5\u00b0 and 2\u00b0C climate change targets\u201d (Clark et al. 2020) \ud83e\uddea \nwww.science.org/doi/10.1126/...", "langs": ["eng"], "like_count": 11, "reply_count": 1, "repost_count": 7, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 1958719, "reposted_author": 88917, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 2, "sent_score": 0.607}
{"post_id": 102571140, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202308251703, "text": "Es ist wirklich beeindruckend, diese Aussagen zum Energiesystem sind einfach leere Worte, sie bedeuten gar nichts, sie zielen auf nichts, sie verleihen nur dem Wunsch Ausdruck, dass alles leichter sein soll.", "langs": ["deu"], "like_count": 17, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315151, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202308251422, "text": "Ich habe \u00fcbrigens beschlossen meine Timeline hier Skyline zu nennen und ich finde, das solltet ihr auch tun.", "langs": ["deu", "eng"], "like_count": 594, "reply_count": 22, "repost_count": 166, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 2629957, "reposted_author": 3856, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315152, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202308251330, "text": "Postmanufaktur", "langs": ["deu", "eng"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 102571143, "replied_author": 4167, "thread_root": 58657772, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 58657772, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202308250934, "text": "Das muss mein erster dreistelliger Post hier werden", "langs": ["deu", "eng"], "like_count": 8, "reply_count": 3, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 235666, "quoted_author": 1595, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 66157549, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202308242147, "text": "Die gr\u00fcne Au\u00dfenministerin hat neulich zugestimmt, einer sehr gro\u00dfen Zahl von Fl\u00fcchtlingen das Recht auf den bisherigen Prozess zu nehmen und sie in Lager zu stecken, und ich wei\u00df nicht, ob es etwas \u00e4ndern w\u00fcrde, das wahrzunehmen, aber ganz sicher w\u00e4re es wirklichkeitstreuer.", "langs": ["deu"], "like_count": 8, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 66157550, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202308242148, "text": "Die ganze Fluchtdebatte ist im Wesentlichen getrieben vom Wunderglauben, man k\u00f6nnte daf\u00fcr sorgen, dass Menschen nicht mehr Grenzen \u00fcberqueren auf der Suche nach Sicherheit, Freiheit, Wohlstand oder einem besseren Leben. Komplett losgel\u00f6st, anti-realistisch.", "langs": ["deu"], "like_count": 10, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": 66157548, "replied_author": 1595, "thread_root": 66157549, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 66157548, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202308242148, "text": "Aber auch das hatten wir 2015 bis 2018 schon, komplett wirklichkeitsentledigte Debatten, in denen eine Politik der offenen Grenzen und Herzen gegei\u00dfelt wurde, die niemand von Belang forderte, geschweige denn machte.", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 202315153, "replied_author": 1595, "thread_root": 66157549, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315153, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202308242148, "text": "Denn was ganz sicher weder Humanit\u00e4t noch Ordnung noch eine Schw\u00e4chung der radikalen Rechten bringt, ist das vollkommen von der realen Politik losgel\u00f6ste Wiederholen der radikal rechten Behauptung, es gebe keine Versuche, Migration zu begrenzen.", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 202315154, "replied_author": 1595, "thread_root": 66157549, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315154, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202308242147, "text": "Nat\u00fcrlich kommen immer noch Menschen und nat\u00fcrlich hat das soziale und politische Folgen, aber das ist ja genau der Punkt: Es gibt keinen quick fix, es gibt \u00fcberhaupt keine M\u00f6glichkeit, Flucht aufzuheben, man muss damit immer umgehen, aber genau darum geht es ja, das anzuerkennen", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 202315155, "replied_author": 1595, "thread_root": 66157549, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315155, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202308242147, "text": "Pushbacks sind mittlerweile Standard, obwohl unver\u00e4ndert illegal, Lager sowieso \u00fcblich, innereurop\u00e4ische Grenzkontrollen auch, die EU macht Dinge, bei denen man sich vorstellen kann, dass Horst Seehofer als Innenminister Bauchschmerzen gehabt h\u00e4tte, und es wird ignoriert.", "langs": ["deu"], "like_count": 7, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 66157549, "replied_author": 1595, "thread_root": 66157549, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 66157549, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202308242147, "text": "Die gr\u00fcne Au\u00dfenministerin hat neulich zugestimmt, einer sehr gro\u00dfen Zahl von Fl\u00fcchtlingen das Recht auf den bisherigen Prozess zu nehmen und sie in Lager zu stecken, und ich wei\u00df nicht, ob es etwas \u00e4ndern w\u00fcrde, das wahrzunehmen, aber ganz sicher w\u00e4re es wirklichkeitstreuer.", "langs": ["deu"], "like_count": 8, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 66157546, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202308242145, "text": "Deutsches Exportmodell: Global einzigartige Abh\u00e4ngigkeit von jenen autorit\u00e4ren Systemen, die m\u00e4chtig genug sind, diese Abh\u00e4ngigkeit politisch zu nutzen.", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315156, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202308242116, "text": "5x?? \ud83d\ude31", "langs": ["deu"], "like_count": 0, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 126844475, "replied_author": 23705, "thread_root": 235666, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 105473004, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202308242016, "text": "Und alle, die mir dreimal folgen, sehen dreimal dieselben Posts", "langs": ["deu"], "like_count": 13, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 235666, "replied_author": 1595, "thread_root": 235666, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 235666, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202308242016, "text": "Toll jetzt folge ich dreimal denselben Leuten", "langs": ["deu"], "like_count": 136, "reply_count": 14, "repost_count": 24, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315157, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202308242008, "text": "Nicht alles, aber manches (plus Mastodon, komme mir vor wie eine peinlich aufdringliche Kopiermaschine)", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 88559198, "replied_author": 50248, "thread_root": 88559198, "thread_root_author": 50248, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315158, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202308232349, "text": "Und ich meine jetzt nicht ein paar Tage 31 Grad, unter 40 Grad oder deutlich zweistellig \u00fcber dem Wert f\u00fcr die Gegend und Jahreszeit schaue ich schon kaum mehr hin.", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 48973521, "replied_author": 1595, "thread_root": 48973521, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 48973521, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202308232336, "text": "Ich verfolge das ja wirklich sehr intensiv, aber ich habe den \u00dcberblick verloren \u00fcber die extremen Hitzewellen weltweit nur der letzten beiden Jahre, ehrlich gesagt sogar dieses Jahr. S\u00fcdeuropa (mehrfach), USA (mehrfach), China (mehrfach?), Lateinamerika (mehrfach), Antarktis\u2026", "langs": ["deu"], "like_count": 8, "reply_count": 2, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315159, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202308220848, "text": "fast so, als\" = \"also in Wahrheit nicht, aber ich w\u00fcrde gern behaupten, dass\"", "langs": ["deu", "eng"], "like_count": 2, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315160, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202308220554, "text": "\ud83d\udc4b", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 126844507, "replied_author": 23705, "thread_root": 29460884, "thread_root_author": 1595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 42352341, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202308212025, "text": "Hier habe ich meiner Fassungslosigkeit \u00fcber \u201eGuavendicksafttruppe\u201c noch nicht Ausdruck verlieren.", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 140168237, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202308212018, "text": "Geh\u00f6rt das hier Jens Bsky?", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315161, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202308212017, "text": "Ist das hier Mastodon?", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 29460884, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202308212004, "text": "Hier sind ja doch schon mehr Leute als gedacht!", "langs": ["deu"], "like_count": 9, "reply_count": 2, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 29462549, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202308211528, "text": "Wassermangel hat momentan die Kapazit\u00e4t des Panama-Kanals um 20% gesenkt. Irre.", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 0, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315162, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202308132020, "text": "Global temperature anomaly?\n\nNo, it\u2019s mortality rates of Americans compared to those of our peer nations.\n\n\u201cWhy is America such a deadly place?\u201d Asks David Wallace-Wells.", "langs": ["eng", "zho", "haw"], "like_count": 7, "reply_count": 1, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 35848883, "reposted_author": 8882, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315163, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202308132300, "text": "Wer das Konzept \u201esoft power\u201c verstehen will, muss nur erleben, wie es sich anf\u00fchlt, wenn eine Kolonne ukrainischer Feuerwehrtrucks als Hilfe im slowenischen Flutgebiet ankommt, w\u00e4hrend das Land gerade angegriffen und im Krieg ist.\u2029\nEin surrealer Anblick, ein surreales Gef\u00fchl.", "langs": ["deu"], "like_count": 0, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 202315164, "user_id": 1595, "instance": "bsky.social", "date": 202308011725, "text": "Es ist bekannterma\u00dfen nat\u00fcrlich wahr und unumstritten, dass die \u00f6kologische Transformation mit den aktuellen Stromnetzen nicht funktionieren kann \u2013 aber wie wenig Zutrauen in dieses Industrieland muss man haben, wenn man es f\u00fcr nicht in der Lage h\u00e4lt, Stromnetze zu ert\u00fcchtigen?", "langs": ["deu", "eng"], "like_count": 6, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
