{"post_id": 7273047, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202403151030, "text": "Fachkr\u00e4ftemangel \u00fcberall: Dem Schweizer Arbeitsmarkt fehlen bis 2040 fast eine halbe Million Arbeitskr\u00e4fte. Gleichzeitig gibt es unter schutzssuchenden Personen in der Schweiz genug Leute, die gerne arbeiten w\u00fcrden und einiges an Know-How mitbringen - deren F\u00e4higkeiten aber ignoriert werden.", "langs": ["deu"], "like_count": 99, "reply_count": 4, "repost_count": 27, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 161954030, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202403150936, "text": "Seit einigen Jahren f\u00fcllt das Smartphone eine L\u00fccke im #Journalismus. Von unterwegs zu berichten geht mit dem Handy noch spontaner und g\u00fcnstiger. Journalist Martin Heller zeigt in seinem Workshop die Grundlagen von Mobile Reporting. correctiv.link/mwEJ #correctiv #Reporter #VJ #Workshop #Video", "langs": ["deu"], "like_count": 12, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 152099203, "reposted_author": 333002, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 11289267, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202403120831, "text": "Ein Siemens-Mitarbeiter ist Autor mehrerer Arbeiten zum sogenannten \u201ePoint Cloud Matching\u201c. Neben ihm waren Wissenschaftler einer chinesischen Milit\u00e4reinrichtung an der sensiblen Forschung beteiligt \u2013 wovon er nichts gewusst haben will. Der Fall wirft Fragen \u00fcber wissenschaftliche Integrit\u00e4t auf.", "langs": ["deu"], "like_count": 65, "reply_count": 3, "repost_count": 23, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 26991061, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202403110937, "text": "Abriss und Neubau wird oft damit argumentiert, dass so mehr Wohnraum f\u00fcr alle entsteht. Doch Expertinnen und Experten belegen: \u201e\u00c4rmere, \u00e4ltere und ausl\u00e4ndische Personen\u201c werden verdr\u00e4ngt, weil sie sich die Miete nicht mehr leisten k\u00f6nnen. Unsere Recherche \u00fcber die Situation in der Schweiz:", "langs": ["deu"], "like_count": 65, "reply_count": 1, "repost_count": 22, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 161954031, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202403071138, "text": "Fr\u00e9d\u00e9ric Schwilden @@1577207 fotografiert gerne Politiker beim Essen. F\u00fcr ihn liegt der #Witz im Allt\u00e4glichen. In seinen Texten versucht er, Realit\u00e4t und Sprache m\u00f6glichst ungegl\u00e4ttet abzubilden. Im #Kurs zeigt er, was \"Dandy- #Journalismus\" ausmacht. correctiv.link/CTQF #correctiv", "langs": ["deu"], "like_count": 10, "reply_count": 7, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 1617698, "reposted_author": 333002, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 3213430, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202403061125, "text": "Seit zwei Monaten vernetzen sich Lokalredaktionen aus ganz Deutschland, um \u00fcber die Folgen der Geheimplan-Recherche zu berichten. Sechs Reporterinnen und Reporter berichten \u00fcber ihre Recherchen vor Ort.", "langs": ["deu"], "like_count": 328, "reply_count": 4, "repost_count": 120, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 17760216, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202403061058, "text": "Heute beraten sich die Ministerpr\u00e4sidenten zur Migrationspolitik. Eines der wichtigsten Themen beim heutigen Zusammentreffen: Laut FDP arbeiten ukrainische Gefl\u00fcchtete zu wenig. Stimmt das wirklich? Heute unser Thema des Tages im Spotlight. Jetzt kostenlos abonnieren: correctiv.org/newsletter/", "langs": ["deu"], "like_count": 42, "reply_count": 1, "repost_count": 14, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 161954032, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202403050955, "text": "\u00dcber Sex und #Liebe zu sprechen, ist immer noch mit Scham und Tabus behaftet. Journalistin @@432218 schreibt regelm\u00e4\u00dfig dar\u00fcber. In ihrem #Workshop zeigt sie, wie es geht \u2013 ohne dass es peinlich wirkt oder Klischees bedient. correctiv.link/kvvD \n#Journalismus #correctiv #reporter", "langs": ["deu"], "like_count": 19, "reply_count": 1, "repost_count": 6, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 11289533, "reposted_author": 333002, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 161954033, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202403010951, "text": "Fr\u00e9d\u00e9ric Schwilden fotografiert gerne Politiker beim Essen. F\u00fcr ihn liegt der Witz im Allt\u00e4glichen. In seinen Texten versucht er daher, Realit\u00e4t und Sprache m\u00f6glichst ungegl\u00e4ttet abzubilden. Im Kurs zeigt er, wie er seinen \"Dandy-#Journalismus\" umsetzt.\u00a0correctiv.link/CTQF", "langs": ["deu"], "like_count": 9, "reply_count": 0, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 11289535, "reposted_author": 333002, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1106387, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202403010920, "text": "Das Hasso-Plattner-Institut verhinderte die Gr\u00fcndung eines Betriebsrats \u2013 und installierten stattdessen ein selbst konstruiertes Gremium namens Institutsrat (INRA). Offenbar um eine gesetzlich legitimierte Mitbestimmung im Unternehmen zu verhindern.", "langs": ["deu"], "like_count": 124, "reply_count": 3, "repost_count": 48, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1415355, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202402291137, "text": "Die klare Entscheidung des Gerichts zeigt einmal mehr, dass unsere Recherche steht. Auf dem Potsdam-Treffen ging es um die Vertreibung von Millionen von Menschen. Das hat die \u00d6ffentlichkeit zurecht erfahren.", "langs": ["deu"], "like_count": 801, "reply_count": 9, "repost_count": 289, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 635896, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202402281629, "text": "CORRECTIV gewinnt weitgehend den Rechtsstreit gegen Ulrich Vosgerau. Der Teilnehmer an dem Geheimtreffen von Potsdam hatte versucht, sich medienwirksam gegen die Recherche zur Wehr zu setzen. CORRECTIV muss lediglich einen Satz \u00e4ndern, der den Kern der Recherche jedoch nicht betrifft.", "langs": ["deu"], "like_count": 497, "reply_count": 11, "repost_count": 183, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 11289788, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202402271030, "text": "\u201eDie meisten kommen nie ins Machen, weil sie Angst haben zu scheitern.\u201c Pauline Tillmann ist eines der Gesichter der CORRECTIV.Starthub-Community. \n\n\u2013\nF\u00fcr alle, die ihr eigenes, Community-zentriertes Lokalmedienprojekt starten wollen \ud83d\udc49 correctiv.org/projekte/cor...", "langs": ["deu"], "like_count": 45, "reply_count": 0, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 8445983, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202402270846, "text": "Vier \u00dcberl\u00e4ufer der russischen Armee packen aus. Die Gewalt der russischen Armee folgt einer Systematik der Erniedrigung, die in der Armee und den Gef\u00e4ngnissen praktiziert wird. Eine gemeinsame Recherche mit Storyhouse und ZDF. \u201ePutins Krieger\u201c heute auch im ZDF.\ncorrectiv.org/aktuelles/ru...", "langs": ["deu"], "like_count": 43, "reply_count": 0, "repost_count": 20, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 17628003, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202402261413, "text": "\u0627\u06a9\u0646\u0648\u0646 \u0628\u0647 \u0632\u0628\u0627\u0646 \u0641\u0627\u0631\u0633\u06cc: \u0622\u0646\u0647\u0627 \u0646\u0645\u06cc\u200c\u062e\u0648\u0627\u0633\u062a\u0646\u062f \u06a9\u0647 \u06a9\u0633\u06cc \u0627\u0632 \u0627\u06cc\u0646 \u062c\u0644\u0633\u0647 \u0628\u0627\u062e\u0628\u0631 \u0634\u0648\u062f: \u0633\u06cc\u0627\u0633\u062a\u0645\u062f\u0627\u0631\u0627\u0646 \u0628\u0631\u062c\u0633\u062a\u0647 \u062d\u0632\u0628 \u0622\u0644\u062a\u0631\u0646\u0627\u062a\u06cc\u0648 \u0628\u0631\u0627\u06cc \u0622\u0644\u0645\u0627\u0646\u060c \u0646\u0626\u0648\u0646\u0627\u0632\u06cc\u200c\u0647\u0627\u060c \u0648 \u06a9\u0627\u0631\u0622\u0641\u0631\u06cc\u0646\u0627\u0646 \u062b\u0631\u0648\u062a\u0645\u0646\u062f \u062f\u0631 \u0646\u0648\u0627\u0645\u0628\u0631 \u062f\u0631 \u06cc\u06a9 \u0647\u062a\u0644 \u0646\u0632\u062f\u06cc\u06a9 \u067e\u0648\u062a\u0633\u062f\u0627\u0645 \u06af\u0631\u062f \u0647\u0645 \u0622\u0645\u062f\u0646\u062f. \u0622\u0646\u0647\u0627 \u062f\u0631 \u0645\u0648\u0631\u062f \u0637\u0631\u062d\u06cc \u0628\u062d\u062b \u06a9\u0631\u062f\u0646\u062f - \u0686\u06af\u0648\u0646\u06af\u06cc \u062a\u0628\u0639\u06cc\u062f \u0645\u06cc\u0644\u06cc\u0648\u0646\u200c\u0647\u0627 \u0646\u0641\u0631 \u0627\u0632 \u0622\u0644\u0645\u0627\u0646.", "langs": ["fas"], "like_count": 19, "reply_count": 0, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 8446397, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202402261008, "text": "Im Krieg Russlands gegen die Ukraine dient Desinformation als Waffe. Unsere Podcast-Serie \u201eFakten, Front und Fakes\u201d f\u00fchrt tief in die dunklen Ecken des Internets und zeigt, wie auch du manipuliert werden sollst. \n\nZu h\u00f6ren, \u00fcberall wo es Podcasts gibt. Links zu Spotify, Apple Podcast & mehr hier:", "langs": ["deu"], "like_count": 71, "reply_count": 8, "repost_count": 33, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 8446701, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202402231439, "text": "Deutschland steht gegen Rechtsextremismus auf. Aber wo und wie? Auf unserer Deutschlandkarte seht Ihr, was in den vergangenen Wochen alles passiert ist. Macht mit und tragt selbst ein, wie Menschen bei Euch vor Ort reagieren.", "langs": ["deu"], "like_count": 94, "reply_count": 1, "repost_count": 47, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 161954034, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202402231026, "text": "Morgen j\u00e4hrt sich der Angriff #Russlands auf die #Ukraine zum zweiten Mal. Ein Ende ist nicht absehbar. Unsere Kurse zeigen, wie der #Krieg zur Ern\u00e4hrungskrise gef\u00fchrt hat und wie ihr ihn im Unterricht thematisiert. correctiv.link/wEnW \ncorrectiv.link/Kujm \n\n#Correctiv #Schule #Journalismus", "langs": ["deu"], "like_count": 15, "reply_count": 0, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 8446762, "reposted_author": 333002, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 11289870, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202402221630, "text": "Super einfach viel Geld verdienen! Das versprechen junge Frauen anderen Frauen bei Instagram. Die Nachrichten beginnen ganz harmlos & freundschaftlich. Schnell geht es dann aber zur Sache: OnlyFans. Dahinter steckt eine Masche. Eine Recherche unserer Jugendredaktion Salon5 gemeinsam mit CORRECTIV:", "langs": ["deu"], "like_count": 28, "reply_count": 1, "repost_count": 8, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 161954035, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202402221237, "text": "\u00dcber #Sex und #Liebe zu sprechen, ist immer noch mit Scham und Tabus behaftet. Journalistin @@432218 schreibt regelm\u00e4\u00dfig dar\u00fcber. In ihrem #Workshop zeigt sie, wie es geht \u2013 ohne dass es peinlich wirkt oder Klischees bedient. correctiv.link/kvvD #Journalismus #correctiv #reporter", "langs": ["deu"], "like_count": 23, "reply_count": 0, "repost_count": 8, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 11290052, "reposted_author": 333002, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 8446896, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202402220821, "text": "Auch beim Klimaschutz geht's ums Kleingedruckte: Interne Vertr\u00e4ge zeigen, dass die Allianz und Tochterfirmen von Talanx, Munich Re und Hannover Re klimasch\u00e4dliche LNG-Terminals versichern. Obwohl die Versicherer sich \u00f6ffentlich f\u00fcr Nachhaltigkeit stark machen.", "langs": ["deu"], "like_count": 100, "reply_count": 1, "repost_count": 36, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 830617, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202402211306, "text": "Deutschland steht gegen Rechtsextremismus auf. Aber wo und wie? Auf unserer Deutschlandkarte seht Ihr, was in den vergangenen Wochen alles passiert ist. Macht mit und tragt selbst ein, wie Menschen bei Euch vor Ort reagieren.", "langs": ["deu"], "like_count": 313, "reply_count": 6, "repost_count": 138, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2428866, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202402211150, "text": "\u201eEs ist h\u00e4rter und sch\u00f6ner.\u201c Christian Herrendorf hat 2021 das Lokalmedium VierNull mitgegr\u00fcndet. Christian ist eines der Gesichter der CORRECTIV.Starthub-Community. \n-\nF\u00fcr alle, die ihr eigenes, Community-zentriertes Lokalmedienprojekt starten wollen. \ud83d\udc49 correctiv.org/projekte/cor...", "langs": ["deu"], "like_count": 32, "reply_count": 0, "repost_count": 11, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1157935, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202402201427, "text": "Wir garantieren vor Gericht mit acht eidesstattlichen Versicherungen die Richtigkeit unserer Recherche \u201eGeheimplan gegen Deutschland\u201c. Die CORRECTIV-Redaktion steht entschlossen hinter der Ver\u00f6ffentlichung.", "langs": ["deu"], "like_count": 1158, "reply_count": 31, "repost_count": 367, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1778349, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202402161611, "text": "F\u00fcr das Faktencheck-Team von CORRECTIV suchen wir ab sofort eine*n Werkstudent*in in Berlin. Du unterst\u00fctzt uns beim t\u00e4glichen Social-Media-Monitoring, im Community-Management und in der Datenbankpflege. Mehr Infos in der Ausschreibung: #jobangebot correctiv.org/stellenangeb...", "langs": ["deu"], "like_count": 79, "reply_count": 0, "repost_count": 56, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 8447264, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202402161436, "text": "Wer ein eigenes lokales Medienprojekt starten will, braucht Mut und Wissen. Im CORRECTIV.StartHub gibt es beides. Im Video erkl\u00e4ren wir, wie das funktioniert.", "langs": ["deu"], "like_count": 46, "reply_count": 0, "repost_count": 16, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 20839982, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202402161348, "text": "Wer ein eigenes lokales Medienprojekt starten will, braucht Mut und Wissen. Im CORRECTIV.StartHub gibt es beides. \n\nWir schaffen Raum f\u00fcr Austausch und Vernetzung, bieten Wissen und Training und die richtigen Tools. Jeder kann mitmachen und vom StartHub profitieren, die Anmeldung ist kostenfrei:", "langs": ["deu"], "like_count": 46, "reply_count": 2, "repost_count": 13, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 161954036, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202402160920, "text": "Wer \u00fcber KI berichtet, sollte die Potenziale und die realen Gefahren richtig einsch\u00e4tzen k\u00f6nnen. Prof. Dr. Katharina Zweig, @@362711, zeigt in ihrem zweiten kostenlosen #Workshop, was KI gut kann, was nicht und wie sie dir n\u00fctzt. correctiv.link/pMj8b #KI #Journalismus #correctiv", "langs": ["deu"], "like_count": 21, "reply_count": 0, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 11290192, "reposted_author": 333002, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 11061273, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202402151542, "text": "Die Lindhorst-Gruppe wollte in Brandenburg rund 370 Hektar Wald f\u00fcr ein Solarkraftwerk roden. CORRECTIV deckte den geplanten Kahlschlag auf. Daraufhin formierte sich \u00f6rtlicher Protest. Nun gab Lindhorst das Aus f\u00fcr das Vorhaben bekannt.", "langs": ["deu"], "like_count": 116, "reply_count": 2, "repost_count": 28, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 161954037, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202402151116, "text": "Eine gute #Dramaturgie erleichtert das #Schreiben und das Lesen eines Textes. Eine konkrete Frage oder ein Konflikt k\u00f6nnen bei der Entwicklung helfen. Wie ihr eine spannende Dramaturgie erarbeitet, lernt ihr im #Workshop mit Journalistin Heike Faller. correctiv.link/YRZz \n#Journalismus #correctiv", "langs": ["deu"], "like_count": 10, "reply_count": 0, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 11290190, "reposted_author": 333002, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 7887572, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202402121058, "text": "Experten und Vertreterinnen der russischen Zivilgesellschaft diskutieren am Mittwoch in Berlin \u00fcber historische und aktuelle Entwicklungen in Russland sowie M\u00f6glichkeiten des Widerstands. Es gibt noch Tickets.", "langs": ["deu"], "like_count": 83, "reply_count": 2, "repost_count": 32, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 161954038, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202402091537, "text": "Die heutige Abstimmung im #EU-Rat zum #Lieferkettengesetz wurde verschoben. In Deutschland m\u00fcssen gr\u00f6\u00dfere Unternehmen seit 2023 nachweisen, dass sie die #Menschenrechte in ihrer Lieferkette achten. Der kostenlose Kurs mit @@315613 beleuchtet das Gesetz. correctiv.link/fekJ #Journalism", "langs": ["deu"], "like_count": 28, "reply_count": 1, "repost_count": 11, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 11290392, "reposted_author": 333002, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 161954039, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202402091015, "text": "Online-Recherche, auch bekannt als #OSINT, geh\u00f6rt zum journalistischen Alltag. Im Workshop mit @@151713 lernt ihr, wie ihr eure #Recherche-Skills blitzschnell verbessern k\u00f6nnt \u2013 es gen\u00fcgen ein paar simple Tricks und Werkzeuge. correctiv.link/PFek #Journalismus #correctiv", "langs": ["deu"], "like_count": 36, "reply_count": 0, "repost_count": 17, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 7887899, "reposted_author": 333002, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 11290395, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202402090906, "text": "Die Cannabis-Legalisierung kommt \u2013 zugleich w\u00e4chst bei Fachleuten und Brancheninsidern die Angst vor einem Zustrom von Schwarzgeld. Ein geleakter Entwurf zeigt: Trotz Einw\u00e4nden aus den eigenen Reihen sah die Bundesregierung von Geldw\u00e4sche-Vorkehrungen im Cannabisgesetz ab.", "langs": ["deu"], "like_count": 39, "reply_count": 4, "repost_count": 14, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 161954040, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202402080955, "text": "Spannende Geschichten unterhalten. Was sich der #Journalismus bei Filmen und Serien abschauen kann, erfahrt ihr in unserem Montage-Workshop vom Journalisten @@40612 correctiv.link/JfHh #Storytelling #Video #Reportage #correctiv #Print", "langs": ["deu"], "like_count": 10, "reply_count": 1, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 11290573, "reposted_author": 333002, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 11290571, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202402080909, "text": "CORRECTIV, Memorial und Radio Sakharov laden ein, um die Lage in Russland zu beleuchten. \n\nVolksb\u00fchne Berlin\n14. Februar 2024\n21 Uhr \n8 \u20ac Eintritt", "langs": ["deu"], "like_count": 43, "reply_count": 1, "repost_count": 13, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1780338, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202402071628, "text": "Die gesamte Geheimplan-Recherche gibt's jetzt auch in Deutscher Geb\u00e4rdensprache (DGS). In 13 Videos. Mit Untertiteln.", "langs": ["deu"], "like_count": 299, "reply_count": 7, "repost_count": 117, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1190884, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202402070907, "text": "\u00dcber Jahre wurde das rechtsextreme Compact-Magazin in zahlreichen Zeitschriftenl\u00e4den verkauft. Zu den Autoren z\u00e4hlt auch der rechtsextreme Aktivist Martin Sellner. Jetzt stoppt der Marktf\u00fchrer im deutschen Bahnhofsbuchhandel den Verkauf.", "langs": ["deu"], "like_count": 257, "reply_count": 6, "repost_count": 65, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1317867, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202402061705, "text": "Welche Nebent\u00e4tigkeiten (bspw. Vortr\u00e4ge oder Workshops) lie\u00dfen sich leitende Ministeriums-Beamte bezahlen? Und welchen Auftraggebern? Auf CORRECTIV-Anfrage gab kein einziges Ressort vollst\u00e4ndige Antworten. Zwei antworteten \u00fcberhaupt nicht \u2013 obwohl Ausk\u00fcnfte gesetzlich vorgeschrieben sind.", "langs": ["deu"], "like_count": 485, "reply_count": 8, "repost_count": 223, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1317865, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202402051000, "text": "Im Angriffskrieg Russlands gegen die Ukraine k\u00f6nnen sich Putin und Kreml-F\u00fchrung auf einen Gro\u00dfteil der russischen Gesellschaft st\u00fctzen. Wie ist es dazu gekommen? Am 14. Februar diskutieren Russland-Expertinnen und Menschen, die aus Russland fliehen mussten, in der Volksb\u00fchne Berlin. Tickets hier:", "langs": ["deu"], "like_count": 56, "reply_count": 0, "repost_count": 18, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 4259696, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202402021751, "text": "Auch an diesem Wochenende sind zahlreiche Demos gegen Rechtsextremismus angek\u00fcndigt.\n\nWir haben sie in einer Karte anschaulich gemacht*. In unserem Ticker berichten wir kontinuierlich zu den aktuellen Entwicklungen. \ud83d\udc49 correctiv.org/aktuelles/ne...\n\n*ohne Anspruch auf Vollst\u00e4ndigkeit", "langs": ["deu"], "like_count": 713, "reply_count": 24, "repost_count": 324, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 3065515, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202402021604, "text": "In der EU wird schon l\u00e4nger \u00fcber die Lieferkettenrichtlinie diskutiert. Nun droht sie am Widerstand der FDP zu scheitern. Diese Woche stellten sich zwei Bundesminister in einem Brief gegen das Vorhaben, das bereits als beschlossene Sache galt. CORRECTIV ver\u00f6ffentlicht das Schreiben nun vollst\u00e4ndig.", "langs": ["deu"], "like_count": 289, "reply_count": 24, "repost_count": 138, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1317863, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202402011612, "text": "In diesem Film erz\u00e4hlen einige der Reporterinnen und Reporter hinter der Geheimplan-Recherche wie es zur Enth\u00fcllung kam. Vom Reportergl\u00fcck, Sauna-Boot, Rechtsextremen und wie man investigativ recherchiert.", "langs": ["deu"], "like_count": 164, "reply_count": 2, "repost_count": 73, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 11290852, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202402011113, "text": "Trotzdem zeigt der Fall das Desinformationspotenzial von \u201eTrending Audios\u201d auf Tiktok und Instagram. Ein paar Klicks gen\u00fcgen, um in die Irre zu f\u00fchren, wie zahlreiche andere Beispiele zeigen.", "langs": ["deu"], "like_count": 38, "reply_count": 0, "repost_count": 4, "reply_to": 11290850, "replied_author": 1639, "thread_root": 8448448, "thread_root_author": 1639, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 11290850, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202402011113, "text": "Die SPD hatte das kenntlich gemacht, auch das Zentrum f\u00fcr Politische Sch\u00f6nheit erw\u00e4hnte es nach ein paar Tagen in der Caption.", "langs": ["deu"], "like_count": 30, "reply_count": 1, "repost_count": 3, "reply_to": 8448448, "replied_author": 1639, "thread_root": 8448448, "thread_root_author": 1639, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 8448448, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202402011113, "text": "Ein virales Tiktok-Video der SPD \u2013 das auch das Zentrum f\u00fcr Politische Sch\u00f6nheit auf Instagram ver\u00f6ffentlichte \u2013 zeigt eine Demonstration gegen Rechtsextremismus in Berlin. Doch der Ton stammt aus Leipzig.", "langs": ["deu"], "like_count": 54, "reply_count": 1, "repost_count": 22, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 161954041, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202402011037, "text": "In Deutschland ist der Staat gegen\u00fcber seinen B\u00fcrger:innen auskunftspflichtig. @@272917 und @@1571 waren schon an einigen spannenden Recherchen beteiligt und zeigen im Workshop, wie man Beh\u00f6rden zur Auskunft zwingt. correctiv.link/Ys6A #correctiv #journalismus", "langs": ["deu"], "like_count": 32, "reply_count": 1, "repost_count": 12, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 8448195, "reposted_author": 333002, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1599854, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202401311638, "text": "Drei Wochen nach Ver\u00f6ffentlichung der Recherche \u201eGeheimplan gegen Deutschland\u201d erreichen uns weiter neugierige, manchmal auch skeptische Fragen. Um Kontext zu schaffen, aktualisieren wir laufend unseren FAQ. Hier findet ihr Antworten auf h\u00e4ufig gestellte Fragen und Ger\u00fcchte, die derzeit kursieren.", "langs": ["deu"], "like_count": 332, "reply_count": 2, "repost_count": 145, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 9009339, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202401311544, "text": "Mario M\u00fcller, langj\u00e4hriger f\u00fchrender Kopf der Identit\u00e4ren, vorbestraft wegen K\u00f6rperverletzung, hielt beim Treffen in Potsdam einen Vortrag und gab Einblick in seine Strategien.", "langs": ["deu"], "like_count": 46, "reply_count": 0, "repost_count": 11, "reply_to": 9009338, "replied_author": 1639, "thread_root": 9009338, "thread_root_author": 1639, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 9009338, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202401311539, "text": "Gewalt und Medienarbeit: Die CORRECTIV-Recherchen zur Rolle des Neonazis Mario M\u00fcller bei dem Treffen in Potsdam sind Thema im MDR-Podcast \u201eDie Fascho-J\u00e4gerin?!\u201c Es geht um die Frage, was der Auftritt M\u00fcllers mit dem Prozess gegen die Linksextreme Lina E. zu tun hat.", "langs": ["deu"], "like_count": 62, "reply_count": 3, "repost_count": 23, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 9993496, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202401311141, "text": "Nach unserem Bericht \u00fcber die jahrelangen Verz\u00f6gerungen beim Bau einer unterirdischen Wasserschutz-Wand fordert die gr\u00fcne Landtagsfraktion Brandenburg nun \u201evolle Transparenz\u201d. Eventuell sei es n\u00f6tig, den Verlauf der kilometerlangen Schneise zu pr\u00fcfen.", "langs": ["deu"], "like_count": 50, "reply_count": 0, "repost_count": 14, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 11290973, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202401300832, "text": "Sogenannte \u201eDichtw\u00e4nde\u201d sollen verhindern, dass in Tagebau-Regionen Grundwasser verloren geht. Trotzdem wird der Bau der weltweit gr\u00f6\u00dften Wand in der Lausitz nun auf Jahre verschleppt. Beh\u00f6rden und Kohlekonzern finden das nicht so schlimm. Umweltsch\u00fctzer warnen vor enormen Folgen.", "langs": ["deu"], "like_count": 117, "reply_count": 2, "repost_count": 69, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 4081954, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202401291617, "text": "Der Bauunternehmer und rechte Publizist Hans-Ulrich Kopp hat ebenfalls an dem Geheimtreffen in Potsdam teilgenommen, das zeigen Recherchen von @@1520 und CORRECTIV. Kopp pflegt Verbindungen zu rechtsextremen Burschenschaften, schrieb f\u00fcr diverse rechte Publikationen und verlegt selbst.", "langs": ["deu"], "like_count": 445, "reply_count": 10, "repost_count": 208, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 11290976, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202401291122, "text": "Wird die AfD wirklich st\u00e4rker? Angeblich verzeichnet die Partei gerade ein starkes Mitgliederwachstum. Ob das stimmt, ist ungewiss. Unser Thema des Tages heute im Correctiv-Spotlight. Hier abonnieren: correctiv.org/newsletter/", "langs": ["deu"], "like_count": 69, "reply_count": 3, "repost_count": 20, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 161954042, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202401261108, "text": "Eine #Recherche wie der \"#Geheimplan gegen Deutschland\" von #Correctiv ergibt sich nicht t\u00e4glich. Doch auch frei zug\u00e4ngliche Informationen bieten Recherchequellen. Im Workshop zeigen @@16194 und Svea Eckert, wie du Open Source Intelligence, kurz #OSINT, nutzt. correctiv.link/D7dR", "langs": ["deu"], "like_count": 53, "reply_count": 1, "repost_count": 27, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 1600016, "reposted_author": 333002, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 34879437, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202401251731, "text": "Merci \u00e0 @@294 pour la traduction! \ud83d\udc90", "langs": ["deu"], "like_count": 34, "reply_count": 0, "repost_count": 7, "reply_to": 14288414, "replied_author": 1639, "thread_root": 14288414, "thread_root_author": 1639, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 14288414, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202401251727, "text": "Lors d\u2019une r\u00e9union secr\u00e8te, des politiciens influents de l\u2019AfD ont \u00e9labor\u00e9 un plan avec des extr\u00e9mistes de droite et des entrepreneurs connus. Ils veulent expulser des millions de personnes d\u2019Allemagne. Ce que les personnes pr\u00e9sentes ne savaient pas, c\u2019est que CORRECTIV \u00e9tait \u00e9galement pr\u00e9sent.", "langs": ["deu"], "like_count": 50, "reply_count": 2, "repost_count": 16, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2757960, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202401251324, "text": "Seit der Ver\u00f6ffentlichung der Geheimplan-Recherche ist Vieles in Bewegung gekommen. Wie es dazu kam und wie die Reporter vorgegangen sind \u2013 heute als Video im Spotlight. Jetzt abonnieren:\ncorrectiv.org/newsletter/", "langs": ["deu"], "like_count": 80, "reply_count": 2, "repost_count": 26, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 9009502, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202401251046, "text": "Diese Zusammenfassung hat die Redaktion andererseits geschrieben.\u00a0andererseits ist ein inklusives Medium. In der Redaktion arbeiten Menschen mit und ohne Behinderungen gleichberechtigt zusammen.", "langs": ["deu"], "like_count": 83, "reply_count": 0, "repost_count": 18, "reply_to": 8002989, "replied_author": 1639, "thread_root": 8002989, "thread_root_author": 1639, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 8002989, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202401251046, "text": "Correctiv hat alles \u00fcber ein geheimes Treffen herausgefunden. Der Text ist in Leichter Sprache. Die inklusive Redaktion andererseits hat den Text in Leichter Sprache geschrieben.", "langs": ["deu"], "like_count": 245, "reply_count": 5, "repost_count": 103, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 161954043, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202401251017, "text": "Eine Sache suchen freie Journalist:innen noch dringender als gute Themen und starken Kaffee: eine Steuerberatung, die sie versteht. Wie ihr als Freie #Steuern sparen k\u00f6nnt, zeigt @@4106489 in seinem kostenlosen #Workshop. correctiv.link/puYV #Journalismus", "langs": ["deu"], "like_count": 9, "reply_count": 0, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 28644056, "reposted_author": 333002, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 11291149, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202401241807, "text": "Happy birthday, #\u00d6ZG\u00dcR\u00dcZ! Vor acht Jahren haben wir gemeinsam mit Can D\u00fcndar die Exil-Redaktion gegr\u00fcndet. Seitdem sorgt #\u00d6ZG\u00dcR\u00dcZ (dt. \u201eWir sind frei\u201d) \u00fcber ein Web-Radio, Soziale Netzwerke und einen Newsletter f\u00fcr freie Berichterstattung f\u00fcr T\u00fcrkinnen und T\u00fcrken.", "langs": ["deu"], "like_count": 90, "reply_count": 0, "repost_count": 17, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 49838, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202401240702, "text": "EU-Lieferkettengesetz in Gefahr: Lobbyverb\u00e4nde attackieren den Kompromissvorschlag, um das Gesetz zu blockieren. Schreiben, die CORRECTIV vorliegen, zeigen ihren scharfen Ton. Auff\u00e4llig, dass die FDP nur wenige Wochen sp\u00e4ter eine Kehrtwende macht:", "langs": ["deu"], "like_count": 181, "reply_count": 5, "repost_count": 104, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1782668, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202401221424, "text": "Hunderttausende waren am Wochenende gegen Rechtsextremismus auf der Stra\u00dfe \u2013 eine \u00dcbersicht gibt es in unserer Grafik. Und jetzt? Wie man politisches Engagement in den Alltag hineintragen kann: Das ist unser Thema des Tages im CORRECTIV Spotlight: correctiv.org/newsletter", "langs": ["deu"], "like_count": 545, "reply_count": 8, "repost_count": 195, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 161954044, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202401221020, "text": "Beim Rechtsextremen-Treffen in Deutschland war auch ein Arzt aus Klagenfurt dabei. Die Teilnahme hat Konsequenzen: Klinikbetreiber Humanomed beendet das Vertragsverh\u00e4ltnis mit dem Arzt. Mehr \u00fcber den  \u00bbRauswurf wegen Rechtsextremen\u00ab lesen Sie hier:\nwww.dossier.at/dossiers/akt...", "langs": ["deu"], "like_count": 397, "reply_count": 14, "repost_count": 132, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 1600128, "reposted_author": 333003, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1782953, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202401211327, "text": "Der Holocaust-\u00dcberlebende Ernst Grube, geboren 1932 in M\u00fcnchen, sprach gestern in N\u00fcrnberg vor mehr als 10.000 Menschen auf dem Willy-Brandt-Platz. Dank der Mithilfe verschiedener Personen k\u00f6nnen wir die Rede hier im Wortlautprotokoll ver\u00f6ffentlichen:", "langs": ["deu"], "like_count": 761, "reply_count": 10, "repost_count": 268, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1782947, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202401211108, "text": "In unserer ersten Recherche stand ein Blut-und-Boden-Nazi auf der G\u00e4steliste. Zusammen mit Netzpolitik haben wir weiter recherchiert. Sein Name und Firmengeflecht, jetzt auf online: netzpolitik.org/2024/geheimt...", "langs": ["deu"], "like_count": 557, "reply_count": 12, "repost_count": 303, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1783338, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202401191616, "text": "Uns erreichen viele neugierige, manchmal auch skeptische Fragen. Transparenz ist uns wichtig und wir m\u00f6chten Missverst\u00e4ndnisse aus dem Weg r\u00e4umen. In diesem FAQ beantworten wir h\u00e4ufig gestellte Fragen. Im Artikel findet ihr eine M\u00f6glichkeit, selber Fragen einzureichen. Danke f\u00fcr euer Interesse.", "langs": ["deu"], "like_count": 332, "reply_count": 5, "repost_count": 134, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1783361, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202401191415, "text": "Nach der Recherche \u201eGeheimplan gegen Deutschland\u201c erreichen CORRECTIV Hasskommentare und Drohungen \u2013 auch von der AfD. \n\nDanke an dieser Stelle f\u00fcr die Solidarit\u00e4t anderer Organisationen und von unseren Unterst\u00fctzenden \ud83d\ude4f", "langs": ["deu"], "like_count": 1044, "reply_count": 44, "repost_count": 360, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 161954045, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202401191047, "text": "#KI kann uns kleinteilige und monotone Arbeiten abnehmen. Das gilt auch im #Journalismus. Wer sich mit KI befasst, kann zudem die Risiken besser einsch\u00e4tzen. @@4106447 und @@282817 stellen euch in ihrem Kurs die Historie von KI und n\u00fctzliche Tools vor. correctiv.link/XQEU", "langs": ["deu"], "like_count": 14, "reply_count": 0, "repost_count": 6, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 11291235, "reposted_author": 333002, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 161954046, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202401172127, "text": "\"Es k\u00f6nnte eine Erz\u00e4hlung sein, die zeigt, dass wir viele sind. Dass wir laut sind. Dass wir als Zivilgesellschaft nicht pennen. Sondern dass wir hellwach sind. Und dass wir uns unsere Demokratie nicht kaputt machen lassen.\" @@1639", "langs": ["deu"], "like_count": 285, "reply_count": 9, "repost_count": 98, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 2757998, "reposted_author": 314713, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 161954047, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202401171713, "text": "Der von uns @@1639 aufgedeckte Vertreibungsplan von Millionen bedroht besonders Menschen, die zugewandert sind oder deren Eltern einst hier einreisten. Heute kommen sie bei uns zu Wort - ein \ud83e\uddf5mit ihren Reaktionen, gerne teilen & lesen, danke \ud83d\udcaa\n@1639/aktuelles/ne...", "langs": ["deu"], "like_count": 259, "reply_count": 5, "repost_count": 135, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 3062653, "reposted_author": 1664, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181188, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202401172112, "text": "Mario M\u00fcller: Vorbestraft wegen K\u00f6rperverletzung. Teilnehmer am Geheimtreffen in Potsdam. Mitarbeiter in einem AfD-Bundestagsb\u00fcro. Bei der Zusammenkunft behauptete er, f\u00fcr einen weiteren gewaltsamen \u00dcbergriff mitverantwortlich zu sein \u2013 relevant f\u00fcr ein m\u00f6gliches AfD-Verbotsverfahren.", "langs": ["deu"], "like_count": 945, "reply_count": 16, "repost_count": 513, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 8449767, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202401171909, "text": "Die Arbeit f\u00fcr Transparenz beginnt bei uns selbst. Weitere Informationen wie wir arbeiten, Einblicke in unsere Finanzen und Beteiligungs- wie Kontaktm\u00f6glichkeiten gibt es auf unserer Seite:", "langs": ["deu"], "like_count": 156, "reply_count": 2, "repost_count": 58, "reply_to": 984359, "replied_author": 1639, "thread_root": 984359, "thread_root_author": 1639, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 28645472, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202401171908, "text": "Wenn Ihr Fragen habt, meldet Euch bei uns. Der beste Weg ist derzeit per Mail an info@correctiv.org. Danke f\u00fcr Euer Interesse und Eure Nachfragen.", "langs": ["deu"], "like_count": 52, "reply_count": 0, "repost_count": 7, "reply_to": 984359, "replied_author": 1639, "thread_root": 984359, "thread_root_author": 1639, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 30965207, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202401171908, "text": "Um Unklarheiten aufzur\u00e4umen: Die Tickets f\u00fcr den Abend am Berliner Ensemble wurden ohne Gewinnabsichten verkauft und waren schnell vergriffen. Der Preis war mit einem Einheitspreis von 5 \u20ac auf allen Pl\u00e4tzen bewusst so niedrig gehalten, dass viele Menschen es sich leisten konnten.", "langs": ["deu"], "like_count": 95, "reply_count": 4, "repost_count": 8, "reply_to": 984359, "replied_author": 1639, "thread_root": 984359, "thread_root_author": 1639, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 28023013, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202401171908, "text": "Auch im Remscheider Teo Otto Theater sind die Tickets kostenlos.", "langs": ["deu"], "like_count": 66, "reply_count": 2, "repost_count": 9, "reply_to": 984359, "replied_author": 1639, "thread_root": 984359, "thread_root_author": 1639, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 45851774, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202401171908, "text": "In Bochum gibt's noch Tickets an der Abendkasse. Es gilt: Pay what you want.", "langs": ["deu"], "like_count": 40, "reply_count": 0, "repost_count": 7, "reply_to": 984359, "replied_author": 1639, "thread_root": 984359, "thread_root_author": 1639, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 17722786, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202401171907, "text": "Das Theater Oberhausen l\u00e4dt an die Bar. Eintritt frei.", "langs": ["deu"], "like_count": 52, "reply_count": 0, "repost_count": 13, "reply_to": 984359, "replied_author": 1639, "thread_root": 984359, "thread_root_author": 1639, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 41695132, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202401171907, "text": "Das Volkstheater Wien zeigt den Livestream auch auf ihrer Seite. Vorher gibt es hier Analysen von Politikwissenschaftlerin Natascha Strobl und Rechtsextremismus-Experten Bernhard Weidinger. Die Pl\u00e4tze vor Ort sind leider schon ausverkauft.", "langs": ["deu"], "like_count": 68, "reply_count": 2, "repost_count": 20, "reply_to": 984359, "replied_author": 1639, "thread_root": 984359, "thread_root_author": 1639, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 13074599, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202401171907, "text": "Das Staatstheater Hannover l\u00e4dt zum gemeinsamen Anschauen. Der Eintritt ist frei.", "langs": ["deu"], "like_count": 41, "reply_count": 0, "repost_count": 6, "reply_to": 984359, "replied_author": 1639, "thread_root": 984359, "thread_root_author": 1639, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 30929900, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202401171905, "text": "In Oberhausen, Bochum, Hannover, Rostock, Remscheid und Wien wird der Livestream heute Public Viewing im Theaterraum geschaut. F\u00fcr alle Kurzentschlossenen: Nichts wie hin. An manchen Orten gibt es noch Tickets.", "langs": ["deu"], "like_count": 50, "reply_count": 1, "repost_count": 4, "reply_to": 984359, "replied_author": 1639, "thread_root": 984359, "thread_root_author": 1639, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 17932204, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202401171904, "text": "Debatte sollte nicht nur in der Presse, der Politik oder sozialen Medien stattfinden. Theater ist Debatte. Kunst ist politisch. Das St\u00fcck soll Raum f\u00fcr Diskussion schaffen. Der Text des St\u00fcckes wird gratis \u00f6ffentlich gemacht. Wir hoffen, dass viele es aneignen und tantiemenfrei auff\u00fchren!", "langs": ["deu"], "like_count": 85, "reply_count": 1, "repost_count": 19, "reply_to": 984359, "replied_author": 1639, "thread_root": 984359, "thread_root_author": 1639, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 984359, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202401171904, "text": "Um 21:15 Uhr l\u00e4uft eine szenische Lesung zur Geheimplan-Recherche live & kostenlos im Internet. Auf der B\u00fchne des @@314713 und auf unserer Website werden zeitgleich neue Details enth\u00fcllt.", "langs": ["deu"], "like_count": 294, "reply_count": 22, "repost_count": 144, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 161954048, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202401171558, "text": "TV-Sendehinweis: Mein Kollege @@528887 wird heute Abend beim Markus Lanz \u00fcber die Geheimplan-Recherchen von @@1639 sprechen. Mit ihm im Studio: Sahra Wagenknecht & Robin Alexander - Ausstrahlung 23:15 Uhr im ZDF www.zdf.de/gesellschaft...", "langs": ["deu"], "like_count": 76, "reply_count": 13, "repost_count": 22, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 3840952, "reposted_author": 154450, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1834474, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202401171613, "text": "Der Plan, Millionen Menschen aus Deutschland vertreiben zu wollen, hat besonders Menschen alarmiert, die zugewandert sind oder deren Eltern einst einreisten. Sie fordern nun konkrete Taten gegen die AfD. Unter dem Hashtag #Erz\u00e4hltEureGeschichte werden ihre Stimmen laut:", "langs": ["deu"], "like_count": 364, "reply_count": 4, "repost_count": 147, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2541442, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202401171118, "text": "\u00dcber 100 neue Demos gegen Rechtsextremismus und die AfD angek\u00fcndigt. Bundestag will sich mit Geheimtreffen befassen. Alle Entwicklungen der Geheimplan-Recherche von CORRECTIV im Liveblog. correctiv.org/aktuelles/20...", "langs": ["deu"], "like_count": 439, "reply_count": 11, "repost_count": 172, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 161954049, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202401171051, "text": "#Newsletter sind ein vielseitiges Tool: Du kannst f\u00fcr dein #Medium werben, neue Zielgruppen erschlie\u00dfen und mit dem Publikum interagieren. Vor allem der #Lokaljournalismus kann davon profitieren. Wie das geht, zeigt @@1196117 in ihrem kostenlosen Kurs. correctiv.link/qj5G", "langs": ["deu"], "like_count": 7, "reply_count": 0, "repost_count": 9, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 20719100, "reposted_author": 333002, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 5222037, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202401160913, "text": "Es hat sechs Tage gedauert, bis sich die AfD-Spitze von Weidels rechter Hand Hartwig getrennt hat. Das und andere Updates zu unserer Geheimplan-Recherche in unserem Nachrichten-Ticker. correctiv.org/aktuelles/ne...", "langs": ["deu"], "like_count": 194, "reply_count": 2, "repost_count": 70, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 5229434, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202401142110, "text": "\u015eimdi de T\u00fcrk\u00e7e: Etkili AfD politikac\u0131lar\u0131, gizli bir toplant\u0131da tan\u0131nm\u0131\u015f a\u015f\u0131r\u0131 sa\u011fc\u0131lar ve giri\u015fimcilerle bir plan yap\u0131yor. Milyonlarca insan\u0131 Almanya'dan s\u00fcrmek istiyorlar. Orada bulunanlar\u0131n bilmedi\u011fi \u015fey: CORRECTIV oradayd\u0131...", "langs": ["deu"], "like_count": 112, "reply_count": 3, "repost_count": 42, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 161954050, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202401130958, "text": "Auf der spontanen Kundgebung zum #AfDVerbotjetzt konnten wir gestern mit @@1629  sprechen, die nach unseren @@1639 Recherchen dazu aufruft und daran erinnert, dass Demokratie jeden Tag verteidigt werden muss:\n\nm.youtube.com/watch?v=5Jyp...", "langs": ["deu"], "like_count": 110, "reply_count": 1, "repost_count": 38, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 11291566, "reposted_author": 796072, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 3146382, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202401131049, "text": "Jetzt: Demokratie sch\u00fctzen! Unsere Enth\u00fcllungen zu den rechten Pl\u00e4nen konnten nur durch Spenden von Menschen wie euch m\u00f6glich werden. Eure Spende ist der Schl\u00fcssel, um demokratie-feindliche Ideologien aufzudecken. Die n\u00e4chsten Enth\u00fcllungen sind schon in Planung. correctiv.link/spende", "langs": ["deu"], "like_count": 296, "reply_count": 12, "repost_count": 151, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1784791, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202401121730, "text": "Auf einer Kundgebung vor dem Kanzleramt haben sich Menschen versammelt (laut Polizei 350, laut Veranstalter 1.000), Motto: \u201ePr\u00fcft das AfD-Verbot\u201c. Eben sprach Luisa Neubauer. Wir sind vor Ort und berichten.\nDazu \u2013 und anderen Updates zu #GeheimplangegenDeutschland unser News-Ticker:", "langs": ["deu"], "like_count": 358, "reply_count": 13, "repost_count": 98, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1784783, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202401121631, "text": "CORRECTIV-Recherche deckte auf: Einflussreiche AfD-Politiker planen mit Rechtsextremen Vertreibung von Millionen von Menschen aus Deutschland. Hier sammeln wir die Entwicklungen seit der Ver\u00f6ffentlichung \ud83d\udc49", "langs": ["deu"], "like_count": 267, "reply_count": 3, "repost_count": 97, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 161954051, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202401121009, "text": "#KI kann uns kleinteilige und monotone Arbeiten abnehmen. Das gilt auch im #Journalismus. Wer sich mit KI befasst, kann zudem die Risiken besser einsch\u00e4tzen. @@4106447 und @@282817 stellen euch in ihrem Kurs die Historie von KI und n\u00fctzliche Tools vor. correctiv.link/XQEU", "langs": ["deu"], "like_count": 12, "reply_count": 0, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 11291564, "reposted_author": 333002, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 11291558, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202401120959, "text": "Als Reaktion auf unsere Recherche gehen Menschen auf die Stra\u00dfe und fordern ein Verbotsverfahren gegen die AfD. Was daf\u00fcr und was dagegen spricht, ist heute unser Thema im CORRECTIV Spotlight. Jetzt abonnieren: correctiv.org/newsletter/", "langs": ["deu"], "like_count": 94, "reply_count": 1, "repost_count": 23, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 11291562, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202401120831, "text": "Neues zum Missbrauchsskandal in der katholischen Kirche: Andreas verklagt das Erzbistum M\u00fcnchen und Freising auf 300.000. Jetzt geht es beim Gericht um die Frage, welchen Schaden das Opfer durch den Missbrauch davon getragen hat.", "langs": ["deu"], "like_count": 64, "reply_count": 1, "repost_count": 16, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 161954052, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202401112047, "text": "Hi Bsky-Crowd, zeigt mal, ob ihr viral k\u00f6nnt: Wir von\n@@1639 w\u00fcrden gerne verstehen, wie Menschen im \u00f6ffentlichen Raum auf unsere Geheimplan-Recherche (\u201eDeportationsgipfel\u201c) reagieren. Wo gibt es Demos oder andere Aktivit\u00e4ten, was beobachtet ihr? Gerne Post & Aktivit\u00e4ten teilen! \ud83d\ude4f", "langs": ["deu"], "like_count": 1162, "reply_count": 184, "repost_count": 873, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 49847, "reposted_author": 154450, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 3518982, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202401111759, "text": "Die Enth\u00fcllungen um das Geheimtreffen von Neonazis, AfD-Mitgliedern und Unternehmern haben partei\u00fcbergreifend f\u00fcr Entsetzen gesorgt. Der Bundeskanzler rief zu demokratischem Zusammenhalt auf.", "langs": ["deu"], "like_count": 184, "reply_count": 18, "repost_count": 53, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2257768, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202401111609, "text": "Unsere Rechercheergebnisse zum #Geheimtreffen sind n\u00e4chste Woche Thema im Innenausschuss des Bundestags. Die wichtigsten Infos zu Entwicklungen bei diesen und anderen Themen, die dich betreffen, erh\u00e4ltst\u00a0 du im #spotlight. Ein MUSS f\u00fcr die Demokratie. Jetzt abonnieren: correctiv.org/newsletter/", "langs": ["deu"], "like_count": 507, "reply_count": 10, "repost_count": 196, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 161954053, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202401111313, "text": "Newsletter sind ein vielseitiges Tool: Du kannst f\u00fcr dein Medium werben, neue Zielgruppen erschlie\u00dfen und mit dem Publikum interagieren. Vor allem der Lokaljournalismus kann davon profitieren. Wie das geht, zeigt @@1196117 in ihrem kostenlosen Kurs. correctiv.link/qj5G \n\n#Journalismus", "langs": ["deu"], "like_count": 7, "reply_count": 0, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 11291560, "reposted_author": 333002, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 5229853, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202401111019, "text": "Die Reaktionen auf unsere Recherche zum Geheimtreffen von AfD-Politikern mit Neonazis und Unternehmern sind \u00fcberw\u00e4ltigend. Firmen distanzieren sich, Politiker bis hin zum Bundeskanzler \u00e4u\u00dfern sich. Heute mehr dazu im Spotlight. Jetzt abonnieren: correctiv.org/newsletter/", "langs": ["deu"], "like_count": 348, "reply_count": 16, "repost_count": 82, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 18315, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202401101525, "text": "Millionen Menschen sollen Deutschland verlassen \u2013 auch deutsche Staatsb\u00fcrger. CORRECTIV hat ein Treffen von hochrangigen AfD-Politikern, Neonazis und Unternehmern dokumentiert. W\u00e4hrend Politiker harte Konsequenzen fordern, spricht AfD-Vorsitzende Weidel offen von \u201eRemigration\u201c.", "langs": ["deu"], "like_count": 757, "reply_count": 30, "repost_count": 386, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1785329, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202401101307, "text": "So ist die Recherche zum Geheimplan rechter Akteure entstanden. Danke an @@345743, die ebenfalls recherchiert haben und Informationen mit uns teilten. Ein Dank auch an alle Projekte, die seit Jahrzehnten zu rechtsextremen Kreisen recherchieren.", "langs": ["deu"], "like_count": 905, "reply_count": 17, "repost_count": 331, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 18313, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202401101032, "text": "Einflussreiche AfD-Politiker, bekannte Rechtsextremisten und Unternehmer schmieden Pl\u00e4ne bei einem geheimen Treffen: Sie wollen Millionen von Menschen aus Deutschland vertreiben. Mehr zur exklusiven CORRECTIV-Recherche liest du heute im Spotlight: correctiv.org/newsletter/", "langs": ["deu"], "like_count": 358, "reply_count": 7, "repost_count": 148, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 3319935, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202401100643, "text": "Der CDU-Politiker Marco Wanderwitz sagt: Die aktuelle CORRECTIV-Recherche zum Geheimtreffen zwischen AfD-Politikern, Neonazis und Unternehmern belegt das Verfolgen verfassungsfeindlicher Ziele der Partei. Er sagt, es sei \u201ehohe Zeit f\u00fcr ein Verbotsverfahren\u201c", "langs": ["deu"], "like_count": 931, "reply_count": 31, "repost_count": 421, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 18326, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202401100525, "text": "Angriff gegen die Verfassung der Bundesrepublik: Bei einem geheimen Treffen haben einflussreiche AfD-Politiker mit bekannten Rechtsextremisten und Unternehmern einen Plan. Sie wollen Millionen von Menschen aus Deutschland vertreiben. Was die Anwesenden nicht wussten: CORRECTIV war vor Ort...", "langs": ["deu"], "like_count": 3464, "reply_count": 117, "repost_count": 2315, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 48812747, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202401091238, "text": "Neues zum sexuellen Missbrauch in der katholischen Kirche: Die Anw\u00e4lte eines Opfers fordern, die Beweislast umzukehren. Andreas Peer m\u00f6chte 300.000 \u20ac Schmerzensgeld. Bisher blockiert Kardinal Marx. CORRECTIV berichtet weiter.", "langs": ["deu"], "like_count": 67, "reply_count": 0, "repost_count": 29, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 8310251, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202401081525, "text": "Du hast Spa\u00df am Recherchieren, erste journalistische Erfahrungen und fragst dich, wie man einen Faktencheck-Artikel schreibt und Desinformation wirksam entgegentritt? Dann bewirb dich auf unser Volontariat und werde Teil des Faktencheck-Teams von CORRECTIV. Wir freuen uns auf deine Bewerbung!", "langs": ["deu"], "like_count": 43, "reply_count": 1, "repost_count": 27, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 161954054, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202401051011, "text": "Last Call zum Fr\u00fchstart ins Jahr 2024! \ud83d\ude80 \nNoch bis zum 7. Januar schenken wir euch 50 Prozent der Kursgeb\u00fchr f\u00fcr ausgew\u00e4hlte Workshops. Bildet euch  weiter \u00fcber Podcasts, OSINT, Recherche und mehr: correctiv.link/TDKA\n#Journalismus #HappyNewYear #workshop #correctiv #Recherche #Neujahr #Vors\u00e4tze", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 0, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 98392116, "reposted_author": 333002, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 161954055, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202401031050, "text": "Bevor die guten Vors\u00e4tze wieder vergessen sind: Bildet euch jetzt f\u00fcr das Jahr 2024 weiter! \ud83d\ude80 Bis zum 7. Januar schenken wir euch 50 Prozent der Kursgeb\u00fchr f\u00fcr ausgew\u00e4hlte Workshops! correctiv.link/TDKA\n\n#Journalismus #twlz #HappyNewYear #workshop #correctiv #Recherche #Reportage #osint #podcast", "langs": ["deu"], "like_count": 10, "reply_count": 0, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 25356995, "reposted_author": 333002, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 161954056, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202312291204, "text": "Ihr wollt vorbereitet und entspannt ins neue Jahr starten?\ud83d\ude80 Geht eure Neujahrsvors\u00e4tze jetzt schon an und bildet euch f\u00fcr kommende Projekte weiter: Bis zum 7. Januar schenken wir euch 50 Prozent der Kursgeb\u00fchr f\u00fcr ausgew\u00e4hlte Workshops! correctiv.link/TDKA #Journalismus #2024 #Neujahr #Weiterbildung", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 152099205, "reposted_author": 333002, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 161954057, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202312271217, "text": "Ihr m\u00f6chtet vorbereitet und entspannt ins neue Jahr starten? \ud83d\ude80 Geht eure Neujahrsvors\u00e4tze schon jetzt an und bildet euch f\u00fcr kommende Projekte weiter: Wir schenken euch 50 Prozent der Kursgeb\u00fchr f\u00fcr zehn ausgew\u00e4hlte Workshops. Link in der Bio! \n#Journalismus #2024 #Workshop", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 0, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 152099206, "reposted_author": 333002, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 639609, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202312211731, "text": "Der von Putin abh\u00e4ngige Staatskonzern Gazprom schrieb \u00fcber Strohleute in seiner Schweizer Tochterfirma Nord Stream 2 das Bergamt Stralsund an \u2013 und forderte die Herausgabe vertraulicher Unterlagen der Bundeswehr. Mit Erfolg.", "langs": ["deu"], "like_count": 91, "reply_count": 6, "repost_count": 75, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1836301, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202312210847, "text": "Es ist ein Skandal: Schweigedeals, \u00fcberforderte Beh\u00f6rden und geheime Dokumente. Der Kohlekonzern Leag gef\u00e4hrdet das Wasser in der Lausitz und die Politik schweigt. Unsere Klima-Redaktion enth\u00fcllt seit einem Jahr das Versagen. Was man wissen muss \u2b07\ufe0f", "langs": ["deu"], "like_count": 174, "reply_count": 1, "repost_count": 111, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 18558, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202312200846, "text": "Die Sensation des Jahres: Noch nie zuvor in der fast 2000-j\u00e4hrigen Kirchengeschichte musste sich ein Papst vor einem weltlichen Gericht verantworten. Bis CORRECTIV-Recherchen weitere Missbrauchsf\u00e4lle in der katholischen Kirche aufdeckte.", "langs": ["deu"], "like_count": 43, "reply_count": 0, "repost_count": 17, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 8451897, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202312191455, "text": "Herzlichen Gl\u00fcckwunsch auch an alle anderen Preistr\u00e4gerinnen und Preistr\u00e4ger! Allen voran unserer Klima-Reporterin @@1664, die f\u00fcr \u201eaufwendige investigative Recherchen\u201c ausgezeichnet wurde \ud83d\udc90", "langs": ["deu"], "like_count": 41, "reply_count": 0, "repost_count": 7, "reply_to": 2434403, "replied_author": 1639, "thread_root": 2434402, "thread_root_author": 1639, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2434403, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202312191454, "text": "Die Begr\u00fcndung der Jury: \u201eUnerm\u00fcdlich gegen Desinformation. Ihre Faktenchecks gibt es auf den unterschiedlichsten Kan\u00e4len, um alle Zielgruppen zu erreichen: vom Podcast bis hin zu Instagram-Videos. Mit Workshops und Interviews sensibilisiert das Team zudem f\u00fcr Medienkompetenz.\u201c", "langs": ["deu"], "like_count": 24, "reply_count": 1, "repost_count": 5, "reply_to": 2434402, "replied_author": 1639, "thread_root": 2434402, "thread_root_author": 1639, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2434402, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202312191454, "text": "Ein Tag zum Feiern! Unsere Faktencheck-Redaktion ist vom @@646528 auf Platz 3 in der Kategorie \u201eTeams\u201c der \u201eJournalistinnen und Journalisten des Jahres\u201c gew\u00e4hlt worden. Wir freuen uns sehr, dass mit der Auszeichnung unsere Arbeit gegen Desinformation gew\u00fcrdigt wird.", "langs": ["deu"], "like_count": 95, "reply_count": 2, "repost_count": 26, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2574950, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202312191039, "text": "Mouhamed Dram\u00e9 wurde von der Polizei erschossen. Heute beginnt der Prozess. Unsere Recherche zeigte: Der 16-J\u00e4hrige war psychisch schwer krank, aber nicht behandelt worden. Deutschland l\u00e4sst gefl\u00fcchtete Menschen mit ihren mitgebrachten Traumata sitzen.", "langs": ["deu"], "like_count": 49, "reply_count": 1, "repost_count": 18, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 11292184, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202312181751, "text": "2023 haben wir f\u00fcr Unruhe gesorgt. Die Bundesregierung leitet eine Untersuchung ein, ein Gericht verhandelt gegen den Ex-Papst, eine Sanktion wird verh\u00e4ngt. Was f\u00fcr ein Jahr!", "langs": ["deu"], "like_count": 40, "reply_count": 0, "repost_count": 10, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 161954058, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202312171647, "text": "Die Schweizer Zementindustrie verpestet die Luft wie keine andere Branche. Das hat schwerwiegende Folgen f\u00fcr Gesundheit, Umwelt und Gesellschaft. CORRECTIV Schweiz zeigt exklusiv: Fast eine halbe Milliarde kosten die Zementwerke die Steuerzahler*innen pro Jahr.\ncorrectiv.org/aktuelles/kl...", "langs": ["deu"], "like_count": 39, "reply_count": 0, "repost_count": 18, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 11292186, "reposted_author": 325928, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 20998681, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202312131355, "text": "Mehrere Tr\u00e4ger schlagen Alarm: In NRW drohen Kitas pleite zu gehen. Ein beschlossenes Rettungspaket sei zu wenig, um steigende Kosten aufzufangen. Die Suche nach einem freien Kita-Platz k\u00f6nnte deswegen f\u00fcr Eltern weiter versch\u00e4rfen.", "langs": ["deu"], "like_count": 42, "reply_count": 2, "repost_count": 17, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 11292385, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202312131158, "text": "CORRECTIV.Lokal wurde mit dem Reporter:innen-Preis ausgezeichnet! Unsere pr\u00e4mierte Recherche zeigt, wie schwer es f\u00fcr gewaltbetroffene Frauen ist, einen freien Platz in einem Frauenhaus zu finden.", "langs": ["deu"], "like_count": 54, "reply_count": 0, "repost_count": 10, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 161954059, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202312131121, "text": "Seit einigen Jahren f\u00fcllt das Smartphone eine L\u00fccke im Journalismus. Von unterwegs zu berichten ist zwar schon l\u00e4nger m\u00f6glich, aber durch das Smartphone noch spontaner und g\u00fcnstiger. \nMartin Heller zeigt in seinem Workshop die Grundlagen von Mobile Reporting. correctiv.link/mwEJ", "langs": ["deu"], "like_count": 9, "reply_count": 1, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 11292383, "reposted_author": 333002, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 6831909, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202312121535, "text": "Dass Mikrowellen und die Gerichte, die darin zubereitet werden, weniger N\u00e4hrstoffe enthielten als bei anderen Zubereitungsformen, ist ein Mythos, der sich seit Jahrzehnten h\u00e4lt. Aber ganz so einfach ist es nicht.", "langs": ["deu"], "like_count": 49, "reply_count": 0, "repost_count": 13, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 20454552, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202312121042, "text": "Nach den Terrorangriffen der Hamas auf Israel kursieren Videos, in denen sich Putin und Erdo\u011fan angeblich zum Krieg im Nahen Osten \u00e4u\u00dfern. \n\nDoch sie sind Fakes: Zu den Videos laufen erfundene Untertitel. \n\nWie unsere Faktencheck-Redaktion diese Masche entlarvt:", "langs": ["deu"], "like_count": 22, "reply_count": 1, "repost_count": 7, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 8840871, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202312120942, "text": "Die CDU hat einen Begriff aus der Mottenkiste geholt, der polarisiert: deutsche Leitkultur. Warum dahinter ein Rechtsruck der Partei steht \u2013 und ob das eine gute oder schlechte Nachricht f\u00fcr die Demokratie ist? Dazu heute mehr von @@272917 im #Spotlight: correctiv.link/fE8gE", "langs": ["deu"], "like_count": 32, "reply_count": 2, "repost_count": 6, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 8233882, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202312111611, "text": "\ud83d\udea8Die Haushaltssperre des Bundestags bedroht hunderte Demokratieprojekte in Deutschland in ihrer Existenz. Auch wir bei CORRECTIV werden von den drastischen K\u00fcrzungen betroffen sein. W\u00e4hrend der Rechtsextremismus zunimmt, wird den Organisationen, die Demokratie st\u00e4rken, das Geld entzogen.", "langs": ["deu"], "like_count": 139, "reply_count": 4, "repost_count": 76, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 161954060, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202312111339, "text": "Heute gibt die EU ihr Okay zu den milliardenschweren Entsch\u00e4digungen an RWE. Auf was f\u00fcr einer willk\u00fcrlichen Formel die Summe beruht, hatten @@4112205 und ich recherchiert.\n\u00dcbrigens: Die Berechnung ist, obwohl es Steuergelder sind, immer noch geheim. \ud83d\ude44\ncorrectiv.org/aktuelles/20...", "langs": ["deu"], "like_count": 234, "reply_count": 8, "repost_count": 150, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 5726288, "reposted_author": 1664, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 11292459, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202312081009, "text": "Unabh\u00e4ngiger Journalismus ist f\u00fcr unsere Demokratie unverzichtbar. Unsere Gesellschaft muss wissen, wer im Hintergrund taktiert und wo sich M\u00e4chtige auf Kosten unserer Gesellschaft bereichern. Deine Spende sorgt f\u00fcr mehr Transparenz und st\u00e4rkt den Einsatz gegen Missst\u00e4nde.", "langs": ["deu"], "like_count": 19, "reply_count": 0, "repost_count": 10, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 11292637, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202312070902, "text": "Fakten und Zusammenh\u00e4nge verst\u00e4ndlich machen f\u00fcrs Publikum \u2013 mit Spannung! Wie funktioniert das in der Klima-Berichterstattung? Sara Schurmann vom @@172769 disktuiert das mit euch im Klima-Webinar, am 13.12. um 11 Uhr.\nAnmeldung\ud83d\udc47", "langs": ["deu"], "like_count": 23, "reply_count": 0, "repost_count": 8, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 161954061, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202312061429, "text": "Fakten schneller finden oder gar Personen, die nicht gefunden werden wollen: Open Source Intelligence, kurz OSINT, macht es m\u00f6glich. Im Workshop von Roman H\u00f6fner und Svea Eckert lernt ihr, wie ihr mithilfe von frei zug\u00e4nglichen Informationen recherchiert. shorturl.at/tAD18", "langs": ["deu"], "like_count": 14, "reply_count": 1, "repost_count": 7, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 7892316, "reposted_author": 333002, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 5177090, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202312060811, "text": "Gefl\u00fcchtete sind oft schwer traumatisiert. Sie k\u00f6nnen zur Gefahr f\u00fcr sich selbst werden \u2013 oder sogar f\u00fcr andere. Trotzdem werden sie fast nie therapiert. Ein Systemversagen mit Ansage.", "langs": ["deu"], "like_count": 106, "reply_count": 3, "repost_count": 39, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 18694, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202312042059, "text": "Unsere Recherche zum Ernst der Lage in deutschen Frauenh\u00e4usern hat gerade den Reporter:innen-Preis in der Kategorie Datenjournalismus gewonnen! \ud83c\udf89\n\nWir freuen uns, dass damit noch einmal auf das Thema aufmerksam gemacht wird. Zum Nachlesen: correctiv.org/aktuelles/20...", "langs": ["deu"], "like_count": 256, "reply_count": 6, "repost_count": 93, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 11292723, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202312041355, "text": "Komplexit\u00e4t mit Alltagsbezug \u2013 genau das ist die Herausforderung im Berichten \u00fcber die Klimakrise. Wie das im Lokaljournalismus gelingt, bespricht Sara Schurmann vom @@172769 mit euch, am 13.12. um 11 Uhr via Zoom! Anmeldung\ud83d\udc47 \ncorrectiv.org/lokal/", "langs": ["deu"], "like_count": 22, "reply_count": 0, "repost_count": 11, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 161954062, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202312040459, "text": "Seit 1 Jahr recherchieren wir bei @@1639 zum Kohlegesch\u00e4ft der Leag & seinen Sch\u00e4den f\u00fcr unser Trinkwasser. Ich kann nur sagen: Es ist viel heftiger, als alle vermuten, viel folgenreicher, als es die Tesla-Fabrik jemals sein k\u00f6nnte. Schaut hin und teilt! \ud83e\uddf5\n@1639/aktuelles/ka...", "langs": ["deu"], "like_count": 914, "reply_count": 19, "repost_count": 702, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 847055, "reposted_author": 1664, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 4016027, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202312041122, "text": "Trotz Sanktionen gelangen weiter deutsche Waffen nach Russland. Jetzt hat die Bundesregierung auf unsere Waffen-Recherche reagiert: Sie sieht keinen Anlass daf\u00fcr, Gesetze zu versch\u00e4rfen.", "langs": ["deu"], "like_count": 47, "reply_count": 3, "repost_count": 25, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 84399363, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202312011432, "text": "Fu\u00dfballprofi Nico Schulz wegen gef\u00e4hrlicher K\u00f6rperverletzung gegen Ex-Freundin angeklagt: Der ehemalige Nationalspieler soll eine Ex-Partnerin k\u00f6rperlich mehrfach misshandelt haben. Er selbst hat die Vorw\u00fcrfe abgestritten. correctiv.org/aktuelles/20...", "langs": ["deu"], "like_count": 25, "reply_count": 0, "repost_count": 9, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 11292721, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202312011429, "text": "Vom Buch zur Quizshow! \ud83d\ude80 \u201eDas einzig wahre Faktencheckbuch\u201c ist die Inspiration f\u00fcr \u201eFor your (Dis-)Information\u201c. \ud83d\udcfa In Zusammenarbeit mit Rocket Beans TV und der @@4122737 entstand eine unterhaltsame Quizshow, die nicht nur Fakten \u00fcberpr\u00fcft, sondern auch Medienkompetenz st\u00e4rkt.", "langs": ["deu"], "like_count": 21, "reply_count": 0, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 161954063, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202312011012, "text": "Von Pressetermin zu Pressetermin hetzen, nur um eine kurze Nachricht dazu zu schreiben \u2013 das langweilt nicht nur die Leser:innen, sondern auch die Journalist:innen. Wie Pressetermine keine \u00dcberhand nehmen, zeigen Joachim Braun, Amien Idries und Anne Lena M\u00f6sken in ihrem Kurs. correctiv.link/MPDI", "langs": ["deu"], "like_count": 9, "reply_count": 2, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 11292719, "reposted_author": 333002, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1793031, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202312010700, "text": "Dem Kohleriesen Leag werden kaum Grenzen gesetzt. Er \u00fcberschreitet Genehmigungen und setzt die Trinkwasserversorgung von Berlin aufs Spiel. Dabei kann er sich auf geheime Daten, Netzwerke in Wissenschaft und Politik und \u00fcberforderte Beh\u00f6rden verlassen. CORRECTIV enth\u00fcllt die Leag-Strategie:", "langs": ["deu"], "like_count": 304, "reply_count": 4, "repost_count": 214, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 161954064, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202311231332, "text": "Wer \u00fcber KI berichtet, sollte die Potenziale und die realen Gefahren von KI richtig einsch\u00e4tzen k\u00f6nnen. Prof. Dr. Katharina Zweig, @@362711, zeigt in ihrem zweiten kostenlosen Workshop, was KI gut kann \u2013 und was nicht \u2013 und wie sie dir n\u00fctzt. correctiv.link/pMj8b #KI", "langs": ["deu"], "like_count": 24, "reply_count": 0, "repost_count": 7, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 11269718, "reposted_author": 333002, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 49725936, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202311301046, "text": "Du m\u00f6chtest konstruktiv & lokal zur Klimakrise berichten? Komm\u2019 zum Webinar am 6.12. um 11 Uhr: Lisa Urlbauer stellt den l\u00f6sungsorientierten Journalismus-Baukasten des @@522300 vor. Anmeldung im Netzwerk: correctiv.org/lokal", "langs": ["deu"], "like_count": 19, "reply_count": 0, "repost_count": 9, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 46206454, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202311291411, "text": "Kommt die Deutsche Bahn bald p\u00fcnktlich? Das Bundeskartellamt will eine Aufspaltung des Bahn-Konzerns. Ist das eine gute Nachricht f\u00fcr uns? Unser Thema des Tages im #spotlight. Jetzt abonnieren: correctiv.org/newsletter/", "langs": ["deu"], "like_count": 24, "reply_count": 3, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 161954065, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202311290947, "text": "Mit \"For your DisInformation\" kooperieren die @@4122737 und die Rocket Beans zu einer Quizshow, die ab heute vier Mittwoche lang erscheint. Dabei treten Influencer:innen unter Anleitung von @@1639 an, um Fake News zu erkennen.\nwww.gamesmarkt.de/business/pol...", "langs": ["deu"], "like_count": 14, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 29502270, "reposted_author": 854667, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 4851737, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202311271527, "text": "Die Volksbank Pirna in Sachsen macht Gesch\u00e4fte mit Linksradikalen, mit Rechtsradikalen und russischen Propagandisten. Nach Recherchen des @@1537 und von CORRECTIV hat die Bank Kunden aus dem gesamtdeutschen extremistischen Spektrum beider Seiten.", "langs": ["deu"], "like_count": 146, "reply_count": 8, "repost_count": 76, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 109570177, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202311271421, "text": "Das ist der Plan :)", "langs": ["deu"], "like_count": 42, "reply_count": 3, "repost_count": 1, "reply_to": 159055932, "replied_author": 49526, "thread_root": 18820, "thread_root_author": 23705, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 431428, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202311271420, "text": "Tsch\u00fcss Twitter, nicht mit uns X. Nach anhaltenden Bedenken gegen den fragw\u00fcrdigen Kurs ziehen wir einen Schlussstrich und verlassen die Plattform. Stattdessen sind wir lieber hier und auf anderen Kan\u00e4len vertreten. correctiv.org/in-eigener-s...", "langs": ["deu"], "like_count": 1863, "reply_count": 42, "repost_count": 479, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 161954066, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202311241059, "text": "L\u00e4sst sich das Desinformationen-Problem l\u00f6sen, wenn wir ihnen mit Faktenchecks immer nur im Nachhinein begegnen? Caroline Lindekamp von @@1639 erkl\u00e4rt Strategien f\u00fcr pr\u00e4ventives Prebunking: www.journalist.de/startseite/d...", "langs": ["deu"], "like_count": 54, "reply_count": 2, "repost_count": 28, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 8452957, "reposted_author": 416554, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 670992, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202311241706, "text": "Der Fall Seipel zeigt: Vor dem russischen Angriffskrieg gegen die Ukraine, kaufte der Kreml gezielt die deutsche \u00d6ffentlichkeit. CORRECTIV & FOCUS zeigen, dass es im WDR und NDR schon 2012 Hinweise auf die gef\u00e4hrliche Einflussnahme des Kremls gab:", "langs": ["deu"], "like_count": 165, "reply_count": 6, "repost_count": 91, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 11293007, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202311241055, "text": "Coaching-Boom unter Jugendlichen: Unsere Jugendredaktion Salon5 hat es sich genauer angeschaut: warum gibt es diesen Selbstoptimierungwahn \u2013 und wann wird er gef\u00e4hrlich? Lest heute mehr dazu im Thema des Tages des CORRECTIV #Spotlight. Jetzt abonnieren: correctiv.link/fE8gE", "langs": ["deu"], "like_count": 26, "reply_count": 0, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 11293005, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202311241038, "text": "Du kennst sie aus der Werbung vor Youtube-Videos: Motivationstrainer & Coaches. Sie rufen dazu auf, das Beste aus sich zu machen oder ohne viel Aufwand reich zu werden. Der deutsche Coaching-Markt ist riesig und hat eine neue Zielgruppe gefunden: Jugendliche. correctiv.org/aktuelles/bi...", "langs": ["deu"], "like_count": 22, "reply_count": 1, "repost_count": 9, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 19050, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202311171726, "text": "Kitas in Deutschland stehen vor dem Kollaps. Das vorhandene Personal kann den Bedarf nicht abdecken. Das passt nicht zum Versprechen, das die Politik 2013 gegeben hat. CORRECTIV deckt mit @@8710 und Lokalmedien auf, wie fl\u00e4chendeckend die Probleme sind. correctiv.org/aktuelles/bi...", "langs": ["deu"], "like_count": 105, "reply_count": 5, "repost_count": 64, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 49981, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202311151704, "text": "Von Problemen in Kitas haben viele schon geh\u00f6rt. CORRECTIV zeigt mit @@8710 & Lokalmedien aus ganz Deutschland zum ersten Mal, wie umfassend die Probleme wirklich sind. Von Kindeswohlgef\u00e4hrdung \u00fcber ausgebrannte Kita-Mitarbeitende bis zu verzweifelten Eltern. correctiv.org/aktuelles/bi...", "langs": ["deu"], "like_count": 137, "reply_count": 2, "repost_count": 92, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 19075, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202311150802, "text": "Die Kitas in Deutschland stehen vor dem Zusammenbruch \u2013 so wie es ist, kann es nicht bleiben! Gemeinsam mit euch machen wir auf Personalmangel und die massiven Folgen aufmerksam. Daf\u00fcr gibt es einfache Mittel, wie du selbst aktiv werden kannst: kitanotstand.de", "langs": ["deu"], "like_count": 126, "reply_count": 4, "repost_count": 69, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 671000, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202311141139, "text": "Sigmar Gabriel vs. CORRECTIV: Wir gehen vor Gericht in die n\u00e4chste Runde. Nach der letzten Entscheidung des Landgericht Hamburg m\u00fcssen wir in unserer Recherche zur Gazprom-Lobby einen Halbsatz erg\u00e4nzen. Das nehmen wir nicht hin.", "langs": ["deu"], "like_count": 56, "reply_count": 3, "repost_count": 16, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 17768466, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202311131009, "text": "Der Krieg in der Ukraine war Anlass daf\u00fcr, die Bundeswehr mit viel Geld zu erneuern. Was ist daraus geworden? In welche Neuerungs- und Verbesserungsma\u00dfnahmen flie\u00dft das Geld? Heute unser Thema des Tages im #spotlight \u2013 Jetzt abonnieren: correctiv.link/fE8gE", "langs": ["deu"], "like_count": 26, "reply_count": 0, "repost_count": 6, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 28062601, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202311130945, "text": "\ud83e\udd73 Wir sind \u00fcberw\u00e4ltigt und stolz: #Salon5, unsere Jugendredaktion, wurde mit dem Hauptpreis des deutschen Multimediapreises mb21 in der Kategorie 16-20 Jahren ausgezeichnet! Danke an alle, die uns unterst\u00fctzen!", "langs": ["deu"], "like_count": 65, "reply_count": 2, "repost_count": 10, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 87338524, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202311101424, "text": "Sanctions are intended to prevent Russia from attacking Ukraine with Western weapons. Despite this, more than 7,000 civilian firearms from Western manufacturers made their way to Russia since the start of the war. How could this happen?", "langs": ["deu"], "like_count": 25, "reply_count": 0, "repost_count": 8, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 11293401, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202311070646, "text": "Danke f\u00fcr die Nachfrage! Die nominierte Ver\u00f6ffentlichung der S\u00fcddeutschen Zeitung hei\u00dft \u201eMit voller Wucht\u201c. Unseren Text aus der Recherche-Kooperation findest Du hier:", "langs": ["deu"], "like_count": 25, "reply_count": 0, "repost_count": 4, "reply_to": 11293400, "replied_author": 796476, "thread_root": 11293398, "thread_root_author": 1639, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 11293404, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202311070635, "text": "Sanktionen sollen verhindern, dass Russland mit westlichen Waffen die Ukraine angreift. Trotzdem sind seit Kriegsbeginn \u00fcber 7.000 zivile Schusswaffen westlicher Hersteller und fast acht Millionen Schuss Munition nach Russland gelangt. Wie kann das sein?", "langs": ["deu"], "like_count": 58, "reply_count": 3, "repost_count": 32, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 11293398, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202311061116, "text": "\ud83c\udf8a Unsere gemeinsame Recherche mit der S\u00fcddeutschen Zeitung \u00fcber strukturelle Gewalt von Profi-Fu\u00dfballern gegen Spielerfrauen ist f\u00fcr den Reporterpreis des Reporter:innen forum nominiert! Vielen Dank f\u00fcr das Lob und die weitere Aufmerksamkeit f\u00fcr diese wichtige Thema.", "langs": ["deu"], "like_count": 53, "reply_count": 2, "repost_count": 10, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 11206481, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202311021141, "text": "\u00c4rzte ohne Grenzen enth\u00fcllt in neuem Bericht Gewalt und Pushbacks an griechischen Grenzen, besonders auf Samos und Lesbos.", "langs": ["deu"], "like_count": 134, "reply_count": 2, "repost_count": 85, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 35214528, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202311011427, "text": "Wer es noch nicht getan hat, kann jetzt noch schnell den CORRECTIV Spotlight abonnieren, um heute Abend nicht den Start unseres neuen Investigativformats zu verpassen. Seid gespannt! correctiv.link/fE8gE", "langs": ["deu"], "like_count": 16, "reply_count": 0, "repost_count": 6, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 11293545, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202311011406, "text": "Ein Jahr arbeitete Autor Calle Fuhr mit unserer Klimaredaktion zusammen und schrieb ein aufw\u00fchlendes, enth\u00fcllendes und humorvolles Theaterst\u00fcck. Das seit der Urauff\u00fchrung im Staatstheater Cottbus f\u00fcr Stadtgespr\u00e4che und ausverkaufte Reihen sorgt:", "langs": ["deu"], "like_count": 35, "reply_count": 0, "repost_count": 13, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 4357968, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202311011158, "text": "Wir sind ein weiteres Mal f\u00fcr den Reporterpreis nominiert. Danke an Reporter:innen forum, mit der Nominierung dem Thema \u201e\u00dcberlastung von Frauenh\u00e4usern\u201c noch einmal Geh\u00f6r zu verschaffen. Herzlichen Gl\u00fcckwunsch auch an die anderen Nominierten \ud83c\udf89", "langs": ["deu"], "like_count": 83, "reply_count": 1, "repost_count": 29, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 11293542, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202310311418, "text": "\ud83e\udd73 Unsere Recherche \u201eAlternative f\u00fcr Russland\u201c ist f\u00fcr den Reporterpreis des Reporter:innen forum nominiert. Sie zeigt, wie sich die AfD in den letzten Jahren systematisch nach Russland orientiert hat. Gl\u00fcckwunsch an alle Nominierten.", "langs": ["deu"], "like_count": 113, "reply_count": 4, "repost_count": 32, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 11293621, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202310301448, "text": "Der beste Investigativjournalismus ist Teamwork. Und deswegen startet CORRECTIV am Mittwoch ein komplett neues Format \u2013 exklusiv im Spotlight. Registriert euch jetzt kostenlos mit eurer Mailadresse und verpasst nicht den Start: correctiv.link/fE8gE", "langs": ["deu"], "like_count": 31, "reply_count": 2, "repost_count": 13, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 11293619, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202310261015, "text": "Air pollution caused by the European industry cost us over \u20ac265bn in 2017 alone. Companies like PGE, RWE or Vattenfall run some of the most pollutant and therefore costlier facilties.", "langs": ["deu"], "like_count": 30, "reply_count": 1, "repost_count": 18, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 11293824, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202310250826, "text": "Von wem l\u00e4sst die Bundesregierung Stoff besorgen? Der Cannabis-Gro\u00dfh\u00e4ndler Cansavita ist eine GmbH mit zum Teil undurchsichtigen Offshore-Strukturen; darunter Hedgefonds, Kapitalfirmen in Steuerparadiesen. Ein Investor: Der Rapper Snoop Dogg.", "langs": ["deu"], "like_count": 47, "reply_count": 5, "repost_count": 16, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 8842049, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202310241638, "text": "Laut Referentenentwurf sollen k\u00fcnftig Abschiebungen \u00fcber den Paragraf 129 der kriminellen Vereinigungen erm\u00f6glicht werden. @@4118152 schl\u00e4gt Alarm.", "langs": ["deu"], "like_count": 55, "reply_count": 2, "repost_count": 32, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 8842060, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202310241523, "text": "Pro-russische Kan\u00e4le verbreiten ein Fake-Video: Anders als behauptet, berichteten @@6776 & BBC nicht \u00fcber vermeintlichen Waffenschmuggel der Ukraine an Hamas. Das Fake-Video kn\u00fcpft an ein bekanntes Narrativ an, das Russland im Ukraine-Krieg streut:", "langs": ["deu"], "like_count": 61, "reply_count": 0, "repost_count": 24, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 19032480, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202310240752, "text": "Der lange Weg der AfD nach Russland hatte seine verschiedenen Akteure. Nun hat der ukrainische Infokanal Toronto Television interessantes herausgefunden. Spoiler: Der FSB war vielleicht dabei. Wir von\nCORRECTIV haben uns das angeschaut.", "langs": ["deu"], "like_count": 53, "reply_count": 1, "repost_count": 28, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1231715, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202310231433, "text": "AfD & Russland: Zwei ehemalige AfD-Abgeordnete pflegten Kontakt zu einem Mann, der dem russischen Geheimdienst FSB nahestehen soll. Er war 2021 auch Gast im Bundestag.", "langs": ["deu"], "like_count": 67, "reply_count": 1, "repost_count": 39, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 9015648, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202310221808, "text": "Wir sagen Danke! Mehr als 250 Medienschaffende aus ganz Deutschland sind nach Erfurt gekommen, um sich zu vernetzen, \u00fcber Lokaljournalismus zu sprechen, miteinander und voneinander zu lernen. Wir fahren inspiriert nach Hause.", "langs": ["deu"], "like_count": 72, "reply_count": 0, "repost_count": 7, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 11293884, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202310221043, "text": "Unsere Projekte CORRECTIV.Starthub und beabee helfen dabei, selber Medien zu gr\u00fcnden. Neugierig? Hier erf\u00e4hrst Du mehr:", "langs": ["deu"], "like_count": 8, "reply_count": 0, "repost_count": 4, "reply_to": 11293882, "replied_author": 1639, "thread_root": 11293882, "thread_root_author": 1639, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 11293882, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202310221043, "text": "Auf unserer Lokalkonferenz werden erste Ergebnisse der Studie \u201eW\u00fcstenradar\u201c pr\u00e4sentiert. Sie untersucht bundesweit den Wandel des Lokaljournalismus und zeigt, wo immer weniger Reporterinnen vor Ort sind. Es wird sichtbar: Wir m\u00fcssen gegen Nachrichtenw\u00fcsten k\u00e4mpfen.", "langs": ["deu"], "like_count": 41, "reply_count": 1, "repost_count": 11, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 11293880, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202310221003, "text": "Ist die Medienbranche divers genug? Dazu diskutieren wir mit Journalistinnen und Journalisten auf der ersten CORRECTIV.Lokal Konferenz. Aber was denkt ihr? Wir sind gespannt auf eure Meinung in den Kommentaren.", "langs": ["deu"], "like_count": 31, "reply_count": 8, "repost_count": 7, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 11293878, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202310211750, "text": "Liebe Teilnehmerinnen und Teilnehmer der #lokal23-Konferenz, was waren eure Highlights des ersten Tages?", "langs": ["deu"], "like_count": 7, "reply_count": 1, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1602347, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202310211550, "text": "Erstmals liefert CORRECTIV einen \u00dcberblick, wo in Deutschland das Grundwasser seit 1990 sinkt, gleich bleibt oder steigt. Verantwortlich sind vor allem Industrie und Trinkwasserf\u00f6rderung. Welche Gebiete besonders stark betroffen sind, zeigt die interaktive Karte: #lokal correctiv.org/aktuelles/ka...", "langs": ["deu"], "like_count": 255, "reply_count": 6, "repost_count": 157, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 21002581, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202310211243, "text": "Darauf haben wir monatelang hingefiebert: In Erfurt kommen gerade 250 Medienschaffende zusammen, um den Lokaljournalismus zu beleben. Unter #lokal23 freuen wir uns auf eure Momente der CORRECTIV.Lokal Konferenz! correctiv.org/lokal/konfer...", "langs": ["deu"], "like_count": 42, "reply_count": 2, "repost_count": 10, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2117074, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202310200829, "text": "Nach CORRECTIV-Recherchen: Weitere Stadtwerke k\u00fcndigen ihre Mitgliedschaft bei Zukunft Gas. Ausgerechnet die kommunalen Unternehmen finanzierten mit Millionen die Arbeit des einflussreichen Gas-Lobbyverbandes.", "langs": ["deu"], "like_count": 80, "reply_count": 3, "repost_count": 46, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 39840360, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202310191313, "text": "Kommunale Drogenhilfen warnen: Die Pl\u00e4ne der Bundesregierung k\u00f6nnten zu einem \u201eCannabis-Einkaufstourismus\u201c f\u00fchren.", "langs": ["deu"], "like_count": 8, "reply_count": 5, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 161954067, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202310191148, "text": "Seit dem Terrorangriff der #Hamas und den Gegenangriffen #Israels passiert, was inzwischen immer in solchen Lagen passiert: Das Netz wird geflutet mit #Desinformation in Form von Bildern und Videos, die aktuelle Angriffe und ihre Folgen zeigen und belegen sollen. (1/5)", "langs": ["deu"], "like_count": 33, "reply_count": 1, "repost_count": 18, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 17769188, "reposted_author": 165992, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 8842168, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202310191015, "text": "The German right-wing party Alternative f\u00fcr Deutschland is pursuing a risky course: towards a mulitpolar world order away from the Atlantic bridge to the USA. The goal: destabilising the West, which also puts Israel at risk.", "langs": ["deu"], "like_count": 50, "reply_count": 1, "repost_count": 21, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 11294042, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202310181517, "text": "Die Situation in deutschen Kitas betrifft die ganze Gesellschaft. Wir von CORRECTIV m\u00f6chten eure Geschichten h\u00f6ren! Seid ihr Eltern oder Kita-Mitarbeitende? Dann macht bei unserer Umfrage zum Personalmangel in Kitas mit und teilt eure Erfahrungen. correctiv.link/kita-umfrage...", "langs": ["deu"], "like_count": 37, "reply_count": 0, "repost_count": 31, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 8456011, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202310171118, "text": "Wie viele Rechtsextreme in Berlin d\u00fcrfen legal Waffen besitzen? Das wollte der Senat uns erst nicht mitteilen. Jetzt musste er auf eine Anfrage der Linken antworten: Demnach leben acht mutma\u00dflich Rechtsextreme mit Waffenerlaubnis in Berlin.", "langs": ["deu"], "like_count": 57, "reply_count": 6, "repost_count": 39, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 8456108, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202310161044, "text": "Rund 1.000 Rechtsextreme in Deutschland d\u00fcrfen eine Waffe besitzen - ganz legal. Sie sind eine latente Gefahr f\u00fcr die Gesellschaft. Wir zeigen mit einer interaktiven Karte erstmals, in welchen Landkreisen sie leben.", "langs": ["deu"], "like_count": 212, "reply_count": 7, "repost_count": 131, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 16430820, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202310131449, "text": "Die AfD gef\u00e4hrde mit ihren Konzept \u201eder multipolaren Weltordnung\u201c die Existenz Israels, sagt @@4116290. Die AfD verstrickt sich bei der Haltung zur Solidarit\u00e4t mit Israel in Widerspr\u00fcche.\n\nHintergr\u00fcnde:", "langs": ["deu"], "like_count": 42, "reply_count": 0, "repost_count": 10, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 7200587, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202310121326, "text": "Erst Stille, dann Irrlichtern: Die AfD widerspricht sich selbst in ihren \u00c4u\u00dferungen zur #Hamas und #Israel. Grund daf\u00fcr ist ihre \u201eIdeologie der multipolaren Weltordnung\u201d, wie uns AfD-interne Kreise verraten.", "langs": ["deu"], "like_count": 71, "reply_count": 3, "repost_count": 29, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1107428, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202310120839, "text": "Deutschlands Industrie pustet massiv Schadstoffe in die Luft. F\u00fcrs blo\u00dfe Auge unsichtbar und doch sch\u00e4dlich f\u00fcr Umwelt und K\u00f6rper. Wir zeigen, wie gravierend die Folgen dieser Verschmutzung f\u00fcr ganz Deutschland tats\u00e4chlich sind \u2013 und wie sie uns Milliarden kostet.", "langs": ["deu"], "like_count": 142, "reply_count": 4, "repost_count": 77, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 9421697, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202310111338, "text": "Frauenfeindliche V\u00e4terrechtler lobbyieren auf Regierungsebene. Und haben sogar Erfolg: Die FDP \u00fcbernimmt Kernforderung der V\u00e4terrechtler in ihr Parteiprogramm. Gemeinsam mit \ndem Stern zeigen wir Netzwerke und Methoden der M\u00e4nnerlobbyisten.", "langs": ["deu"], "like_count": 131, "reply_count": 5, "repost_count": 85, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 7896223, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202310101237, "text": "Nach den Terrorangriffen der #Hamas auf Israel verbreiten sich in Sozialen Netzwerken irref\u00fchrende Meldungen und Ger\u00fcchte. CORRECTIV.Faktencheck stellt diese in Faktenchecks richtig. Teilt diese Seite, damit Menschen nicht auf Falschmeldungen hereinfallen:", "langs": ["deu"], "like_count": 119, "reply_count": 1, "repost_count": 72, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 161954068, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202310091937, "text": "Nach dem Terrorangriff der #Hamas auf Israel ist die Lage in Sozialen Netzwerken wie erwartet un\u00fcbersichtlich & bietet den perfekten N\u00e4hrboden f\u00fcr #Desinformation. Wir ordnen Videos ein & stellen Falschmeldungen richtig. All unsere Faktenchecks gibt\u2019s fortlaufend hier: correctiv.org/faktencheck/...", "langs": ["deu"], "like_count": 134, "reply_count": 6, "repost_count": 67, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 1799710, "reposted_author": 165992, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 22517849, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202310091314, "text": "Exklusiv: Nach CORRECTIV-Recherche mit El Surtidor fordert Bundesregierung Untersuchung von Gesch\u00e4ften der staatlichen, deutschen Entwicklungsbank DEG. Wir enth\u00fcllten: DEG finanzierte \u00fcber Jahre massive Abholzung in Paraguay.", "langs": ["deu"], "like_count": 49, "reply_count": 0, "repost_count": 26, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 161954069, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202310061609, "text": "Belastungstest: Wie kraftvoll ist die BlueSky-Crowd? Wir von @@1639 suchen bundesweit Eltern und Kita-Mitarbeitende, die folgende Umfrage ausf\u00fcllen und helfen bekannt zu machen: app.crowdnewsroom.org/callouts/kitas", "langs": ["deu"], "like_count": 352, "reply_count": 31, "repost_count": 449, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 81288, "reposted_author": 154450, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1799712, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202310090827, "text": "AfD auf Kuschelkurs mit Russland: Zitate, Wahl-Programme, Motive und geheime Reisen zeigen, wie AfD-Politiker sich Russland andienen. CORRECTIV hat zahlreiche Beispiele zu einem \u00fcbersichtlichen Gesamtbild zusammengefasst. correctiv.org/aktuelles/ru...", "langs": ["deu"], "like_count": 122, "reply_count": 3, "repost_count": 65, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 8019365, "user_id": 1639, "instance": "org", "date": 202310061247, "text": "The Bluesky is the limit! Ab jetzt fallen wir auch hier mit schlechten Wortspielen, investigativen Recherchen und Demokratie-St\u00e4rkung auf. Mal schauen, was das wird. Wir freuen uns \ud83c\udf89", "langs": ["deu"], "like_count": 523, "reply_count": 28, "repost_count": 91, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
