{"post_id": 6168128, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202403030858, "text": "Die Schweiz m\u00fcsse Leitlinien und Praxis der Polizei \u00e4ndern, sagt das Gericht, und es stuft den Fall von Mohamed Wa Baile als \u201eImpact Case\u201c ein, der Auswirkungen auf die Polizeiarbeit in ganz Europa haben m\u00fcsse. \n\nDanke an Perspective Daily f\u00fcr diese gute Nachricht. Sch\u00f6nen Sonntag Euch allen!", "langs": ["deu"], "like_count": 13, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": 180815, "replied_author": 1652, "thread_root": 180814, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 180815, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202403030857, "text": "Der Europ\u00e4ische Gerichtshof f\u00fcr Menschenrechte hat jetzt geurteilt, dass die Schweizer Polizei Mohamed Wa Baile Unrecht tut, wenn sie alleine ihn aus einer Menschenmenge heraus kontrolliert.", "langs": ["deu"], "like_count": 22, "reply_count": 1, "repost_count": 4, "reply_to": 180814, "replied_author": 1652, "thread_root": 180814, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 180814, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202403030856, "text": "Wie f\u00fchlt sich das an, wenn Ihr als Gruppe in eine Polizeikontrolle kommt und nur die mit dunkler Haut m\u00fcssen ihre Papiere zeigen? Es verletzt die Menschenrechte und den Zusammenhalt, wenn Menschen wegen ihres Aussehens diskriminiert werden. Doch f\u00fcr viele geh\u00f6rt \u201eRacial Profiling\u201c zum Alltag.", "langs": ["deu"], "like_count": 54, "reply_count": 10, "repost_count": 16, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 31489983, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202402141755, "text": "F\u00fcr gewaltbereite Extremisten steht der Rechtsstaat bereit. Wir reden mit denen, die ihre Anliegen im (grund-) gesetzlichen Rahmen vorbringen, auch Demos geh\u00f6ren dazu. Von N\u00f6tigung und Gewalt, wie wir sie an der Anlegestelle oder in Biberach gesehen haben, haben sich die Verb\u00e4nde distanziert.", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 4, "repost_count": 0, "reply_to": 40546022, "replied_author": 96806, "thread_root": 17799890, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 76368400, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202402141747, "text": "Wir reden mit denen, die ihre Anliegen im (grund-) gesetzlichen Rahmen vorbringen. Wer diesen Rahmen verl\u00e4sst wie heute in Biberach, der erf\u00e4hrt von uns keine Gespr\u00e4chsbereitschaft und muss mit der Wehrhaftigkeit von Rechtsstaat und Demokratie rechnen.", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 2, "repost_count": 1, "reply_to": 76368399, "replied_author": 838063, "thread_root": 17799890, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 154190484, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202402141741, "text": "Volle Zustimmung. Mit den anderen reden wir.", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 37181730, "replied_author": 590987, "thread_root": 17799890, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 37181731, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202402141709, "text": "Im Wahlkreis habe ich zwei H\u00f6fe besucht und eine Videokonferenz mit @@4317014 Weber, @@4117871 Noichl und @@4317015 Mittag organisiert - Danke f\u00fcr den guten Austausch!\n\nMiteinander reden! Auch wenn es manchmal schmerzt: so leben und sch\u00fctzen wir unsere Demokratie. Und deshalb bleiben wir dabei. 5/5", "langs": ["deu"], "like_count": 7, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 154190485, "replied_author": 1652, "thread_root": 17799890, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 154190485, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202402141709, "text": "Miteinander reden - so macht es die @@4317016 gemeinsam mit FDP und Gr\u00fcnen. Sie haben zahlreiche Verb\u00e4nde zu einer Gespr\u00e4chsrunde eingeladen und am Ende zugesagt, bis zum Sommer ein umfassendes, wirksames Ma\u00dfnahmenpaket zur Entlastung und St\u00e4rkung der Landwirtschaft auf den Weg zu bringen. 4/5", "langs": ["deu"], "like_count": 6, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 107193617, "replied_author": 1652, "thread_root": 17799890, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 107193617, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202402141708, "text": "Auch wenn manch einer bei den Protesten ein bisschen \u00fcberzieht - es ist wichtig, dass wir miteinander reden, anstatt aufeinander zu schimpfen. Viele Landwirt*innen haben mich in zuletzt am Rande von Veranstaltungen angesprochen - zwar durchaus kritisch, aber immer respektvoll. Danke daf\u00fcr! 3/5", "langs": ["deu"], "like_count": 6, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 17799889, "replied_author": 1652, "thread_root": 17799890, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 17799889, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202402141706, "text": "Nach der Ank\u00fcndigung von Subventionsk\u00fcrzungen sind viele Landwirt*innen auf die Stra\u00dfe gegangen. Mein Eindruck: Hier geht es um mehr als den Agrar-Diesel. Denn die Landwirtschaft steht insgesamt und schon seit langem unter Druck. Die K\u00fcrzung beim Agrardiesel hat das Fass zum \u00dcberlaufen gebracht. 2/5", "langs": ["deu"], "like_count": 9, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 17799890, "replied_author": 1652, "thread_root": 17799890, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 17799890, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202402141705, "text": "Miteinander reden - So machen wir das in der Demokratie! Wir tauschen - in allem Respekt - unterschiedliche Sichtweisen, Interessen und Meinungen aus und versuchen so zu L\u00f6sungen zu kommen, die mehrheitlich tragbar sind. Und die meisten Landwirtinnen und Landwirte sehen das genauso. 1/5", "langs": ["deu"], "like_count": 12, "reply_count": 8, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 154190486, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202402140611, "text": "Sie ist gekommen, um zuzuh\u00f6ren. Ich habe SPD-Chefin Saskia Esken im E-Auto durch Sachsen begleitet. Ein Report. @@1652 \nwww.stuttgarter-zeitung.de/inhalt.parte...", "langs": ["deu"], "like_count": 13, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 48697647, "reposted_author": 272916, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 13092445, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202402041541, "text": "Ich bin nicht bereit, mich und meine Partei durch AfD-Narrative von der Stra\u00dfe verbannen zu lassen.", "langs": ["deu"], "like_count": 15, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 149353016, "replied_author": 575237, "thread_root": 9479888, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 9479891, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202402041502, "text": "Doch auch wenn unsere Demokratie in der Verfassung wehrhaft verankert ist: sie braucht Demokratinnen und Demokraten, die gegen ihre Feinde zusammenstehen. Wir k\u00f6nnen \u00fcber Inhalte streiten, jederzeit. Doch sollten wir uns nicht gegenseitig das Recht absprechen, die Demokratie zu verteidigen. 5/5", "langs": ["deu"], "like_count": 28, "reply_count": 4, "repost_count": 3, "reply_to": 9479890, "replied_author": 1652, "thread_root": 9479888, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 9479890, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202402041501, "text": "SPD-Mitglieder verteidigen unsere freiheitlich-demokratische Grundordnung, und das tun sie auch in der Tradition ihrer Partei, die nach den Lehren der Nazi-Zeit als M\u00fctter und V\u00e4ter des Grundgesetzes unsere Demokratie wehrhafter aufgestellt haben als es die Weimarer Republik war. 4/5", "langs": ["deu"], "like_count": 23, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 154190487, "replied_author": 1652, "thread_root": 9479888, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 154190487, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202402041501, "text": "SPD-Mitglieder stehen mit anderen gemeinsam auf und erheben ihre Stimme gegen alte und neue Nazis. Das tun sie auch in der Tradition ihrer Partei, die 1933 gegen die Erm\u00e4chtigung Hitlers und der NSDAP gestimmt hat. Die verboten und verfolgt wurde, in den Widerstand ging oder ins Exil. 3/5", "langs": ["deu"], "like_count": 22, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 117403239, "replied_author": 1652, "thread_root": 9479888, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 117403239, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202402041500, "text": "Diese SPD-Mitglieder gehen mit anderen gemeinsam auf die Stra\u00dfe, um unsere Demokratie gegen die AfD und ihre rechtsextremistischen Netzwerke zu verteidigen. Sie tun das als Teil einer Zivilgesellschaft, die \u00fcberall im Land Respekt und Zusammenhalt in Vielfalt lebt. 2/5", "langs": ["deu"], "like_count": 27, "reply_count": 2, "repost_count": 1, "reply_to": 9479888, "replied_author": 1652, "thread_root": 9479888, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 9479888, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202402041500, "text": "Kritik an der Politik der Ampel und der SPD ist ok, nehme ich ernst. Nicht ok finde ich, wenn uns damit das Recht abgesprochen wird, mit anderen auf die Stra\u00dfe zu gehen, um unsere Demokratie zu verteidigen. Denn wir sind nicht nur Regierungspartei, wir sind auch hunderttausende SPD-Mitglieder. 1/5", "langs": ["deu"], "like_count": 44, "reply_count": 2, "repost_count": 10, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2573690, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202402031626, "text": "Wir sind die Brandmauer! In Berlin und anderswo sind auch heute hunderttausende Demokrat*innen  auf den Stra\u00dfen. Wir haben eine Botschaft f\u00fcr die AfD und ihre rechtsextremen Netzwerke: Wir sind die Mehrheit. Wir sind stabil solidarisch. Und wir lassen uns unser Land nicht kaputtmachen.\n\ud83d\udcf7 Fionn Gro\u00dfe", "langs": ["deu"], "like_count": 67, "reply_count": 22, "repost_count": 10, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 60992730, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202401281627, "text": "\"Worum geht es eigentlich bei dieser Europawahl?\" \nIch sage: Es geht um ein starkes Europa mit einer starken Wirtschaft, mit sicheren und gut bezahlten Jobs, mit klaren Regeln f\u00fcr global agierende Konzerne und einer wehrhaften Demokratie! Daf\u00fcr steht die SPD, daf\u00fcr steht Katarina Barley! 7/7", "langs": ["deu"], "like_count": 9, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 154190488, "replied_author": 1652, "thread_root": 9480041, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 154190488, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202401281626, "text": "Forscher haben bei \"X\" eine massive russische Desinformationskampagne nachgewiesen. Mit dem Digital Services Act verpflichtet die EU Plattform-Betreiber, Verantwortung zu \u00fcbernehmen und Desinformation und Hassrede zu entdecken und aktiv zu bek\u00e4mpfen. Damit verteidigen wir unsere Demokratie. 6/7", "langs": ["deu"], "like_count": 7, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 154190489, "replied_author": 1652, "thread_root": 9480041, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 154190489, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202401281626, "text": "Wir m\u00fcssen in der EU in die Zukunft investieren: in bezahlbaren Strom und Wasserstoff aus Erneuerbaren Energien, in Infrastruktur f\u00fcr moderne Mobilit\u00e4t und Digitalit\u00e4t. Schl\u00fcsseltechnologien wie Batterietechnik oder KI-Modelle m\u00fcssen wir selbst entwickeln, um unsere Unabh\u00e4ngigkeit zu sichern. 5/7", "langs": ["deu"], "like_count": 7, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 75003029, "replied_author": 1652, "thread_root": 9480041, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 75003029, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202401281626, "text": "Marktradikale Kr\u00e4fte wollen die EU auf eine Wirtschaftsunion reduzieren, Rechtspopulisten wollen sie sogar verlassen und zerst\u00f6ren. Wir halten dagegen! Wir stehen f\u00fcr ein wirtschaftlich starkes und sozial gerechtes Europa, das klare Regeln setzt und gute Arbeit bietet - das geh\u00f6rt zusammen. 4/7", "langs": ["deu"], "like_count": 6, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 154190490, "replied_author": 1652, "thread_root": 9480041, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 154190490, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202401281625, "text": "Die EU muss einig sein gegen die, die unsere Demokratie bek\u00e4mpfen. Katarina Barley steht an der Spitze unseres EU-Wahlkampfs stabil f\u00fcr die Verteidigung der EU gegen Feinde im Inneren wie im \u00c4u\u00dferen. Wir unterst\u00fctzen die Ukraine gegen den russischen Aggressor, wir bieten Viktor Orb\u00e1n die Stirn. 3/7", "langs": ["deu"], "like_count": 9, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": 154190491, "replied_author": 1652, "thread_root": 9480041, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 154190491, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202401281625, "text": "Schon vor 100 Jahren haben Sozialdemokrat*innen die Idee der Vereinigten Staaten von Europa entwickelt. Sie wussten: eine auf Freiheit und Solidarit\u00e4t begr\u00fcndete demokratische Gesellschaft braucht eine starke Staatengemeinschaft, um sich gegen immer wieder aufflammende Nationalismen zu wappnen. 2/7", "langs": ["deu"], "like_count": 11, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 9480041, "replied_author": 1652, "thread_root": 9480041, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 9480041, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202401281624, "text": "\"Worum geht es eigentlich bei dieser Europawahl?\" \nDar\u00fcber haben wir heute in Berlin debattiert, wir haben Katarina Barley als unsere Spitzenkandidatin nominiert und eine starke Liste mit vielen motivierten und engagierten Kandidat*innen der SPD f\u00fcr die Europawahl aufgestellt. 1/7", "langs": ["deu"], "like_count": 20, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 85684610, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202401270713, "text": "Viele ergreifen jetzt f\u00fcr ihre Institution das Wort und sagen: Wir lassen nicht zu, dass Nazis erneut unser Land zerst\u00f6ren. Gut so! Lasst uns heute innehalten und der Opfer des Nationalsozialismus gedenken. Und morgen streiten wir weiter f\u00fcr unsere Freiheit und f\u00fcr unsere Demokratie. 5/5\n#weRemember", "langs": ["deu"], "like_count": 18, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": 85684609, "replied_author": 1652, "thread_root": 9480077, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 85684609, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202401270712, "text": "Die gro\u00dfe Mehrheit in unserem Land lehnt die v\u00f6lkische und menschenfeindliche Ideologie der Rechtsextremisten aus tiefstem Herzen ab. Es ist gut, dass diese Mehrheit jetzt ihre Stimme erhebt und auf die Stra\u00dfe geht, um dem \u201eNie wieder\u201c Ausdruck zu verleihen. Das stimmt mich zuversichtlich! 4/5", "langs": ["deu"], "like_count": 13, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": 9480078, "replied_author": 1652, "thread_root": 9480077, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 9480078, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202401270711, "text": "Nie wieder d\u00fcrfen wir Menschenfeinde in die N\u00e4he politischer Macht lassen. Nie wieder darf ihre totalit\u00e4re, menschenverachtende Ideologie zur bitteren Realit\u00e4t werden.\nManche vergleichen unsere Zeit mit den 20er Jahren der Weimarer Republik. Doch Deutschland ist heute ein anderes Land. 3/5", "langs": ["deu"], "like_count": 14, "reply_count": 1, "repost_count": 3, "reply_to": 9480076, "replied_author": 1652, "thread_root": 9480077, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 9480076, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202401270710, "text": "Welche Lehren ergeben sich aus der Geschichte? Die wichtigste: unsere Verantwortung liegt nicht in der Vergangenheit. Nie wieder ist jetzt! Nie wieder d\u00fcrfen wir zulassen, dass Menschen wegen ihrer Religion, Herkunft, des \u00c4u\u00dferen oder der sexuellen Orientierung ausgegrenzt und verfolgt werden. 2/5", "langs": ["deu"], "like_count": 19, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": 9480077, "replied_author": 1652, "thread_root": 9480077, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 9480077, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202401270710, "text": "Heute gedenken wir weltweit der Opfer des Holocaust. Mehr als 6 Millionen J\u00fcdinnen und Juden wurden von den Nationalsozialisten in Ghettos und Lager gesperrt, gequ\u00e4lt und ermordet. Menschen wurden wegen ihrer sexuellen Orientierung, ihrer Behinderung oder ihrer \u00dcberzeugung verfolgt. 1/5", "langs": ["deu"], "like_count": 38, "reply_count": 1, "repost_count": 6, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 15643507, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202401141925, "text": "Die rechtsextremen Netzwerke der AfD m\u00fcssen den rechtsstaatlichen Verfolgungsdruck einer wehrhaften Demokratie ebenso sp\u00fcren wie den klaren Widerstand einer breiten gesellschaftlichen Allianz. Danke an alle, die den Nazis die Stirn bieten. \n\nUnsere Menschlichkeit ist unteilbar!", "langs": ["deu"], "like_count": 43, "reply_count": 6, "repost_count": 8, "reply_to": 15643514, "replied_author": 1652, "thread_root": 846601, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 15643514, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202401141921, "text": "Nach den weit \u00fcber 200 rassistisch motivierten Morden, die Rechtsextreme in den vergangenen 35 Jahren in Deutschland begangen habe sind diese widerw\u00e4rtigen Pl\u00e4ne zur Deportation von Menschen ein weiteres be\u00e4ngstigendes, ja ein verheerendes Signal an die migrantische Bev\u00f6lkerung in Deutschland.", "langs": ["deu"], "like_count": 27, "reply_count": 3, "repost_count": 5, "reply_to": 63385084, "replied_author": 1652, "thread_root": 846601, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 63385084, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202401141919, "text": "Wir werden es nicht zulassen, dass rechtsextremistische Netzwerke und die AfD als ihr parlamentarischer Arm in unserem Land unbehelligt Pl\u00e4ne zur Beseitigung unserer Demokratie und zur Deportation von Menschen mit migrantischen Wurzeln schmieden k\u00f6nnen.", "langs": ["deu"], "like_count": 20, "reply_count": 4, "repost_count": 3, "reply_to": 8245012, "replied_author": 1652, "thread_root": 846601, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 8245012, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202401141919, "text": "Niemals, niemals d\u00fcrfen wir es zulassen, dass Menschen mit migrantischen Wurzeln in Deutschland Angst vor der Zukunft haben m\u00fcssen. Unser klares Bekenntnis: Ihr geh\u00f6rt zu uns, wir stehen an Eurer Seite und wir halten zusammen.", "langs": ["deu"], "like_count": 39, "reply_count": 4, "repost_count": 8, "reply_to": 846601, "replied_author": 1652, "thread_root": 846601, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 846601, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202401141918, "text": "Die vielen entsetzten und besorgten Stimmen unserer Freund*innen und Kolleg*innen aus der migrantischen Community treffen mich mitten ins Herz. \n\nViele von ihnen haben ganz konkrete Sorgen, ob es f\u00fcr sie und ihre Kinder noch sicher ist in Deutschland. Zeit f\u00fcr einen Aufstand der Anst\u00e4ndigen!", "langs": ["deu"], "like_count": 103, "reply_count": 19, "repost_count": 19, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2800698, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202401101238, "text": "Wir sind eine wehrhafte Demokratie und wir werden unsere Demokratie und unsere B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger mit allen Mitteln des Rechtsstaates gegen die Angriffe von Rechts verteidigen. 4/4", "langs": ["deu"], "like_count": 53, "reply_count": 22, "repost_count": 4, "reply_to": 66359046, "replied_author": 1652, "thread_root": 670367, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 66359046, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202401101238, "text": "Die AfD vertritt nicht die Interessen der gro\u00dfen Mehrheit in unserem Land. Sie macht Politik f\u00fcr Reiche und gegen die Belange von Arbeitnehmer*innen, Handwerker*innen, Landwirt*innen und allen anderen, die durch ihre t\u00e4gliche Arbeit daf\u00fcr sorgen, dass unsere Land ein starkes Land ist und bleibt. 3/4", "langs": ["deu"], "like_count": 44, "reply_count": 5, "repost_count": 5, "reply_to": 670366, "replied_author": 1652, "thread_root": 670367, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 670366, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202401101237, "text": "Die AfD ist die parlamentarische Stimme dieses rechtsextremistischen Netzwerks in Deutschland. Sie muss von allen demokratischen Parteien inhaltlich gestellt und bek\u00e4mpft und durch den demokratischen Rechtsstaat in ihre Schranken gewiesen werden. 2/4", "langs": ["deu"], "like_count": 50, "reply_count": 9, "repost_count": 7, "reply_to": 670367, "replied_author": 1652, "thread_root": 670367, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 670367, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202401101237, "text": "Die Ver\u00f6ffentlichungen des Recherchenetzwerkes correctiv \u00fcber die Treffen der AfD mit Rechtsextremisten zeigen erneut, dass die nationalen und internationalen Netzwerke rechtextremer Kr\u00e4fte brandgef\u00e4hrlich sind. Sie gef\u00e4hrden unsere Demokratie und das Wohl aller Menschen in Deutschland. 1/4", "langs": ["deu"], "like_count": 127, "reply_count": 26, "repost_count": 30, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2320681, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202312301802, "text": "Die durch Putins Krieg ausgel\u00f6ste Energiekrise (\u201eW\u00e4rmestuben\u201c, \u201eDrosselung der Produktion\u201c und \u201eWutwinter\u201c) abzuwenden war wahrhaftig keine Kleinigkeit. Hast Du schon mal was vom Pr\u00e4ventionsparadoxon geh\u00f6rt?", "langs": ["deu"], "like_count": 7, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 14883386, "replied_author": 14635, "thread_root": 2320682, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 154190492, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202312301750, "text": "Woher der Optimismus?", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 154190493, "replied_author": 209347, "thread_root": 8079268, "thread_root_author": 14539, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2320686, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202312301657, "text": "Man kann nat\u00fcrlich immer sagen, es ist zu wenig. Wir haben aber eine ganze Menge \u201ein Angriff genommen\u201c und sogar gemacht. Spontan f\u00e4llt mir ein, weil aktuelle Meldung: Trotz Energiekrise durch Putins Krieg auch am Gashahn kommt jetzt mehr als die H\u00e4lfte des Stroms aus Erneuerbaren.", "langs": ["deu"], "like_count": 14, "reply_count": 4, "repost_count": 0, "reply_to": 14883401, "replied_author": 14635, "thread_root": 2320682, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 14883402, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202312301520, "text": "F\u00fcr so ein Land und eine gute Zukunft f\u00fcr alle k\u00e4mpft die SPD. Auch f\u00fcr Dich. Auch mit Dir, wenn Du mitmachen willst. Mitglied werden - w\u00e4re das nicht ein guter Plan f\u00fcrs neue Jahr? Du kannst Dich f\u00fcr die soziale Demokratie engagieren und f\u00fcr eine Zuversicht, die aus Mut und Zusammenhalt w\u00e4chst. 8/8", "langs": ["deu"], "like_count": 9, "reply_count": 10, "repost_count": 0, "reply_to": 37182217, "replied_author": 1652, "thread_root": 2320682, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 37182217, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202312301520, "text": "Wollen wir unser Land den Rechtsextremisten \u00fcberlassen, die uns spalten, die alles zerst\u00f6ren wollen, was wir in Jahrzehnten erreicht haben? Oder wollen wir lieber zusammenstehen und ein Land gestalten, das Respekt f\u00fcr alle Menschen hat und das eine gute Zukunft f\u00fcr alle bei den H\u00f6rnern packt? 7/8", "langs": ["deu"], "like_count": 26, "reply_count": 2, "repost_count": 1, "reply_to": 107061844, "replied_author": 1652, "thread_root": 2320682, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 107061844, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202312301520, "text": "Wollen wir in einem Land leben, das sich in ichbezogenen Debatten und marktliberalen Sparzw\u00e4ngen selbst blockiert? Oder haben wir den Mut, unseren Reichtum zu investieren: in moderne Infrastruktur und Industrie, in gerechte Bildung und Zusammenhalt?\u00a06/8", "langs": ["deu"], "like_count": 22, "reply_count": 2, "repost_count": 1, "reply_to": 107061846, "replied_author": 1652, "thread_root": 2320682, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 107061846, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202312301519, "text": "Denn auch 2024 wird ein Jahr voller Herausforderungen, die wir gemeinsam anpacken m\u00fcssen: Klimawandel, Zeitenwende, Demografie. Bei den Wahlen f\u00fcr das Europ\u00e4ische Parlament, viele Kommunalparlamente und drei Landtage geht es deshalb um wichtige, um entscheidende Fragen. 5/8", "langs": ["deu"], "like_count": 19, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 154190494, "replied_author": 1652, "thread_root": 2320682, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 154190494, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202312301519, "text": "Was f\u00fcr ein Jahr also! Und wie oft haben wir nun schon gesagt, das n\u00e4chste Jahr k\u00f6nne nur besser werden?\u00a0Oh Mann. Ich hoffe, Ihr hattet - wie ich - \u00fcber den Jahreswechsel wenigstens eine kleine Auszeit, um Kraft zu tanken und Zuversicht zu sch\u00f6pfen f\u00fcr das, was vor uns liegt.\u00a04/8", "langs": ["deu"], "like_count": 20, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 2320684, "replied_author": 1652, "thread_root": 2320682, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2320684, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202312301518, "text": "Seit fast zwei Jahren f\u00fchrt Putins Russland einen verbrecherischen Krieg gegen die Ukraine, nun erleiden die Menschen das heftigste Bombardement seit Beginn dieses Krieges. Ich bin mit meinem Herzen und meinen Gedanken bei den mutigen Menschen, die ihre und unsere Freiheit verteidigen. 3/8", "langs": ["deu"], "like_count": 23, "reply_count": 2, "repost_count": 1, "reply_to": 107061848, "replied_author": 1652, "thread_root": 2320682, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 107061848, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202312301518, "text": "Der brutale terroristische Angriff der Hamas hat uns tief ersch\u00fcttert. Noch immer sind viele Geiseln in der Hand der Terroristen, noch immer bringt der Krieg gro\u00dfes Leid \u00fcber die Zivilbev\u00f6lkerung in Gaza. Aller Schmerz und alle Trauer d\u00fcrfen nicht dazu f\u00fchren, dass wir uns entzweien. 2/8", "langs": ["deu"], "like_count": 21, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": 2320682, "replied_author": 1652, "thread_root": 2320682, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2320682, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202312301517, "text": "Was f\u00fcr ein Jahr. Und wie es sich verabschiedet! Am Ende des w\u00e4rmsten Jahres seit Beginn der Aufzeichnung stehen Felder, Stra\u00dfen, H\u00e4user unter Wasser. Bitte verzichtet auf Feuerwerk und st\u00e4rkt und entlastet die, die retten und sch\u00fctzen. Sie tun das f\u00fcr uns alle. Danke daf\u00fcr! 1/8", "langs": ["deu"], "like_count": 64, "reply_count": 2, "repost_count": 13, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 154190495, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202312251039, "text": "Wichtig f\u00fcr alle Journalist:innen. Bluesky hat sich zitierf\u00e4hig gemacht. Posts k\u00f6nnen jetzt im Artikeln so verlinkt werden, dass sie auch Nicht-Bluesky-User:innen lesen k\u00f6nnen. Ein Grund mehr nicht mehr auf Twitter zu verweisen. blueskyweb.xyz/blog/12-21-2...", "langs": ["jpn"], "like_count": 1519, "reply_count": 11, "repost_count": 655, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 1467036, "reposted_author": 1656, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 154190496, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202312241220, "text": "Fr\u00fcher war auch mehr Lametta.", "langs": ["deu"], "like_count": 13, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 16297673, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202312241157, "text": "Wie sch\u00f6n, die Weihnachtstage mit der Familie zu verbringen! Andere sind auf sich gestellt. \nIch w\u00fcnsche Euch allen frohe Weihnachten und gute Begegnungen! Mein Dank gilt denen, die auch heute f\u00fcr andere da sind, die heilen, pflegen und die Einsamkeit vertreiben oder die f\u00fcr Sicherheit sorgen.", "langs": ["deu"], "like_count": 47, "reply_count": 6, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 154190497, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202312050531, "text": "\u201eIch bin der festen \u00dcberzeugung, dass die Regelsatzerh\u00f6hung im B\u00fcrgergeld auf 563 Euro kommen wird\u201c, sagt SPD-Chefin @@1652 im Interview mit Stuttgarter Zeitung und Stuttgarter Nachrichten.", "langs": ["deu"], "like_count": 30, "reply_count": 1, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 48697699, "reposted_author": 272916, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 154190498, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202311191655, "text": "Damit es hinterher nicht wieder hei\u00dft, man h\u00e4tte es ja nicht ahnen k\u00f6nnen: Trump sagt sehr eindeutig,  dass er die USA auf einen faschistischen Pfad f\u00fchren will, wenn er nochmal gewinnen sollte", "langs": ["deu"], "like_count": 158, "reply_count": 6, "repost_count": 81, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 1794919, "reposted_author": 15084, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2320915, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202311191056, "text": "Viel zu viele Menschen in unserer Mitte f\u00fchlen sich an den Rand gedr\u00e4ngt. Sie verstummen, weil es f\u00fcr ihre Sorgen und ihre Trauer keinen Raum zu geben scheint. Manche sitzen gedanklich schon auf gepackten Koffern. Das macht mich so traurig und so w\u00fctend zugleich.\nwww.tagesschau.de/inland/gesel...", "langs": ["deu"], "like_count": 24, "reply_count": 5, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 154190499, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202311180828, "text": "Guten Morgen \u2600\ufe0f", "langs": ["deu"], "like_count": 7, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 13525090, "replied_author": 3595, "thread_root": 1881086, "thread_root_author": 3595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 67444628, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202311141615, "text": "Wir Sozialdemokrat*innen stellen bei der Gestaltung der Digitalisierung den Menschen und das Gemeinwohl in den Mittelpunkt. Wir wollen, dass alle von den Mehrwerten profitieren und die Daseinsvorsorge auch im Digitalen geleistet wird - das haben wir in unserem Leitantrag zum BPT dargestellt.", "langs": ["deu"], "like_count": 10, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": 67444622, "replied_author": 1652, "thread_root": 9481713, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 67444622, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202311141614, "text": "Denn 4. wer die Produktionsmittel hat, hat die MACHT. Deshalb m\u00fcssen wir in der EU eigene KI-Anwendungen und Einsatzgebiete entwickeln und daf\u00fcr die Rechenkapazit\u00e4ten und Daten zur Verf\u00fcgung stellen, um Verwaltung effizienter, Bildung gerechter und die Medizin wirksamer zu machen. Und vieles mehr!", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": 67444621, "replied_author": 1652, "thread_root": 9481713, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 67444621, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202311141614, "text": "3. Demokratisch legitimiertes Recht ist MACHT - gut, dass die EU sich das Recht herausnimmt, den Umgang mit Daten und digitalen Methoden und Plattformen bis hin zur KI zu regulieren (DSGVO, DSA, DMA, AIAct). Gleichzeitig m\u00fcssen wir Alternativen zu den gro\u00dfen kommerziellen Modellen entwickeln.", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": 67444624, "replied_author": 1652, "thread_root": 9481713, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 67444624, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202311141613, "text": "2. Wissen ist MACHT! Menschen m\u00fcssen wissen, wenn sie mit einer KI konfrontiert sind, erst recht wenn mit deren Hilfe \u00fcber ihre Belange entschieden werden soll. Zudem brauchen alle Menschen ein grundlegendes Verst\u00e4ndnis f\u00fcr alles Digitale und KI, erst recht, wenn sie damit arbeiten sollen.", "langs": ["deu"], "like_count": 8, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": 67444626, "replied_author": 1652, "thread_root": 9481713, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 67444626, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202311141613, "text": "Welche Potenziale und welche Risiken mit dem Einsatz von KI verbunden sind, ist vor allem eine Machtfrage - das habe ich in meinem Impuls verdeutlicht. \n1. Ob die KI nutzt oder schadet, h\u00e4ngt davon ab, wer was daraus MACHT. Sehr guter Vorschlag von Rainer M\u00fchlhoff f\u00fcr eine verbindliche Zweckbindung!", "langs": ["deu"], "like_count": 10, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 9481713, "replied_author": 1652, "thread_root": 9481713, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 9481713, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202311141612, "text": "Bei einer Veranstaltung des AK Philosophie der FES habe ich \u00fcber KI diskutiert. Mit auf dem Podium waren Rainer M\u00fchlhoff vom Institut f\u00fcr Kognitionswissenschaft an der Uni Osnabr\u00fcck und Alena Buyx, Vorsitzende des Ethikrats und Direktorin des TUM-Instituts f\u00fcr Geschichte und Ethik der Medizin.", "langs": ["deu"], "like_count": 21, "reply_count": 2, "repost_count": 6, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 62177848, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202311130843, "text": "Mit dem Deutschlandpakt Bildung wollen wir ganz gezielt daran arbeiten, dass eine gerechte Bildung f\u00fcr alle Kinder und Jugendlichen gelingt.", "langs": ["deu"], "like_count": 6, "reply_count": 6, "repost_count": 0, "reply_to": 123102054, "replied_author": 271698, "thread_root": 6352221, "thread_root_author": 4451, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 154190500, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202311130701, "text": "10 Milliarden zus\u00e4tzlich f\u00fcr die Bildung, jedes Jahr: #SPD-Vorstand beschlie\u00dft heute voraussichtlich Leitantrag f\u00fcr \"#Deutschlandpakt Bildung\".\n\nWie will die Partei den Aufbruch im #Bildungsf\u00f6deralismus hinbekommen? Ein Interview mit @@1652: \n\nwww.jmwiarda.de/2023/11/13/e...", "langs": ["deu"], "like_count": 23, "reply_count": 4, "repost_count": 7, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 6352221, "reposted_author": 4451, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 154190501, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202311121223, "text": "Wow, wie sch\u00f6n \ud83e\udd70", "langs": ["deu"], "like_count": 0, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 1881090, "replied_author": 4582, "thread_root": 1881090, "thread_root_author": 4582, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 47135686, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202311090814, "text": "Nie wieder ist heute! Das hei\u00dft, dass wir die Erinnerung und die Stolpersteine pflegen und auch heute nicht wegh\u00f6ren, sondern  klare Kante zeigen, wenn - egal von wem - auf unseren Stra\u00dfen oder anderswo Hass auf J\u00fcdinnen oder gar ihre Vernichtung und die des Staates Israel gepredigt wird.", "langs": ["deu"], "like_count": 12, "reply_count": 1, "repost_count": 4, "reply_to": 47135684, "replied_author": 1652, "thread_root": 9481789, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 47135684, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202311090811, "text": "Stolpersteine im Pflaster erinnern an die Opfer der Shoa - in Berlin-Steglitz an Clara Hermann, die 1942 im Alter von 76 Jahren in das Konzentrationslager Theresienstadt deportiert und ein Jahr sp\u00e4ter ermordet wurde. Mit ihrem Mann beherbergte sie in den 1920er Jahren Franz Kafka als Untermieter.", "langs": ["deu"], "like_count": 12, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": 47135683, "replied_author": 1652, "thread_root": 9481789, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 47135683, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202311090809, "text": "Die Reichspogromnacht bildete den Auftakt zu der von den Nazis in einem grausamen, menschenverachtenden Plan angelegten Vernichtung allen j\u00fcdischen Lebens. Der Shoa fielen mehr als 6 Millionen J\u00fcdinnen und Juden in Europa zum Opfer, und auch ihrer gedenken wir heute und an jedem anderen Tag.", "langs": ["deu"], "like_count": 13, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": 9481789, "replied_author": 1652, "thread_root": 9481789, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 9481789, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202311090809, "text": "Heute gedenken wir der Gr\u00e4ueltaten der Reichspogromnacht vor 85 Jahren, in der die Nazis Synagogen in Brand setzten, Gesch\u00e4fte pl\u00fcnderten und mehr als 1300 J\u00fcdinnen und Juden ermordeten. Diese Nacht war der Exzess eines weit verbreiteten, tief in den K\u00f6pfen und Herzen verankerten Judenhasses.", "langs": ["deu"], "like_count": 47, "reply_count": 4, "repost_count": 14, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 52234182, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202311071901, "text": "Lies bitte das Original Interview und nicht das, was der Zweitverwerter draus macht. Oder gleich den dazugeh\u00f6rigen Leitantrag.", "langs": ["deu"], "like_count": 34, "reply_count": 2, "repost_count": 1, "reply_to": 52234183, "replied_author": 339075, "thread_root": 52234183, "thread_root_author": 339075, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 9481850, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202311070729, "text": "Guten Morgen \u2600\ufe0f Tee ist fertig \u2026\nHeute rede ich \u00fcber progressives Regieren, bei der Fraktion \u00fcber die Leitantr\u00e4ge f\u00fcr den BPT, die aktuelle Lage und auch die Ergebnisse der MPK. Gerne bin ich dabei, wenn der Preis zur St\u00e4rkung j\u00fcdischen Lebens an B\u00e4rbel Bas verliehen wird.\nKommt gesund durch den Tag!", "langs": ["deu"], "like_count": 21, "reply_count": 6, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 5967952, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202311060648, "text": "Guten Morgen \u2600\ufe0f Tee ist fertig \u2026\nHeute stellen wir im SPD-Pr\u00e4sidium Leitantr\u00e4ge zu Themen vor, mit denen wir uns beim Parteitag unter anderem besch\u00e4ftigen:\n- Dekarbonisierung, Digitalisierung, Demografie: Zukunft gestalten\n- Internationale Politik\n- Deutschlandpakt Bildung\nKommt gesund durch den Tag!", "langs": ["deu"], "like_count": 29, "reply_count": 6, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 154190502, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202311031916, "text": "Ein Text, der sein musste. \u00dcber ein paar Probleme des Aktivismus von heute, \u00fcber Demokratief\u00f6rderung im Kampagnenmodus, \u00fcber Bildungsarbeit, die Jungen beibringt, Juden seien ihres Wei\u00dfseins wegen Teil der Unterdr\u00fccker. Mein Text morgen @@4103966 und heute hier. www.sueddeutsche.de/meinung/akti...", "langs": ["deu"], "like_count": 47, "reply_count": 2, "repost_count": 20, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 15373153, "reposted_author": 1546, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 154190503, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202311011720, "text": "Ihr habt ja hier ne bl\u00fchende Phantasie!", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 154190504, "replied_author": 9484, "thread_root": 38189708, "thread_root_author": 71995, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 123275861, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202311011717, "text": "Ich freu mich auch, dass Du hier bist \ud83d\ude0a", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 32244778, "replied_author": 50238, "thread_root": 32244780, "thread_root_author": 50238, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 32244779, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202311011712, "text": "Bist Du mit Abendessen dran?", "langs": ["deu"], "like_count": 13, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 32244780, "replied_author": 50238, "thread_root": 32244780, "thread_root_author": 50238, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 154190505, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202311010958, "text": "Die werden jeden Tag erhoben.", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 53960716, "replied_author": 1081552, "thread_root": 2453503, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 95184751, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202311010708, "text": "Guten Morgen \u2600\ufe0f Tee ist fertig \u2026\nHeute spreche ich in Sachsen mit der AWO \u00fcber Migrationsberatung und treffe vielf\u00e4ltig engagierte Frauen zu einem lockeren Austausch. Lieben Gru\u00df an die neue Bundesratspr\u00e4sidentin Manuela Schwesig, Gl\u00fcckwunsch und viel Erfolg im neuen Amt!\nKommt gesund durch den Tag!", "langs": ["deu"], "like_count": 30, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 77567447, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310301332, "text": "Eine Regel \u201caussetzen\u201d hei\u00dft eine Ausnahme davon machen. Die Ausnahme von der Schuldenbremse ist genauso in der Verfassung geregelt wie die Schuldenbremse selbst.", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 154190506, "replied_author": 2096092, "thread_root": 5968000, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 154190507, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310301329, "text": "Das Bild war schon immer schr\u00e4g, denn die kluge schw\u00e4bische Hausfrau wei\u00df ganz genau, dass sie ihr Haus und den Hausrat nicht \u00fcber Jahre \u201cverkommen\u201d lassen darf - die dann notwendige Generalsanierung oder Neuanschaffung kommt viel teurer.", "langs": ["deu"], "like_count": 22, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": 154190508, "replied_author": 180683, "thread_root": 5968000, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 154190509, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310301245, "text": "Die Co-Vorsitzende der SPD-Bundespartei feierte dieser Tage einen kleinen runden \u201eGeburtstag\u201c: Seit zehn Jahren sitzt die Calwerin im Deutschen Bundestag. Im Gespr\u00e4ch positioniert sich @@1652 deutlich \u2013 zur AfD, zu Israel, zu Migration und zur Arbeit der Ampelregierung. (SB+)", "langs": ["deu"], "like_count": 14, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 87083417, "reposted_author": 618816, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 7894905, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310301317, "text": "Im Grunde m\u00fcssen die Schuldenregeln neu gefasst werden. Zu lange haben Bund, L\u00e4nder und Kommunen deshalb von der Substanz gelebt und haben nun immensen  Nachholbedarf f\u00fcr eine moderne Infrastruktur, etwa beim Verkehr, bei den Energie- und digitalen Netzen, im Gesundheitswesen oder in der Bildung.", "langs": ["deu"], "like_count": 33, "reply_count": 8, "repost_count": 7, "reply_to": 5968000, "replied_author": 1652, "thread_root": 5968000, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 5968000, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310301316, "text": "Krisen wie den Krieg in der Ukraine oder den Konflikt im Nahen Osten stemmen wir nicht aus dem Normalhaushalt. Krisenbew\u00e4ltigung auf Kosten von sozialer Infrastruktur,  Demokratief\u00f6rderung oder Integration - das ist mit der SPD  nicht zu machen. Daher m\u00fcssen wir die Schuldenbremse erneut aussetzen.", "langs": ["deu"], "like_count": 84, "reply_count": 18, "repost_count": 27, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 154190510, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310300900, "text": "Unser Wahlprogramm im Bund f\u00fcr 2021 folgte Mazzucatos Idee einer missionsorientierten Politik. Mein Vorschlag eines gesamtstaatlichen Aufbruchs for gerechte Bildung folgt dem ebenso wie Scholz\u2019 Appell an L\u00e4nder und Kommunen zur Beschleunigung beim  Infrastrukturausbau.\n\nwww.spd.de/fileadmin/Do...", "langs": ["deu"], "like_count": 8, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": 154190511, "replied_author": 106234, "thread_root": 5968028, "thread_root_author": 1197, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 53960717, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310291656, "text": "Wahrscheinlich ist damit der Zensus gemeint, mit dem die st\u00e4ndig erhobenen Meldedaten etc. alle 10 Jahre verifiziert werden. Irgendwann bald soll das j\u00e4hrlich gemacht werden.", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 154190512, "replied_author": 1280634, "thread_root": 2453503, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 154190513, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310291500, "text": "Hallo \ud83d\ude0a ist das ne Einladung zum B\u00e4rentatzenverkauf?", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 3, "repost_count": 0, "reply_to": 154190514, "replied_author": 157481, "thread_root": 154190514, "thread_root_author": 157481, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 84315360, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310281659, "text": "Richtig stark \ud83d\udcaa\ud83c\udffc sind wir nicht gegeneinander, sondern miteinander.", "langs": ["deu"], "like_count": 9, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 84315364, "replied_author": 180595, "thread_root": 2453503, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 154190515, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310281529, "text": "Deal Future Children", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 12732400, "replied_author": 29385, "thread_root": 12732400, "thread_root_author": 29385, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 98647079, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310281414, "text": "Wir f\u00fchren die Regierung und nehmen uns dieser Herausforderungen an. Ich erwarte von der Union als gr\u00f6\u00dfte Oppositionsfraktion, dass sie sich von der populistischen Destruktion verabschiedet und sich kritisch, aber konstruktiv an der Debatte um die besten Antworten und an ihrer Umsetzung beteiligt.", "langs": ["deu"], "like_count": 24, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": 98647078, "replied_author": 1652, "thread_root": 2453503, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 98647078, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310281412, "text": "Was wir daf\u00fcr brauchen, ist ein gesamtstaatlicher Aufbruch zur mehr Bildungsgerechtigkeit. Dazu kommen weitere gro\u00dfe Herausforderungen wie zB die Inflation, der Wohnungsmangel, der Fach- und Arbeitskr\u00e4ftemangel, eine demokratisch-souver\u00e4ne Digitalisierung, der Umbau hin zur Klimaneutralit\u00e4t uvm.", "langs": ["deu"], "like_count": 18, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 154190516, "replied_author": 1652, "thread_root": 2453503, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 154190516, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310281411, "text": "Mit dem Startchancenprogramm macht die Ampel gemeinsam mit den L\u00e4ndern dazu einen wichtigen Aufschlag und investiert pro Jahr eine Milliarde zus\u00e4tzlich in Schulen mit benachteiligter Sch\u00fclerschaft. Wegen begrenzter Mittel erreichen wir damit aber nur 10% der Schulen - min. die H\u00e4lfte m\u00fcsste es sein!", "langs": ["deu"], "like_count": 21, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": 154190517, "replied_author": 1652, "thread_root": 2453503, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 154190517, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310281411, "text": "Weder Corona noch Asyl, sondern die Armut der Eltern an Geld und Sprache sind Gr\u00fcnde daf\u00fcr, dass viele Kinder in der Bildung das Nachsehen haben. Wir m\u00fcssen endlich massiv u gesamtstaatlich in den Ausgleich von Bildungsnachteilen investieren, damit die Bildung aller Kinder und Jugendlichen gelingt.", "langs": ["deu"], "like_count": 32, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": 154190518, "replied_author": 1652, "thread_root": 2453503, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 154190518, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310281411, "text": "Und es ist in der Tat erschreckend, dass immer mehr Kinder an unseren Schulen die Mindeststandards in den Basiskompetenzen, also im Lesen, Schreiben, Rechnen nicht erreichen. Dieser besch\u00e4mende Befund der Bildungsforschung begleitet uns nun schon seit \u00fcber 20 Jahren und er w\u00e4chst immer weiter an.", "langs": ["deu"], "like_count": 32, "reply_count": 2, "repost_count": 2, "reply_to": 2453503, "replied_author": 1652, "thread_root": 2453503, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2453503, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310281410, "text": "Was Merz zu Migration und Schule sagt, ist an populistischer Plumpheit kaum zu \u00fcberbieten! Um Bildungsm\u00e4ngel und den Fachkr\u00e4ftemangel zu bew\u00e4ltigen, brauchen wir keine plumpe Abwehr von Migration, sondern eine Entschlossenheit f\u00fcr ihr Gelingen und f\u00fcr die Potenziale derer, die schon hier sind.", "langs": ["deu"], "like_count": 119, "reply_count": 8, "repost_count": 26, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 63385151, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310281030, "text": "Bei der Herbsttagung des Forum DL21 haben wir uns heute fr\u00fch zur Lage der linken und progressiven Kr\u00e4fte und \u00fcber die Notwendigkeit linker Politik ausgetauscht - nicht zuletzt im Angesicht wachsender Ungleichheit, multipler Krisen und Umbr\u00fcche, die wir zu bew\u00e4ltigen und zu gestalten haben.", "langs": ["deu"], "like_count": 27, "reply_count": 5, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 62447360, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310281020, "text": "Es gibt gute Gr\u00fcnde, warum ich nicht bei dieser Ehrung war und auch nicht eingeladen wurde - verhindern konnte ich sie nicht. \nDie Verifikation ist in Arbeit.\nDu oder Sie? Ich duze grunds\u00e4tzlich auf digitalen Plattformen, alles andere w\u00e4re grob unh\u00f6flich, sagt Rezo:\n\nwww.zeit.de/kultur/2020-...", "langs": ["deu"], "like_count": 22, "reply_count": 1, "repost_count": 3, "reply_to": 56426019, "replied_author": 1808784, "thread_root": 56426019, "thread_root_author": 1808784, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 154190519, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310261715, "text": "Unternehmen mit 4-Tage-Woche berichten \u00fcber sinkende Krankmeldungen\nWas bei der Umsetzung entscheidend ist und was das mit dem Klimawandel zu tun hat, erkl\u00e4rt @@98783  \nWichtige Voraussetzung: Fr\u00fchzeitig die Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter einbeziehen.  \nwww.rnd.de/beruf-und-bi...", "langs": ["deu"], "like_count": 80, "reply_count": 2, "repost_count": 40, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 1988683, "reposted_author": 98783, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 75753763, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310262015, "text": "Bildung ist die wichtigste Investition in unsere Zukunft! Kinder ohne Bildungschancen sind  eine krasse Ungerechtigkeit, die harte Folgen f\u00fcr unsere Volkswirtschaft, f\u00fcr unseren Wohlstand und nicht zuletzt f\u00fcr die Demokratie hat. Wir brauchen eine Bildungsaufbruch f\u00fcr unsere Kinder, f\u00fcr unser Land!", "langs": ["deu"], "like_count": 22, "reply_count": 5, "repost_count": 2, "reply_to": 85701222, "replied_author": 1652, "thread_root": 10172566, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 154190520, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310262015, "text": "Die Mehreinnahmen gehen im einen Fall an den Bund und im anderen Fall an die L\u00e4nder. Die gesamtstaatliche Verantwortung zeigen wir, indem Bund und L\u00e4nder sich verpflichten, einen erheblichen Teil des jeweiligen Mehraufkommens in die Vorhaben des Deutschlandpakts Bildung einzubringen.", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 85701222, "replied_author": 1652, "thread_root": 10172566, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 85701222, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310262014, "text": "Wir sind \u00fcberzeugt, die sehr hohen Verm\u00f6gen und die sehr hohen Einkommen k\u00f6nnen daf\u00fcr einen h\u00f6heren Beitrag leisten. Wenn das Geld in die Bildung flie\u00dfen, st\u00e4rkt das die Akzeptanz. Damit der Deutschlandpakt Bildung gelingt, werden wir sehr hohe Einkommen und sehr hohe Erbschaften st\u00e4rker besteuern.", "langs": ["deu"], "like_count": 14, "reply_count": 2, "repost_count": 1, "reply_to": 10172565, "replied_author": 1652, "thread_root": 10172566, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10172565, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310262007, "text": "Perspektivisch wollen wir erreichen, dass die \u00f6ffentliche Hand 7 Prozent des BIP in Bildung investiert. Daf\u00fcr ist kein Geld da? Das will ich nicht mehr akzeptieren. Deutschland ist ein reiches Land. Wir k\u00f6nnen es uns nicht leisten, die Potenziale so vieler junger Menschen nicht zu entwickeln.", "langs": ["deu"], "like_count": 13, "reply_count": 3, "repost_count": 2, "reply_to": 154190521, "replied_author": 1652, "thread_root": 10172566, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 154190521, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310262007, "text": "Im Deutschlandpakt Bildung sollen \nBund, L\u00e4nder u Kommunen gemeinsame Konzepte daf\u00fcr entwickeln und umsetzen. Wir wollen, dass daf\u00fcr jedes Jahr zus\u00e4tzliche Mittel in H\u00f6he mehrerer Milliarden zur Verf\u00fcgung stehen, etwa in einem gemeinsamen Sonderverm\u00f6gen, das Bund u L\u00e4nder parit\u00e4tisch finanzieren.", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 154190522, "replied_author": 1652, "thread_root": 10172566, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 154190522, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310262006, "text": "So wollen wir daf\u00fcr sorgen, dass alle Kinder gute Startbedingungen in eine gelingende Bildung erhalten. Ein zweiter Schwerpunkt muss darauf liegen, dass alle Jugendlichen einen Schulabschluss machen, der sie f\u00fcr den Anschluss in den Beruf qualifiziert. Auch daf\u00fcr braucht es ganz gezielte F\u00f6rderung!", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 154190523, "replied_author": 1652, "thread_root": 10172566, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 154190523, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310262006, "text": "Viel zu viele Kinder sind sind sozial oder in ihrer Sprache benachteiligt und bleiben zur\u00fcck. Dabei wissen wir: Auf den Anfang kommt es an. Es braucht fr\u00fche Hilfen, die richtige F\u00f6rderung in der Kita und in der Grundschule einen Fokus auf den Basiskompetenzen Lesen, Schreiben, Rechnen und Zuh\u00f6ren.", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 154190524, "replied_author": 1652, "thread_root": 10172566, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 154190524, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310262005, "text": "Ich habe die Idee eines \u201eDeutschlandpakt Bildung\u201c vorgestellt, in dem Bund, L\u00e4nder und Kommunen sich zusammentun, um gemeinsam Verantwortung f\u00fcr eine gerechte und gelingende Bildung f\u00fcr alle Kinder zu \u00fcbernehmen. Denn es steht nicht gut um gleiche und gute Bildungschancen in unserem Land.", "langs": ["deu"], "like_count": 8, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 10172566, "replied_author": 1652, "thread_root": 10172566, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10172566, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310262003, "text": "Heute habe ich bei einer Veranstaltung der FES zu \"Bildung in der Transformation\" gesprochen. Viele waren gekommen, andere haben den Stream verfolgt. Man konnte sehen, dass das Thema den Leuten unter den N\u00e4geln brennt - klar, weil schlie\u00dflich alle wissen, wie wichtig gute Bildung f\u00fcr alle ist!", "langs": ["deu"], "like_count": 23, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 5968110, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310261505, "text": "Im n-tv Fr\u00fchstart habe ich heute fr\u00fch \u00fcber unsere gesamtstaatliche Verantwortung f\u00fcr eine gelingende Bildung f\u00fcr alle Kinder gesprochen. Heute Abend ab 18 Uhr bin ich dazu mit Manuela Schwesig, Ties Rabe u Mike Schubert bei der FES. Hier k\u00f6nnt ihr den Livestream verfolgen: www.fes.de/themenportal...", "langs": ["deu"], "like_count": 13, "reply_count": 0, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 76651824, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310260538, "text": "Guten Morgen \u2600\ufe0f heute hatte ich Kaffee beim n-tv Fr\u00fchstart, wo neben der aktuellen Lage eine gelingende und gerechte Bildung f\u00fcr alle Kinder und Jugendlichen Thema war. Um 18 Uhr er\u00f6ffne ich eine Bildungskonferenz bei der FES.de - seid gerne im Stream dabei.\nKommt gesund durch den Tag!", "langs": ["deu"], "like_count": 33, "reply_count": 4, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 22926891, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310250901, "text": "F\u00fcr Interviews machen wir Freigaben, aber nicht f\u00fcr \u00dcberschriften und Covers.", "langs": ["deu"], "like_count": 13, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 25619511, "replied_author": 13504, "thread_root": 181834, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2574279, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310250816, "text": "Ich habe das Spiegel-Cover nicht gemacht, mag es nicht, habe aber trotzdem das ganze Interview gelesen. Darin ist das migrationspolitische Gesamtkonzept der Ampel zu erkennen, das Fluchtmigration ordnet, Schutz sichert, Migration in wirtschaftliche Perspektiven erleichtert und Integration st\u00e4rkt.", "langs": ["deu"], "like_count": 16, "reply_count": 8, "repost_count": 2, "reply_to": 2574278, "replied_author": 13504, "thread_root": 181834, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 181834, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310250742, "text": "Ich wei\u00df gar nicht, ob der Rassismus gegen Schwarze die gr\u00f6\u00dfere Schande f\u00fcr unser Land ist oder die Ignoranz gegen\u00fcber dieser Realit\u00e4t. Lanz lachte mich aus, als ich sagte, Studierende in Ghana wollten wom\u00f6glich aus Angst vor Rassismus nicht in Deutschland arbeiten. \nwww.zdf.de/nachrichten/...", "langs": ["deu"], "like_count": 327, "reply_count": 33, "repost_count": 99, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 34214218, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310250554, "text": "Kurzgefasst: Es fehlen bezahlbarer Wohnraum, Kita- und Schulpl\u00e4tze. Gute, fair bezahlte Arbeit sorgt f\u00fcr ein selbstbestimmtes Leben. Deshalb braucht es soziale Politik und nicht eine, die sich auf Wut gr\u00fcndet. Zuwanderung ist wichtig f\u00fcr Arbeitsmarkt und Gesellschaft, m\u00fcssen sie besser steuern.", "langs": ["deu"], "like_count": 18, "reply_count": 3, "repost_count": 2, "reply_to": 89697572, "replied_author": 1719279, "thread_root": 34214219, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 154190525, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310250524, "text": "Interview geh\u00f6rt?", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 154190526, "replied_author": 1719279, "thread_root": 34214219, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 34214219, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310250501, "text": "Guten Morgen \u2600\ufe0f Tee ist fertig \u2026\nHeute starte ich mit einem BR-Interview, danach auf nach M\u00fcnchen zur Klausur der SPD-Landtagsfraktion. Wir reden dar\u00fcber, welche Politik es braucht, um Menschen in Zeiten voller Krisen und Umbr\u00fcche stark zu machen. Dann weiter nach Berlin.\nKommt gesund durch den Tag!", "langs": ["deu"], "like_count": 44, "reply_count": 6, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 26332416, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310240629, "text": "Guten Morgen \u2600\ufe0f ich trinke schon Kaffee in Calw. Ich habe heute VK-Runden mit dem Berliner Team, einen Startschuss zum weiteren Glasfaserausbau und dann bin ich bei der Verleihung eines Umwelttechnik-Preises - mit Schmalz und Koch Pac sind zwei regionale Unternehmen nominiert. \nHabt einen feinen Tag!", "langs": ["deu"], "like_count": 24, "reply_count": 4, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 115359414, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310231658, "text": "Ein breites B\u00fcndnis aus Zivilgesellschaft & Politik hatte am Sonntag in Berlin zu einer Kundgebung der Solidarit\u00e4t mit Israel, gegen den Terror und f\u00fcr die Menschlichkeit aufgerufen. Die Reden von Angeh\u00f6rigen der Geiseln waren sehr bewegend.\nHier mein Redebeitrag:\nwww.saskiaesken.de/statements/s...", "langs": ["deu"], "like_count": 49, "reply_count": 2, "repost_count": 6, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 51028384, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310211752, "text": "Liebe Natascha, das sind einfach nur *, die es nicht verdient haben, dass Du Dich mit ihnen besch\u00e4ftigst. Was Du tust, ist so gro\u00dfartig und f\u00fcr uns alle wertvoll! Lass Dich bitte nicht beirren!", "langs": ["deu"], "like_count": 33, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 4321849, "replied_author": 3595, "thread_root": 4321849, "thread_root_author": 3595, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 154190527, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310210647, "text": "Morgen: Da sein.", "langs": ["deu"], "like_count": 33, "reply_count": 1, "repost_count": 7, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 572974, "reposted_author": 13230, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 47136898, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310200631, "text": "Guten Morgen \u2600\ufe0f schon Kaffee und B\u00fcro, sp\u00e4ter KoaAusschuss. \nDoch davor treffe ich Menschen, deren Leid und Sorge ich kaum ermessen kann, denn ihre Liebsten werden in Israel vermisst. Sonntag 14 Uhr gibt es eine Kundgebung unserer Solidarit\u00e4t mit Israel am Brandenburger Tor in Berlin. Seid ihr dabei?", "langs": ["deu"], "like_count": 55, "reply_count": 2, "repost_count": 8, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2752767, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310190458, "text": "Guten Morgen \u2600\ufe0f Tee ist fertig\nHeute spricht der Kanzler im Bundestag zum EU-Rat und wir w\u00e4hlen mal wieder keinen stv Parlamentspr\u00e4sidenten von der AfD. Ich spreche bei der SPD-BTFraktion zur \u201e\u00c4ra der generativen KI\u201c und im Willy-Brandt-Haus zum 50. Jahrestag unserer AfA.\nKommt gesund durch den Tag!", "langs": ["deu"], "like_count": 83, "reply_count": 5, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 80572708, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310180634, "text": "Vielleicht l\u00f6se ich das R\u00e4tsel im Lauf des Vormittags auf.", "langs": ["deu"], "like_count": 6, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 111103974, "replied_author": 420877, "thread_root": 30218483, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 30218483, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310180553, "text": "Guten Morgen \u2600\ufe0f Tee ist fertig\nDer Vormittag geh\u00f6rt mir, dann habe ich u.a. Gespr\u00e4che mit ver.di und IB. Im Bundestag gibt es auf Antrag der AfD eine Debatte, in der wir \u00fcber die AfD sprechen werden - denn es geht um eine \u201eBedrohung f\u00fcr Bildung, Wissenschaft und Kultur\u201c.\nKommt gesund durch den Tag!", "langs": ["deu"], "like_count": 54, "reply_count": 4, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 98897022, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310170622, "text": "Auf unser Treffen freue ich mich! Auf Dich - und darauf, dass dieser Albtraum dann vorbei ist \ud83e\udd17", "langs": ["deu"], "like_count": 26, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": 57118152, "replied_author": 15661, "thread_root": 43430830, "thread_root_author": 15661, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 118826264, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310170603, "text": "Guten Morgen \u2600\ufe0f Tee ist fertig\nIn Sitzungswochen ist Dienstag Fraktionstag. Wir reden \u00fcber die aktuelle Lage und beraten die Tagesordnung des Parlaments. Wichtig sind dabei auch die Berichte, die Kolleg*innen aus ihren vielf\u00e4ltigen Wahlkreisen in Stadt & Land mitbringen.\nKommt gesund durch den Tag!", "langs": ["deu"], "like_count": 52, "reply_count": 5, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 16297808, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310160554, "text": "Energielos?", "langs": ["deu"], "like_count": 6, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 134104309, "replied_author": 49472, "thread_root": 10794309, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10794309, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310160528, "text": "Guten Morgen \u2600\ufe0f Tee ist fertig\nHeute ist Gremientag und wir reden in Pr\u00e4sidium, Parteivorstand und weiteren Runden \u00fcber Themen wie die Lage in Israel oder den Wahlsieg der polnischen Opposition, die Vorhaben der Koalition und unsere eigenen wie den Parteitag im Dezember.\nKommt gesund durch den Tag!", "langs": ["deu"], "like_count": 54, "reply_count": 4, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 95517086, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310151600, "text": "Nat\u00fcrlich nicht. Die Kinder verfehlen aber die Mindeststandards im Lesen, Schreiben, Rechnen, Zuh\u00f6ren. Damit haben sie kaum eine Chance, mit Erfolg eine weiterf\u00fchrende Schule zu besuchen und abzuschlie\u00dfen. Das ist ein Problem.", "langs": ["deu"], "like_count": 10, "reply_count": 5, "repost_count": 0, "reply_to": 154190528, "replied_author": 1217776, "thread_root": 2574440, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2574441, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310151556, "text": "Deutschland ist ein reiches Land. Ich sage es ganz deutlich: Die wichtigste Aufgabe unseres Landes ist es, allen Kindern von Anfang an eine gelingende Bildung und eine gute Zukunft zu sichern. Ich bin nicht mehr bereit, die Ausrede zu hinzunehmen, f\u00fcr die Zukunft unserer Kinder sei kein Geld da.", "langs": ["deu"], "like_count": 31, "reply_count": 7, "repost_count": 5, "reply_to": 2574439, "replied_author": 1652, "thread_root": 2574440, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2574439, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310151556, "text": "Mit dem Startchancenprogramm investiert der Bund geneinsam mit den L\u00e4ndern ab dem kommenden Schuljahr ganz gezielt in die Bildungschancen benachteiligter Kinder. Wegen der begrenzten Mittel erreichen wir damit aber nur jede zehnte Schule. Diesem Aufschlag m\u00fcssen deshalb weitere Schritte folgen.", "langs": ["deu"], "like_count": 12, "reply_count": 4, "repost_count": 0, "reply_to": 154190529, "replied_author": 1652, "thread_root": 2574440, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 154190529, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310151555, "text": "Kinder ohne Chancen - das ist ungerecht, es versch\u00e4rft den Fachkr\u00e4ftemangel und bremst die Innovationskraft, die dieses Land gro\u00df gemacht hat.\u00a0Es reicht aber nicht, alarmiert zu sein. Wir m\u00fcssen endlich gegensteuern und die Bildung unserer jungen Generation als gesamtstaatliche Aufgabe begreifen.", "langs": ["deu"], "like_count": 11, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 154190530, "replied_author": 1652, "thread_root": 2574440, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 154190530, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310151555, "text": "Immer weniger gelingt es unserem Bildungssystem offenbar, Kinder und Jugendliche gerecht zu f\u00f6rdern und Nachteile auszugleichen. Dabei h\u00e4ngen die Bildungschancen in Deutschland mehr als anderswo vom Elternhaus ab - von der Sprache, die dort gesprochen wird, aber mehr noch vom Geldbeutel.", "langs": ["deu"], "like_count": 10, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 2574440, "replied_author": 1652, "thread_root": 2574440, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2574440, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310151554, "text": "Das IQB sagt, jedem vierten Kind am Ende der 4. Klasse und jedem dritten am Ende der 9. Klasse fehlen die notwendigen Kompetenzen, um einen Schulabschluss, eine berufliche Ausbildung und volle gesellschaftliche Teilhabe sicher zu erreichen - ein Alarmsignal, das wir nicht l\u00e4nger \u00fcberh\u00f6ren d\u00fcrfen!", "langs": ["deu"], "like_count": 32, "reply_count": 8, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 57948067, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310141216, "text": "Nutzt wohl auch weiterhin eher der AfD als ihm und seiner CDU.", "langs": ["deu"], "like_count": 18, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 73172524, "replied_author": 13230, "thread_root": 17769783, "thread_root_author": 9116, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 154190531, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310140642, "text": "\u201eMan kann sagen, dass der Faschismus der alten Kunst zu l\u00fcgen eine neue Variante hinzugef\u00fcgt hat - die teuflischste Variante, die man sich denken kann - n\u00e4mlich: das Wahrl\u00fcgen.\u201c\n\nHeute vor 117 Jahren wurde Hanna Ahrendt geboren. Und nicht nur f\u00fcr diese Analyse bleibt sie unvergessen.", "langs": ["deu"], "like_count": 34, "reply_count": 1, "repost_count": 9, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 17574606, "reposted_author": 9414, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 154190532, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310131753, "text": "Da nehme ich einmal am Tag das Smartphone zur Hand und schon springt mir so ne gute Nachricht ins Gesicht: Du folgst mir! Und Zack - zur\u00fcckgefolgt.", "langs": ["deu"], "like_count": 12, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 146121270, "replied_author": 362711, "thread_root": 146121270, "thread_root_author": 362711, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 26521099, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310130645, "text": "Guten Morgen \u2600\ufe0f heute bin ich schon beim Kaffee \u2615\ufe0f und habe Gespr\u00e4che zur politischen Lage. Der Bundestag debattiert zur kommunalen W\u00e4rmeplanung. Am Abend bin ich in Osnabr\u00fcck und spreche ich \u00fcber die Lage in Deutschland und der Welt und \u00fcber die Politik der Ampel. \nKommt gesund durch den Tag!", "langs": ["deu"], "like_count": 53, "reply_count": 6, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1629511, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310120753, "text": "Du hast Recht. Er h\u00e4tte jetzt die Chance gehabt, seine fr\u00fcheren Relativierungen aufzugeben und sich klar an die Seite Israels und gegen den Terror der Hamas und anderer zu stellen. Doch das tut er nicht. Immer noch nicht. Unfassbar. Ich sage ab.\n\nwww.sanders.senate.gov/press-releas...", "langs": ["deu"], "like_count": 246, "reply_count": 149, "repost_count": 27, "reply_to": 4064525, "replied_author": 15661, "thread_root": 562875, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 154190533, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310120630, "text": "Das Gesetz ist ja bereits beschlossen und vom Bundespr\u00e4sidenten unterschrieben.", "langs": ["deu"], "like_count": 6, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 154190534, "replied_author": 1015225, "thread_root": 2574470, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 154190535, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310120613, "text": "Als wichtigste Grundlage daf\u00fcr ist das Fachkr\u00e4ftezuwanderungsgesetz ja schon beschlossen.", "langs": ["deu"], "like_count": 12, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 101799859, "replied_author": 83222, "thread_root": 2574470, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2574471, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310120541, "text": "Wir wollen Migration also nicht als Problem betrachten, sondern als L\u00f6sung organisieren. Die Fachkr\u00e4fte und ihre Familien brauchen nicht nur Arbeit, sondern auch Sprache und Integration, Wohnungen, Schulen und Kitas. Wenn wir unsere Systeme daf\u00fcr fit machen, bin ich zuversichtlich, dass es gelingt.", "langs": ["deu"], "like_count": 17, "reply_count": 6, "repost_count": 1, "reply_to": 2574469, "replied_author": 1652, "thread_root": 2574470, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2574469, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310120540, "text": "Unsere alternde Gesellschaft braucht n\u00e4mlich die gelingende, dauerhafte Zuwanderung j\u00fcngerer Generationen, sowohl f\u00fcr Arbeitsmarkt und Volkswirtschaft als auch f\u00fcr die Zivilgesellschaft und die sozialen Sicherungssysteme. Damit das gelingt, m\u00fcssen wir Integrationsgesellschaft werden.", "langs": ["deu"], "like_count": 9, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 154190536, "replied_author": 1652, "thread_root": 2574470, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 154190536, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310120540, "text": "F\u00fcr Menschen, deren Arbeitskraft wir brauchen und die von au\u00dferhalb Europas und zu uns kommen, haben wir das Fachkr\u00e4fteeinwanderungsgesetz geschaffen. Es erleichtert die Einwanderung und die Anerkennung von im Ausland erworbenen Kompetenzen und Abschl\u00fcssen.", "langs": ["deu"], "like_count": 8, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 14960541, "replied_author": 1652, "thread_root": 2574470, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 14960541, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310120540, "text": "Gleichzeitig m\u00fcssen die, die keine Asyl- oder Fluchtgr\u00fcnde geltend machen k\u00f6nnen, z\u00fcgig in ihre Herkunftsl\u00e4nder zur\u00fcckkehren, aus freien St\u00fccken oder durch R\u00fcckf\u00fchrung. Durch Migrationsabkommen mit ihren Herkunftsl\u00e4ndern sollen neue Wege entstehen, als Arbeits- oder Fachkraft zu uns zu kommen.", "langs": ["deu"], "like_count": 6, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 70855290, "replied_author": 1652, "thread_root": 2574470, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 70855290, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310120539, "text": "Wir wollen deshalb schneller entscheiden, wer von den \u00fcber die Fluchtwege zu uns gekommenen Menschen Schutz braucht und bleiben kann oder zumindest eine Duldung erh\u00e4lt, damit diese Menschen m\u00f6glichst fr\u00fch Integration und Teilhabe erfahren k\u00f6nnen - durch Sprache, Arbeit, Wohnung und gerechte Bildung.", "langs": ["deu"], "like_count": 13, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 2574470, "replied_author": 1652, "thread_root": 2574470, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2574470, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310120539, "text": "Was die Ampel jetzt in der Migration voranbringt, ist im Koa-Vertrag angelegt: Mehr Ordnung und Humanit\u00e4t in die Fluchtmigration, Erleichterung f\u00fcr die Arbeitsmigration und volle Integration und Teilhabe f\u00fcr alle, die bei uns leben, gerade auch f\u00fcr die, die unser Land mit aufgebaut haben.", "langs": ["deu"], "like_count": 23, "reply_count": 12, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 562875, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310120506, "text": "Guten Morgen \u2600\ufe0f Tee ist fertig \u2026\nHeute gibt Olaf Scholz eine Regierungserkl\u00e4rung zum Terror der Hamas in Israel ab. Die Fraktionen von Ampel und Union haben einen gemeinsamen Beschluss vorbereitet. Am Abend treffe ich Bernie Sanders und rede mit ihm \u00fcber den Kapitalismus.\nKommt gesund durch den Tag!", "langs": ["deu"], "like_count": 111, "reply_count": 16, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 154190537, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310112016, "text": "The Battery is found in me :)", "langs": ["deu"], "like_count": 8, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 22927098, "replied_author": 165207, "thread_root": 2574488, "thread_root_author": 165207, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 22927099, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310111951, "text": "Ich will das definitiv wissen.", "langs": ["deu"], "like_count": 13, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 2574488, "replied_author": 165207, "thread_root": 2574488, "thread_root_author": 165207, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 88297324, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310111633, "text": "Das tut mir total leid und ich hoffe sehr, dass der \u201eKulturwandel\u201d von HartzIV zum B\u00fcrgergeld, der jetzt in den Jobcentern stattfinden muss, auch den Umgang mit Deiner Situation verbessern wird.", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 5, "repost_count": 0, "reply_to": 75134842, "replied_author": 150793, "thread_root": 523555, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 9421736, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310110730, "text": "Das ist eine unfassbar herablassende Beleidigung. Von unserem Sozialstaat erwartest Du zu Recht und erwarten auch wir eine Haltung, die von Respekt und Augenh\u00f6he gepr\u00e4gt ist. \nHast Du das schriftlich oder gibt es Zeugen?", "langs": ["deu"], "like_count": 18, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 13824586, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310110725, "text": "www.zeit.de/kultur/2020-...", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 13824592, "replied_author": 518618, "thread_root": 523555, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 29190906, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310110724, "text": "Guten Morgen \u2600\ufe0f Tee ist fertig \u2026\nHeute startete ich mit \u00fcblen Kopfschmerzen \ud83e\udd15 \nNachher habe ich Abstimmungen in den Teams, eine VK mit \u201eBildungswende\u201c und die Wirtschaftskonferenz der SPD-Bundestagsfraktion. Am Abend stellt Steffen Mau sein neues Buch \u201eTriggerpunkte\u201c vor.\nKommt gesund durch den Tag!", "langs": ["deu"], "like_count": 42, "reply_count": 9, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 5637687, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310102154, "text": "Es geht nicht darum, ob die Rechtsradikalen einem Antrag der Demokraten zustimmen, sondern darum, ob der Erfolg des Antrags von ihrer Zustimmung abh\u00e4ngen w\u00fcrde, denn dann sollten wir ihn zur\u00fcckziehen. Demokraten machen sich nicht von Rechtsradikalen abh\u00e4ngig.", "langs": ["deu"], "like_count": 52, "reply_count": 3, "repost_count": 6, "reply_to": 5637686, "replied_author": 150498, "thread_root": 523555, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 45505513, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310102135, "text": "Warum sollte man deshalb mit den Rechtsradikalen stimmen \u201em\u00fcssen\u201c?", "langs": ["deu"], "like_count": 26, "reply_count": 6, "repost_count": 1, "reply_to": 154190538, "replied_author": 526467, "thread_root": 523555, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 154190539, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310102100, "text": "Sag gerne Du", "langs": ["deu"], "like_count": 10, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 154190540, "replied_author": 14032, "thread_root": 523555, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 13824593, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310102059, "text": "Du kannst es ja weitererz\u00e4hlen.", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 13824594, "replied_author": 518618, "thread_root": 523555, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 523554, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310102048, "text": "Das B\u00fcrgergeld ist ja nur eine Existenzsicherung. Ziel ist es, die Betroffenen so zu unterst\u00fctzen, dass sie das System des B\u00fcrgergelds hinter sich lassen und mit einem eigenen, guten Erwerbseinkommen ein selbstbestimmtes Leben f\u00fchren k\u00f6nnen.", "langs": ["deu"], "like_count": 6, "reply_count": 10, "repost_count": 0, "reply_to": 89377423, "replied_author": 718266, "thread_root": 523555, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 13824595, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310102039, "text": "Also ganz ehrlich: ich brauche 1 Minute, um 5 \u00c4u\u00dferungen von uns dazu zu finden, die klar sagen: Das war ein Tabubruch. Man paktiert nicht mit einer rechtsradikalen Partei.", "langs": ["deu"], "like_count": 24, "reply_count": 3, "repost_count": 1, "reply_to": 154190541, "replied_author": 14032, "thread_root": 523555, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 129969569, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310102009, "text": "Ich bin \u00fcberzeugte Demokratin. Insofern baue ich auf Argumente. \u201cDeal with it\u201d ist da nicht ganz das richtige. Aber wir arbeiten dran.", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 3, "repost_count": 0, "reply_to": 154190542, "replied_author": 180683, "thread_root": 523555, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 18708138, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310101957, "text": "Das reichste 1% besitzt \u201cnur\u201d ein Drittel des gesamten Verm\u00f6gens. Auch das ist aber viel zu viel. F\u00fcr mich ist eine gerechtere Verteilung von Einkommen, Verm\u00f6gen und Chancen ein wichtiges Ziel. Daf\u00fcr fehlen derzeit die Mehrheiten, aber wir arbeiten dran.", "langs": ["deu"], "like_count": 36, "reply_count": 6, "repost_count": 2, "reply_to": 154189477, "replied_author": 96424, "thread_root": 523555, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 12062767, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310101628, "text": "Die Berechnungsgrundlage ist f\u00fcr mich nicht der Punkt, sondern dass diese Erh\u00f6hung um 41ct von den Arbeitgebern in der Kommission gegen die Stimmen der Arbeitnehmer durchgedr\u00fcckt wurde. Man muss schon Ross und Reiter benennen.", "langs": ["deu"], "like_count": 10, "reply_count": 3, "repost_count": 0, "reply_to": 12062770, "replied_author": 1067599, "thread_root": 523555, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 154190543, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310101622, "text": "Wir haben bisher gemeinsam das B\u00fcrgergeld eingef\u00fchrt, den Mindestlohn erh\u00f6ht, das Wohngeld ausgeweitet und erh\u00f6ht, Kindergeld und Kinderzuschlag erh\u00f6ht, die Abgaben f\u00fcr kleine Einkommen gesenkt - warum sollte ich das also nicht glauben?", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 154190544, "replied_author": 14393, "thread_root": 523555, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 12062769, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310101616, "text": "Ich habe nicht an die Einf\u00fchrung des Mindestlohns erinnert (auch wenn das schwer genug war mit der Union), sondern an die Erh\u00f6hung zum 1.10.22 auf 12 Euro.", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 154190545, "replied_author": 1067599, "thread_root": 523555, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 106982452, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310101614, "text": "Stimme zu. Deshalb m\u00fcssen wir auch an die regul\u00e4ren L\u00f6hne ran, nicht nur an den Mindestlohn. Arbeit in Tarifbindung, mit Tariflohn und Tarifschutz - das muss wieder der Normalfall werden. Im Koalitionsvertrag ist ein Bundestariftreuegesetz vereinbart, das steht jetzt an.", "langs": ["deu"], "like_count": 17, "reply_count": 4, "repost_count": 1, "reply_to": 106982454, "replied_author": 718266, "thread_root": 523555, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 49804651, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310101530, "text": "Ich finde dennoch, man sollte in dieser Argumentation die politische Erh\u00f6hung auf 12 Euro nicht einfach weglassen.", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 49804652, "replied_author": 127828, "thread_root": 523555, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 46228090, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310101526, "text": "Ich w\u00fcrde mit der sozialpol. Halbzeit-Bilanz der SPD in der Ampel antworten: \nB\u00fcrgergeld eingef\u00fchrt & erh\u00f6ht, Mindestlohn um 25% auf 12\u20ac/h erh\u00f6ht, Wohngeld massiv ausgeweitet & erh\u00f6ht, Renten angeglichen & erh\u00f6ht, Kindergeld und Kinderzuschlag massiv erh\u00f6ht und f\u00fcr kleine Einkommen Abgaben gesenkt.", "langs": ["deu"], "like_count": 12, "reply_count": 9, "repost_count": 1, "reply_to": 46228089, "replied_author": 430397, "thread_root": 523555, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 17574810, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310101515, "text": "Die SPD hat sehr deutlich gesagt, dass die Erh\u00f6hung um 41ct viel zu gering ist. Und wir haben auch kritisiert, dass die Arbeitgeber das in der Kommission einfach mit ihrer Mehrheit durchgezogen haben. Aber es war auch die SPD, die eine Erh\u00f6hung auf 12 Euro versprochen und gehalten hat.", "langs": ["deu"], "like_count": 27, "reply_count": 5, "repost_count": 1, "reply_to": 77567549, "replied_author": 14174, "thread_root": 523555, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 39137415, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310101407, "text": "Das erf\u00fcllt auch mich mit gro\u00dfer Sorge!", "langs": ["deu"], "like_count": 26, "reply_count": 8, "repost_count": 2, "reply_to": 27225473, "replied_author": 179120, "thread_root": 523555, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 154190546, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310100453, "text": "Meine Einsch\u00e4tzung zu dem was passieren k\u00f6nnte und wohl wird", "langs": ["deu"], "like_count": 625, "reply_count": 30, "repost_count": 169, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 5033525, "reposted_author": 1219, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 523555, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310100452, "text": "Guten Morgen \u2600\ufe0f Tee ist fertig \u2026\nHeute RTL-Fr\u00fchstart, im Willy-Brandt-Haus interne Gespr\u00e4che, sp\u00e4ter tagt die SPD-Bundestagsfraktion. Sicher reden wir \u00fcber die Wahlen und was sie bedeuten. Doch \u00fcber allem liegt wie ein dunkler Schatten der Terror der Hamas in #Israel. \nKommt gesund durch den Tag!", "langs": ["deu"], "like_count": 78, "reply_count": 8, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 30218724, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310091159, "text": "Menschen auf der Flucht vor Krieg, Verfolgung und Vertreibung, haben ein Anrecht auf Schutz. Von denen, die keine Fluchtgr\u00fcnde nachweisen k\u00f6nnen, werden manche dennoch geduldet, andere m\u00fcssen gehen. Die bleiben, m\u00fcssen z\u00fcgig in Arbeit gebracht werden.", "langs": ["deu"], "like_count": 30, "reply_count": 3, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 74271210, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310090935, "text": "Ich habe viel mehr gesagt, aber das ist die Meldung, die daraus entstanden ist. Zudem sind effiziente Verfahren und ein schnellerer Zugang zum Arbeitsmarkt dringen n\u00f6tig.", "langs": ["deu"], "like_count": 22, "reply_count": 8, "repost_count": 0, "reply_to": 27225478, "replied_author": 51799, "thread_root": 27225478, "thread_root_author": 51799, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 67142876, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310090931, "text": "Ich habe und \u00e4u\u00dfere differenzierte Antworten - welche Halbs\u00e4tze es in die \u00dcberschrift schaffen, entscheide ich nicht.", "langs": ["deu"], "like_count": 28, "reply_count": 4, "repost_count": 3, "reply_to": 67142875, "replied_author": 242309, "thread_root": 67142875, "thread_root_author": 242309, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 48235523, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310090804, "text": "Deshalb - um Ver\u00e4nderungsm\u00fcdigkeit und Abstiegs\u00e4ngsten zu begegnen - machen wir soziale Politik, st\u00e4rken Wirtschaft und Arbeitsmarkt und gestalten wirksame, machbare Klimapolitik. Und wir bringen Ordnung und Humanit\u00e4t in die Fluchtmigration und gestalten die Zuwanderung in den Arbeitsmarkt.", "langs": ["deu"], "like_count": 12, "reply_count": 14, "repost_count": 0, "reply_to": 128262915, "replied_author": 2301257, "thread_root": 17574919, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 17574919, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310090525, "text": "Guten Morgen - Tee ist fertig \u2026\nHeute stehen die Ereignisse des Wochenendes im Fokus. Im MoMa und in Pr\u00e4sidium und PV der SPD werden wir \u00fcber den Terror der Hamas sprechen, \u00fcber unsere Trauer und unsere Solidarit\u00e4t mit Israel \u2026 und auch \u00fcber die Landtagswahlen.\nKommt trotz allem gut \u00fcber den Tag!", "langs": ["deu"], "like_count": 49, "reply_count": 9, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 4358259, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310081147, "text": "Dieser Terror ist durch nichts zu rechtfertigen und muss sofort gestoppt werden. Israel hat ein v\u00f6lkerrechtlich verbrieftes Recht auf Selbstverteidigung.\nWir, die im demokratischen Wettbewerb miteinander stehen, sind heute geeint in unserer Solidarit\u00e4t mit dem israelischen Volk und dem Staat Israel.", "langs": ["deu"], "like_count": 94, "reply_count": 1, "repost_count": 13, "reply_to": 4358257, "replied_author": 1652, "thread_root": 4358258, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 4358257, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310081147, "text": "Die massiven und brutalen Angriffe der Hamas sind abscheuliche Verbrechen an unschuldigen Frauen, M\u00e4nnern und Kindern in Israel. Wir trauern mit den Opfern und ihren Familien. \nUnser Mitgef\u00fchl gilt in diesen schweren Stunden dem ganzen israelischen Volk und dem Staat Israel.", "langs": ["deu"], "like_count": 75, "reply_count": 2, "repost_count": 10, "reply_to": 17996535, "replied_author": 1652, "thread_root": 4358258, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 17996535, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310081146, "text": "Die Sicherheit des Staates Israel ist uns Verpflichtung und deutsche Staatsr\u00e4son. Wir sind unseren Partnern und Freunden in Israel nicht nur historisch, sondern auch in einer demokratischen Wertegemeinschaft verbunden.", "langs": ["deu"], "like_count": 80, "reply_count": 2, "repost_count": 11, "reply_to": 4358258, "replied_author": 1652, "thread_root": 4358258, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 4358258, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310081146, "text": "Gemeinsame Erkl\u00e4rung der Parteivorsitzenden\nLars Klingbeil und Saskia Esken, SPD\nOmid Nouripour und Ricarda Lang, B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN\nChristian Lindner, FDP\nFriedrich Merz, CDU\nMarkus S\u00f6der, CSU\n\nLest die ganze Erkl\u00e4rung im Thread\ud83e\uddf5", "langs": ["deu"], "like_count": 184, "reply_count": 7, "repost_count": 58, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 145136840, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310080913, "text": "Vielleicht liest Du meinen vorhergehenden Post zu Israel. Es ist verabscheuungsw\u00fcrdiger Terror.", "langs": ["deu"], "like_count": 23, "reply_count": 3, "repost_count": 0, "reply_to": 145136841, "replied_author": 96843, "thread_root": 9482246, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 9482246, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310080907, "text": "Gewaltt\u00e4tige Konflikte und Naturkatastrophen bringen unfassbares Leid \u00fcber die Menschen und machen uns die Herzen schwer. Wir sind mit unseren Gedanken bei den Menschen in Israel u. Ukraine, in Libyen, Afghanistan und \u00fcberall, wo tausende Menschen Opfer geworden sind und Abertausende Opfer beklagen.", "langs": ["deu"], "like_count": 37, "reply_count": 5, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 154190547, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310072020, "text": "\"Um ihre Solidarit\u00e4t mit Israel auszudr\u00fccken, hat die Berliner Regierung das Brandenburger Tor am Samstagabend in den israelischen Nationalfarben anstrahlen lassen. Zentral unter der Quadriga war ein Davidstern zu sehen.\"\nrbb24.de/content/rbb/r2\u2026", "langs": ["deu"], "like_count": 117, "reply_count": 3, "repost_count": 26, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 3822973, "reposted_author": 152432, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 3898110, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310071619, "text": "\ud83c\uddee\ud83c\uddf1 Meine Gedanken sind bei unseren Freundinnen und Freunden, den Menschen in Israel. Der brutale Terror der Hamas ist durch nichts zu rechtfertigen und muss sofort gestoppt werden. \n\nEure #Solidarit\u00e4tMitIsrael k\u00f6nnt Ihr morgen um 14 Uhr am Brandenburger Tor und nat\u00fcrlich an jedem anderen Ort zeigen.", "langs": ["deu"], "like_count": 117, "reply_count": 5, "repost_count": 18, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 112657692, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310060802, "text": "Mein EP-Kollege Ren\u00e9 Repasi und ich haben in einem gemeinsamen Gru\u00dfwort deutlich gemacht, dass wir in den Landtagen, im Bundestag und im Europ\u00e4ischen Parlament mutige Entscheidungen treffen m\u00fcssen und dabei so viele Menschen wie m\u00f6glich \u00fcberzeugen, bef\u00e4higen und mitnehmen.", "langs": ["deu"], "like_count": 9, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 154190548, "replied_author": 1652, "thread_root": 9456779, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 154190548, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310060801, "text": "Bei dem Klima:Wasser-Gipfel gab es einen spannenden, lehrreichen und kurzweiligen Vortrag von Sven Pl\u00f6ger. Der Bad Kursaal war \u00fcber den letzten Platz hinaus gef\u00fcllt. Das spricht nat\u00fcrlich f\u00fcr Sven Pl\u00f6ger, aber auch daf\u00fcr, wie vielen Menschen eine gute und gerechte Klimapolitik wichtig ist.", "langs": ["deu"], "like_count": 13, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 9456779, "replied_author": 1652, "thread_root": 9456779, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 46759046, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310060546, "text": "Guten Morgen \u2600\ufe0f Tee ist fertig \u2026\nHeute bin ich an einer Schule in Dornstetten, im Mehrgenerationenhaus in Freudenstadt und ich tausche mich mit dem \u00f6rtlichen DEHOGA aus. Dann noch ein Shooting als Botschafterin der Gartenschau in Freudenstadt und Baiersbronn.\nHabt einen feinen Tag \ud83d\ude0a", "langs": ["deu"], "like_count": 64, "reply_count": 7, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 154190549, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310050547, "text": "Knapp vorbei", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 154190550, "replied_author": 82572, "thread_root": 9456779, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 9456779, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310050509, "text": "Guten Morgen \u2600\ufe0f Tee ist fertig \u2026\nHeute bin am Vormittag zum Impfen, am Nachmittag besuche ich mit meinem EP-Kollegen Ren\u00e9 Repasi das Unternehmen DUROTherm in Haiterbach, sp\u00e4ter nehmen wir an einem Klima:Wasser-Gipfel mit Sven Pl\u00f6ger in Bad Wildbad teil.\nHabt einen feinen Tag \ud83d\ude0a", "langs": ["deu"], "like_count": 106, "reply_count": 17, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 154190551, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310042159, "text": "Definitiv ja!", "langs": ["deu"], "like_count": 29, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 83207080, "replied_author": 1219, "thread_root": 19158403, "thread_root_author": 1219, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 9482341, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310040546, "text": "Guten Morgen \u2600\ufe0f Tee ist fertig \u2026\nHeute beim Kollegen Kaczmarek in Unna zum Austausch mit Vertretern von Handwerk und IHK \u00fcber die wirtschaftliche Situation und den Fachkr\u00e4ftemangel. Vor der Heimreise stelle ich mich im \u201eamt31\u201c auf einem Roten Sofa  den Fragen der G\u00e4ste.   \nHabt einen feinen Tag \ud83d\ude0a", "langs": ["deu"], "like_count": 48, "reply_count": 5, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 46084007, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310030802, "text": "Mi dieser Haltung wird es auch die n\u00e4chsten 33 Jahre nichts mit der Einheit.\nDie investiert haben, haben einen ROI daf\u00fcr erhalten, sei es direkt monet\u00e4r oder indirekt gesellschaftlich. Manifeste rechtsextreme Haltungen und Netzwerke m\u00fcssen wir in ganz Deutschland bek\u00e4mpfen, in Europa und der Welt.", "langs": ["deu"], "like_count": 16, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 94927620, "replied_author": 14913, "thread_root": 2282553, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 97898596, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310030754, "text": "Du solltest Dich unbedingt mal mit den Fakten besch\u00e4ftigen. Ein gro\u00dfer Teil der Asylsuchenden kommt aus Syrien und Afghanistan, Anerkennungsquote 100 bzw. 99 Prozent. Im Durchschnitt \u00fcber alle liegt diese bei etwa 70%, dazu kommen viele Duldungen. \n\nwww.sueddeutsche.de/projekte/art...", "langs": ["deu"], "like_count": 19, "reply_count": 7, "repost_count": 0, "reply_to": 143034360, "replied_author": 581796, "thread_root": 675183, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2282553, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310030530, "text": "Guten Morgen \u2600\ufe0f Tee ist fertig \u2026\nIn Hamburg zur Deutschen Einheit. Ist sie in ihrem 33. Jahr in den Herzen angekommen? Was Petra K\u00f6pping sagt: F\u00fcr die Menschen im Westen hat sich mit der Einheit nichts ver\u00e4ndert, f\u00fcr die im Osten alles. Viel erreicht und doch viel zu tun. \nHabt einen feinen Tag \ud83d\ude0a", "langs": ["deu"], "like_count": 83, "reply_count": 11, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 154190552, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310022104, "text": "Wenn ich es einrichten kann, gerne.", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 154190553, "replied_author": 209368, "thread_root": 675183, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 27000381, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310022103, "text": "Das, was jetzt passiert in Moria, Lampedusa und anderswo, ist Abschottung und Abschreckung pur. GEAS muss sich daran messen lassen, ob es in der Realit\u00e4t besser wird.", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 5, "repost_count": 0, "reply_to": 48560486, "replied_author": 992614, "thread_root": 675183, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 48560487, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310022030, "text": "Sch\u00e4uble, de Maizi\u00e8re und Seehofer haben es versucht, Nancy Faeser hat es erreicht: das Gemeinsame Europ\u00e4ische Asylsystem GEAS steht kurz vor dem Abschluss. Incl. Verpflichtung zur Registrierung in den Ankunftsl\u00e4ndern auf der einen  und zur solidarischen Verteilung auf der anderen Seite.", "langs": ["deu"], "like_count": 10, "reply_count": 3, "repost_count": 4, "reply_to": 126606555, "replied_author": 581796, "thread_root": 675183, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 5968811, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310022024, "text": "Obwohl ich auch gerne mal \u00fcber gerechte Bildung reden w\u00fcrde oder \u00fcber starke Familien \u2026\nhab ich heute mal wieder \u00fcber die Migrationspolitik gesprochen:\n\nm.youtube.com/watch?v=zz13...", "langs": ["deu"], "like_count": 30, "reply_count": 4, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 20416614, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310022017, "text": "Gute Arbeit ist f\u00fcr mich eine Chiffre f\u00fcr erf\u00fcllende, Respekt erbringende, fair bezahlte und auch sonst tariflich gesch\u00fctzte Arbeit.", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 20416615, "replied_author": 1475849, "thread_root": 675183, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 143034364, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310022013, "text": "Wir m\u00fcssen Fluchtursachen bek\u00e4mpfen Schleuserkriminalit\u00e4t unterbinden, insbesondere die durch Putin und Belarus. Wir brauchen ein geordnetes und solidarisches Europ\u00e4isches Asylsystem und m\u00fcssen denjenigen, die \u00fcber die Fluchtrouten kommen, um bei uns Arbeit zu suchen, andere Wege aufzeigen.", "langs": ["deu"], "like_count": 20, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 154190554, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310022000, "text": "\u201eBis 19 Uhr heute Abend\u201c gekonnt ignoriert ;-) grunds\u00e4tzlich hast Du da eine sch\u00f6ne Idee. Allerdings hat das Kanzleramt alle \u201eoperativen\u201c Aufgaben, die im Lauf der Jahre reingewandert waren, wieder zur\u00fcckgegeben. Insofern m\u00fcssten wir einen anderen ad\u00e4quaten Gespr\u00e4chspartner f\u00fcr Dich finden.", "langs": ["deu"], "like_count": 6, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 154190555, "replied_author": 273547, "thread_root": 675183, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 112547127, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310021952, "text": "Die Frage beantwortet wohl am besten die Niedersachsen SPD.", "langs": ["deu"], "like_count": 0, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 66202618, "replied_author": 420854, "thread_root": 675183, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 154190556, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310021948, "text": "Lies doch bitte mal den Thread durch, ich hab einiges dazu gesagt. (Fragen bis 19 Uhr)", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 154190557, "replied_author": 13888, "thread_root": 675183, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 64693381, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310021942, "text": "Das ist nat\u00fcrlich keine Frage, die in 300 Zeichen zu beantworten ist. Ich verstehe die Dringlichkeit und trotzdem m\u00fcssen wir darauf R\u00fccksicht nehmen, was f\u00fcr die Leute leistbar ist. Und auch darauf, wof\u00fcr wir eine Mehrheit haben. Insofern ist es wichtig, dass ihr laut und wir gemeinsam dranbleiben!", "langs": ["deu"], "like_count": 0, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 64693382, "replied_author": 106669, "thread_root": 675183, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 154190558, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310021927, "text": "Da @@1225 dr\u00fcben seine Zelte abgebrochen hat, gibt es das diesw\u00f6chige R\u00e4tsel zu @@4109501 #unter3 wohl unter blauem Himmel.", "langs": ["deu"], "like_count": 37, "reply_count": 3, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 12136298, "reposted_author": 29399, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 154190559, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310021927, "text": "Was w\u00e4re Deine Frage gewesen?", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 154190560, "replied_author": 229757, "thread_root": 675183, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 82922509, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310021926, "text": "Und das tun sie auch, so oft und auf so vielen Kan\u00e4len, dass Du das gar nicht alles schauen kannst. Trotzdem: wenn Du mit Kollegen, Nachbarn, Vereinsmitgliedern sprichst, hat das auch eine Wirkung.", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 82922512, "replied_author": 581572, "thread_root": 675183, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 60850512, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310021919, "text": "Hahaha. Dass ich zu wenig den Mund aufmache, hat mir auch noch niemand nachgesagt.", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 82922513, "replied_author": 581572, "thread_root": 675183, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 154190561, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310021905, "text": "\ud83e\udd70", "langs": ["deu"], "like_count": 16, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 44796968, "replied_author": 516051, "thread_root": 44796968, "thread_root_author": 516051, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 41495652, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310021839, "text": "16 Jahre SPD im Kanzleramt? Das gab\u2019s glaub ich noch nie. Das sollten wir mal probieren :-)", "langs": ["deu"], "like_count": 24, "reply_count": 4, "repost_count": 2, "reply_to": 72962327, "replied_author": 73297, "thread_root": 675183, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 12918463, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310021834, "text": "Wir haben so viele tolle Digitalpolitiker*innen in der SPD-Bundestagsfraktion, dass der Platz nicht reicht, sie alle zu nennen. Aber auch die beiden anderen Koalitionsfraktionen haben gute Leute.", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 153341481, "replied_author": 227956, "thread_root": 675183, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 48870272, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310021830, "text": "Ich bin hier nicht im Wahlkampf. Und wenn Du Dich als Stimmvieh siehst, ist das h\u00f6chst bedauerlich.", "langs": ["deu"], "like_count": 16, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 146699801, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310021829, "text": "Weil es unh\u00f6flich w\u00e4re. Niemand kann das so sch\u00f6n begr\u00fcnden wie Rezo. \n\nwww.zeit.de/kultur/2020-...", "langs": ["deu"], "like_count": 12, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 140569020, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310021826, "text": "Kaum ein Minister packt so viele Themen an wie Karl Lauterbach. Da verliere sogar ich den \u00dcberblick. Hoffentlich ist er bald hier, dann kann er die Frage selbst beantworten.", "langs": ["deu"], "like_count": 17, "reply_count": 3, "repost_count": 1, "reply_to": 154190562, "replied_author": 146964, "thread_root": 675183, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 154190563, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310021823, "text": "Mein fr\u00fcherer Kollege Rainer Arnold hat zB eine, aber da wirken nicht nur Mitglieder mit.", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 152331435, "replied_author": 225104, "thread_root": 675183, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 154190564, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310021820, "text": "Es ist eher so ein Unruhestand :-)", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 154190565, "replied_author": 213327, "thread_root": 675183, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 113988956, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310021815, "text": "Schau Dir die Bilanz der Ampel bitte nochmal an - da steckt eine Menge Sozialdemokratie drin!", "langs": ["deu"], "like_count": 9, "reply_count": 4, "repost_count": 0, "reply_to": 154190566, "replied_author": 225231, "thread_root": 675183, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 37879035, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310021809, "text": "Die Seenotrettung sorgt daf\u00fcr, dass Menschen in Seenot nicht ertrinken, sondern gerettet werden. Wer mit einem Schiff auf dem Meer unterwegs ist, ist nach internationalem Seerecht dazu verpflichtet.", "langs": ["deu"], "like_count": 52, "reply_count": 0, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 17605791, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310021807, "text": "Das Ampel-Bashing der Konservativen ist ein billiger und untauglicher Versuch, der 27%-H\u00f6lle zu entkommen. \u201eSchlechteste Regierung aller Zeiten\u201c, \u201eZaudernder Kanzler\u201c, \u201eGr\u00fcne Verbotspartei\u201c - das ist alles dazu geeignet, die Stimmung runterzuziehen und der AfD die W\u00e4hler*innen in die Arme zu treiben", "langs": ["deu"], "like_count": 24, "reply_count": 3, "repost_count": 3, "reply_to": 17605790, "replied_author": 331032, "thread_root": 675183, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 75373240, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310021801, "text": "K\u00f6nnt ihr mithelfen?", "langs": ["deu"], "like_count": 6, "reply_count": 4, "repost_count": 0, "reply_to": 82922518, "replied_author": 581572, "thread_root": 675183, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 60850515, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310021757, "text": "F\u00fcr solche hypothetischen Fragen habe ich keine Zeit.", "langs": ["deu"], "like_count": 0, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 60850532, "replied_author": 14748, "thread_root": 675183, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 30657530, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310021755, "text": "Ganz, ganz dunkle Schokolade. Oder Nuss. An manchen Tagen auch Zitrone. Du siehst \u2026", "langs": ["deu"], "like_count": 8, "reply_count": 3, "repost_count": 0, "reply_to": 118804053, "replied_author": 29686, "thread_root": 675183, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 12042733, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310021751, "text": "Ich habe in Andorra \u201eSo far\u201c von Crosby, Stills, Nash & Young gekauft.", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 12042737, "replied_author": 724635, "thread_root": 675183, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1412879, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310021748, "text": "Wir konnten angesichts der ver\u00e4nderten Situation mit Impfungen, Tests und Masken dazu \u00fcbergehen, mit Corona zu leben.", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 7, "repost_count": 0, "reply_to": 154190567, "replied_author": 157537, "thread_root": 675183, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 5968838, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310021746, "text": "Die SPD hat erfolgreiche Bundeskanzler gestellt, Finanzminister*innen, Fachminister*innen und viele Parlamentarier*innen, die eigentlichen Verantwortlichen f\u00fcr die Haushalte im Bund, L\u00e4ndern und Kommunen. Und immer dann, wenn wir die Verantwortung hatten, ist unser Land noch erfolgreicher geworden.", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 5968862, "replied_author": 15034, "thread_root": 675183, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2938004, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310021737, "text": "Unser Bundeskanzler kann Fremdsprachen. Aber alles hat Grenzen.", "langs": ["deu"], "like_count": 7, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 2938021, "replied_author": 333005, "thread_root": 675183, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 154190568, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310021736, "text": "Das Thema muss die CDU l\u00f6sen.", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 154190569, "replied_author": 3732, "thread_root": 675183, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 154190570, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310021735, "text": "Das Thema Bildungsgerechtigkeit, Kooperationsgebot und Finanzierung ist viel zu komplex und viel zu wichtig, um hier in 300 Zeichen besprochen zu werden.", "langs": ["deu"], "like_count": 0, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 91356619, "replied_author": 39030, "thread_root": 675183, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 154190571, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310021732, "text": "Wir machen weiter soziale Politik f\u00fcr alle Menschen, weil es das Richtige ist. Wir zeigen Realit\u00e4tssinn und Gelassenheit gegen\u00fcber unterschiedlichen Lebensentw\u00fcrfen und werben gleichzeitig f\u00fcr die notwendige Ver\u00e4nderung. Und wir zeigen klare Kante gegen Hass, Hetze und rechtsextreme Netzwerke.", "langs": ["deu"], "like_count": 0, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 154190572, "replied_author": 528880, "thread_root": 675183, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 154190573, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310021731, "text": "Wir machen weiter soziale Politik f\u00fcr alle Menschen, weil es das Richtige ist. Wir zeigen Realit\u00e4tssinn und Gelassenheit gegen\u00fcber unterschiedlichen Lebensentw\u00fcrfen und werben gleichzeitig f\u00fcr die notwendige Ver\u00e4nderung. Und wir zeigen klare Kante gegen Hass, Hetze und rechtsextreme Netzwerke.", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 39769832, "replied_author": 439007, "thread_root": 675183, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 134104579, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310021724, "text": "Das ist ein Thema f\u00fcr die Fachpolitiker*innen; bitte wende Dich damit an die SPD-Bundestagsfraktion.", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 134104585, "replied_author": 420849, "thread_root": 675183, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 154190574, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310021722, "text": "Die gute Bilanz der Ampel tr\u00e4gt eine klare sozialdemokratische Handschrift: Mindestlohn, Wohngeld, B\u00fcrgergeld, Kindergrundsicherung; dazu Entlastungen f\u00fcr die Mitte angesichts der Inflation und die Sicherung bezahlbarer Energie. Und so geht es weiter. Jetzt muss zB. die Tarifbindung rauf!", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 86029184, "replied_author": 518440, "thread_root": 675183, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 20416616, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310021717, "text": "Wir haben in der Ampel ein Konzept zur Stabilisierung der gesetzlichen Rente erarbeitet, aber das geht deutlich \u00fcber 300 Zeichen hinaus. Long Story Short: Gute Arbeit macht gute Renten, das Solidarprinzip muss gest\u00e4rkt werden, zum Steuerzuschuss kommt die Unterst\u00fctzung des Kapitalmarkts hinzu.", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 9421999, "replied_author": 14957, "thread_root": 675183, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 52234635, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310021714, "text": "Und wer wird f\u00fcr das konspirative Treffen von Vertretern von CDU und AfD in Wetzlar zur Verantwortung gezogen? Da habe ich noch nicht mal eine Distanzierung geh\u00f6rt. Gilt das Wort von Friedrich Merz, dass in seiner Partei mit einem Ausschlussverfahren rechnen muss, wer mit der AfD paktiert?", "langs": ["deu"], "like_count": 12, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 52234642, "replied_author": 127688, "thread_root": 675183, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 154190575, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310021705, "text": "Das ist eine Frage, die wir intern kl\u00e4ren.", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 53685543, "replied_author": 13557, "thread_root": 675183, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 154190576, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310021704, "text": "Vor allem mit Bef\u00e4higung. \nIch selbst fahre mit dem Zug oder dem eAuto, ich heize mit einer W\u00e4rmepumpe und esse kein Fleisch. Warum? Weil ich es mir leisten kann. Ich will, dass auch andere solche Entscheidungen selbstbestimmt treffen k\u00f6nnen.", "langs": ["deu"], "like_count": 7, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 154190577, "replied_author": 96424, "thread_root": 675183, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 154190578, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310021659, "text": "www.zeit.de/entdecken/20...", "langs": ["deu"], "like_count": 7, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 126606558, "replied_author": 536869, "thread_root": 675183, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 16297868, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310021658, "text": "Immer diese Fangfragen, ts ts.", "langs": ["deu"], "like_count": 7, "reply_count": 3, "repost_count": 0, "reply_to": 130385390, "replied_author": 681029, "thread_root": 675183, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 154190579, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310021657, "text": "Wir m\u00fcssen unsere im besten Sinne radikalen Ziele immer mit Mehrheiten und Machbarkeiten in Einklang bringen. Probleme an der Wurzel bek\u00e4mpfen oder Symptome lindern? Oft ist eine gute Mischung der beste Weg.", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 154190580, "replied_author": 942552, "thread_root": 675183, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 154190581, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310021651, "text": "Wenn ich es einrichten kann \u2026", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 90623266, "replied_author": 209317, "thread_root": 675183, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 34353687, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310021651, "text": "Die SPD hat nicht nur gute, sondern auch gerechte Bildung und bezahlbare Betreuung auf dem Schirm. \nEs reicht uns nicht, dass endlich wieder mehr gebaut wird, es muss auch bezahlbar sein. \nUnd wenn wir die Wirtschaft unterst\u00fctzen, dann mit dem Ziel, dass gute, tarifgebundene Arbeitspl\u00e4tze entstehen.", "langs": ["deu"], "like_count": 14, "reply_count": 3, "repost_count": 1, "reply_to": 14600322, "replied_author": 1553566, "thread_root": 675183, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 154190582, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310021646, "text": "Ich habe das so verstanden, dass es keine Diskriminierung von Mehrheiten gibt.", "langs": ["deu"], "like_count": 9, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 154190583, "replied_author": 272792, "thread_root": 675183, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 40936661, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310021644, "text": "Georg Leber hat zurecht mehr als 300 Zeichen darauf verwendet und das m\u00fcsste ich auch. Nur soviel: Um die massive Ungleichheit bei Verm\u00f6gen und Erbschaften zu mildern oder auch nur ihr Anwachsen zu verhindern,  ist echte Umverteilung notwendig.", "langs": ["deu"], "like_count": 13, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 40936662, "replied_author": 55623, "thread_root": 675183, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 19805005, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310021640, "text": "In der Ampel setzen wir eine ganze Menge Sozialpolitik um, vom Mindestlohn \u00fcber das B\u00fcrgergeld bis zur Kindergrundsicherung und vielen anderem mehr. \n\nIch bin nicht wegen der Angriffe gegangen. Das war eine politische Entscheidung. www.saskiaesken.de/aktuelle-art...", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 19805006, "replied_author": 150696, "thread_root": 675183, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 75373253, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310021637, "text": "Wenn ich mir was aussuchen m\u00fcsste, w\u00e4re es die Kindergrundsicherung, aber so wird es wohl beides.", "langs": ["deu"], "like_count": 9, "reply_count": 3, "repost_count": 0, "reply_to": 152380863, "replied_author": 255229, "thread_root": 675183, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 154190584, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310021636, "text": "Wir alle geben in den letzten Tagen nochmal alles, um die Wahlk\u00e4mpfenden zu unterst\u00fctzen.", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 154190585, "replied_author": 592910, "thread_root": 675183, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 113988964, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310021634, "text": "Das eine war es, die Angst vor der eigenen Courage zu \u00fcberwinden. Das andere, wichtigere war es, nach der Entscheidung zu erkennen, dass wir es nur gemeinsam schaffen. Die Spitze bringt seither einen beachtlichen Zusammenhalt auf - und so viele, die kandidiert haben, sind heute in Verantwortung!", "langs": ["deu"], "like_count": 7, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 154190586, "replied_author": 213327, "thread_root": 675183, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 154190587, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310021629, "text": "Ich halte grunds\u00e4tzlich nichts davon, die Privatheit und die Sicherheit der digitalen Kommunikation aller Menschen infrage zu stellen, nur um einen zumindest fragw\u00fcrdigen Sicherheitsgewinn zu erzielen.", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 33787065, "replied_author": 179147, "thread_root": 675183, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 119972221, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310021622, "text": "Jeder Erfolg hat sich zu seiner Zeit gro\u00df angef\u00fchlt. Vom auf meine/unsere Initiative entstandenen Jugendhaus im Heimatort oder der erfolgreichen Demo gegen die NPD \u00fcber 2 Mio im Bundeshaushalt f\u00fcr OER  bis zum Wahlsieg 2021.", "langs": ["deu"], "like_count": 14, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": 98834701, "replied_author": 273545, "thread_root": 675183, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 154190588, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310021619, "text": "Sorry, aber das ist nun wirklich keine Thema f\u00fcr 300 Zeichen.", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 154190589, "replied_author": 213327, "thread_root": 675183, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 101067660, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310021617, "text": "Das ist ja ein Weg und kein Zustand, also gibt es auch keinen Zeitpunkt.", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 101067661, "replied_author": 13416, "thread_root": 675183, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 154190590, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310021616, "text": "Ich treffe meine Entscheidungen ja immer im Lichte der jeweiligen Situation und nach bestem Wissen. Sp\u00e4ter ist man oft schlauer und im Idealfall lernt man draus.", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 73632951, "replied_author": 316425, "thread_root": 675183, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 5968853, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310021611, "text": "Ommmmmmm.", "langs": ["deu"], "like_count": 30, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 58936604, "replied_author": 398201, "thread_root": 675183, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 154190591, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310021608, "text": "Das ist eine Frage f\u00fcr die Fachpolitiker*innen, da bin ich nicht drin.", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 154190592, "replied_author": 398461, "thread_root": 675183, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 44028384, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310021605, "text": "Schon wieder eine Fangfrage ;-)", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 3, "repost_count": 0, "reply_to": 154190593, "replied_author": 331032, "thread_root": 675183, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 154190594, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310021605, "text": "Das ist in 300 Zeichen nicht seri\u00f6s zu beantworten. Kurz gesagt hat die SPD viele Fehler erkannt, die in einer globalen Phase neoliberaler Politik gemacht wurden. Viele Schritte zu ihrer \u00dcberwindung sind seither getan worden, zB die Einf\u00fchrung von Mindestlohn, Kindergrundsicherung und Grundrente.", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 154190595, "replied_author": 503791, "thread_root": 675183, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 122579460, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310021558, "text": "\u201eTechnisch gesehen\u201c \u2026", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 122579463, "replied_author": 73837, "thread_root": 675183, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 18242967, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310021557, "text": "Wir helfen, vom ersten Tag an und solange es n\u00f6tig ist. Olaf Scholz hat - entgegen der bisherigen deutschen Maxime - zwei Tage nach dem Angriff die erste Allianz zur Waffenlieferung geschmiedet. Deutschland ist nach den USA milit\u00e4risch zweitgr\u00f6\u00dfter Unterst\u00fctzer der Ukraine.", "langs": ["deu"], "like_count": 6, "reply_count": 3, "repost_count": 0, "reply_to": 18242984, "replied_author": 14547, "thread_root": 675183, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 122579462, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310021553, "text": "Putin hat 47 Jahre nach Helsinki mit seinem Angriffskrieg gegen die Ukraine mit brachialer Gewalt eine Zeitenwende f\u00fcr die Friedensordnung in Europa und dar\u00fcber hinaus herbeigef\u00fchrt. Das hat viele Konsequenzen f\u00fcr die deutsche Politik ausgel\u00f6st und ich glaube kaum, dass wir damit schon am Ende sind.", "langs": ["deu"], "like_count": 9, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 18242985, "replied_author": 73837, "thread_root": 675183, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 122579464, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310021546, "text": "Ich habe nicht versprochen, bis 19 Uhr zu antworten, sondern Euch eingeladen, bis 19 Uhr zu fragen.", "langs": ["deu"], "like_count": 8, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 18242972, "replied_author": 73837, "thread_root": 675183, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 154190596, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310021545, "text": "bsky.app/profile/eske...", "langs": ["deu"], "like_count": 0, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 37135867, "replied_author": 35074, "thread_root": 675183, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 154190597, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310021544, "text": "Definitiv eine Fangfrage.", "langs": ["deu"], "like_count": 11, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 154190598, "replied_author": 57888, "thread_root": 675183, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 97582559, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310021543, "text": "Die SPD strebt auch in Zukunft an, eine progressive Koalition zu f\u00fchren, die das Land modernisieren und die vielf\u00e4ltigen Umbr\u00fcche, in denen wir uns befinden, gestalten will und kann.", "langs": ["deu"], "like_count": 0, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 130200441, "replied_author": 581548, "thread_root": 675183, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 3068506, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310021540, "text": "Wir nehmen die Probleme wahr, wie sie sind (Realismus) und versuchen L\u00f6sungen zu entwickeln und so mehr Ordnung in die Fluchtmigration zu bringen, ohne die Humanit\u00e4t aufzugeben. Wir akzeptieren nicht, dass in unserem Land eine migrations- und menschenfeindliche Stimmung erzeugt wird.", "langs": ["deu"], "like_count": 14, "reply_count": 3, "repost_count": 2, "reply_to": 67760480, "replied_author": 273541, "thread_root": 675183, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 92168031, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310021533, "text": "www.saskiaesken.de/aktuelle-art...", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 92168038, "replied_author": 326247, "thread_root": 675183, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 154190599, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310021532, "text": "iOS", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 94847704, "replied_author": 1242541, "thread_root": 675183, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 18202521, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310021531, "text": "Ich kann in der SPD keine Sehnsucht nach der GroKo versp\u00fcren. Die Vorhaben der Ampel sind aber ohnehin auf mehr als eine Legislatur angelegt.", "langs": ["deu"], "like_count": 7, "reply_count": 4, "repost_count": 0, "reply_to": 154190600, "replied_author": 1634366, "thread_root": 675183, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 152380862, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310021525, "text": "Dieses Ph\u00e4nomen besch\u00e4ftigt mich sehr, na klar. Ein Erkl\u00e4rungsversuch k\u00f6nnte sein, dass unsere Kernvorhaben ohne gro\u00dfen Streit und deshalb einigerma\u00dfen ger\u00e4uschlos umgesetzt werden, das geht im Bl\u00e4tterrauschen unter. Umso wichtiger ist es, dass wir den Menschen dar\u00fcber berichten.", "langs": ["deu"], "like_count": 13, "reply_count": 5, "repost_count": 1, "reply_to": 101799940, "replied_author": 1631337, "thread_root": 675183, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 149752867, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310021522, "text": "Das hat die Ampel sich vorgenommen und den Finanzminister damit betraut.", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 154190601, "replied_author": 66659, "thread_root": 675183, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 139931936, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310021520, "text": "In der Politik muss man f\u00fcr seine \u00dcberzeugungen streiten, aber auch Kompromisse schmieden und Mehrheiten daf\u00fcr gewinnen - das wird zu wenig gew\u00fcrdigt. Ich finde, dass der Gesetzentwurf der Ampel die Ziele von Entkriminalisierung und Jugendschutz gut verbindet.", "langs": ["deu"], "like_count": 9, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": 139931938, "replied_author": 107361, "thread_root": 675183, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 38843323, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310021517, "text": "Wir stehen f\u00fcr eine Politik, die durch Ordnung in der Fluchtmigration Humanit\u00e4t erm\u00f6glicht. Wir erkennen und benennen die Probleme, doch wir sind nicht bereit, Migration wieder zur Mutter aller Probleme zu machen, wo sie doch f\u00fcr vieles die L\u00f6sung ist, nicht zuletzt den Fachkr\u00e4ftemangel.", "langs": ["deu"], "like_count": 20, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": 38843322, "replied_author": 71950, "thread_root": 675183, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 154190602, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310021511, "text": "Wir haben eine 160 Jahre alte Tradition, die eng mit der Arbeiterbewegung verkn\u00fcpft ist, und haben noch viel vor.\n\nBildung, Organisation und Selbstbestimmung sind Grundlagen unseres Menschenbilds.\n\nWir wurden mehrfach verboten und kennen Zeiten, in denen unsere Leute verfolgt und ermordet wurden.", "langs": ["deu"], "like_count": 10, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 154190603, "replied_author": 1634327, "thread_root": 675183, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 5968865, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310021459, "text": "Die Ampel hat eine andere Auffassung.", "langs": ["deu"], "like_count": 40, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 112442632, "replied_author": 98173, "thread_root": 675183, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 61804498, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310021458, "text": "Die bayrischen Wahlk\u00e4mpfer und Wahlk\u00e4mpferinnen sind derzeit wirklich Tag und Nacht unterwegs, auch ich und andere SPD-\u201ePromis\u201c sind immer wieder zur Unterst\u00fctzung da. Gleiches gilt f\u00fcr die Landtagsfraktion. Der Fokus der Berichterstattung liegt aber stark auf einem Duell zwischen CSU und Gr\u00fcnen.", "langs": ["deu"], "like_count": 7, "reply_count": 2, "repost_count": 1, "reply_to": 61804510, "replied_author": 14388, "thread_root": 675183, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 82922519, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310021453, "text": "Ich finde schon, dass die von Bertelsmann konstatierte gute Halbzeitbilanz eine klare sozialdemokratische Handschrift tr\u00e4gt. Unsere Themen wie B\u00fcrgergeld, Mindestlohn, Wohngeld, Kindergeld und Kinderzuschlag oder Fachkr\u00e4fteeinwanderungsgesetz setzen wir aber ohne Streit und deshalb ger\u00e4uscharm um.", "langs": ["deu"], "like_count": 12, "reply_count": 4, "repost_count": 0, "reply_to": 87233394, "replied_author": 14767, "thread_root": 675183, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 154190604, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310021448, "text": "Die Spitzen von Partei, Fraktion und Regierung sprechen mehrmals die Woche; in den wichtigen Fragen stimmen wir uns eng ab. Wir respektieren uns in unseren unterschiedlichen Rollen und nehmen R\u00fccksicht aufeinander. Was einer/m wichtig ist, ist den anderen nicht egal.", "langs": ["deu"], "like_count": 9, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 63924093, "replied_author": 1262423, "thread_root": 675183, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 154190605, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310021440, "text": "Bei den pers\u00f6nlichen Vors\u00e4tzen f\u00fcr meTime und Sport hapert es definitiv. Politisch ist aber vieles gelungen \u2026 und das Jahr ist ja noch nicht vorbei.", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": 134169914, "replied_author": 15048, "thread_root": 675183, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 66155380, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310021356, "text": "Wann, wenn nicht jetzt gibt es durch die Ansiedlung von Beh\u00f6rden, Einrichtungen und Unternehmen in Ostdeutschen Bundesl\u00e4ndern vielf\u00e4ltige Chancen, den Lebens- und Berufsweg in der alten Heimat fortzusetzen? Einfach machen!", "langs": ["deu"], "like_count": 8, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 59081710, "replied_author": 9356, "thread_root": 675183, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 16286211, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310021352, "text": "Indem wir uns gemeinsam f\u00fcr die Wertsch\u00e4tzung f\u00fcr ostdeutsche Biografien und ihrer Transformationserfahrung stark machen.", "langs": ["deu"], "like_count": 9, "reply_count": 3, "repost_count": 1, "reply_to": 59081711, "replied_author": 1174, "thread_root": 675183, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 9482409, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310021349, "text": "Wenn die SPD nicht schon vor 160 Jahren gegr\u00fcndet worden w\u00e4re, m\u00fcsste man es gerade heute tun. Die soziale Gestaltung gro\u00dfer industrieller und gesellschaftlicher Transformation ist genau unser Ding.", "langs": ["deu"], "like_count": 35, "reply_count": 0, "repost_count": 3, "reply_to": 9482408, "replied_author": 145867, "thread_root": 675183, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 23536445, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310021346, "text": "Den gibt es hier wohl (noch) nicht.", "langs": ["deu"], "like_count": 21, "reply_count": 2, "repost_count": 1, "reply_to": 89178225, "replied_author": 15080, "thread_root": 675183, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 44022394, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310021345, "text": "NEIN!1!!11!", "langs": ["deu"], "like_count": 24, "reply_count": 5, "repost_count": 1, "reply_to": 1839679, "replied_author": 73639, "thread_root": 675183, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 154190606, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310021345, "text": "Die echte Saskia erkennt  Fangfragen nat\u00fcrlich sofort.", "langs": ["deu"], "like_count": 18, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": 154190607, "replied_author": 571318, "thread_root": 675183, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 675183, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310021337, "text": "Ich hab \u00fcberlegt, was ich (au\u00dfer dem Link auf die Domain) beitragen kann, um Euch zu zeigen, dass ich ich bin: ein AMA! Bis heute Abend 19 Uhr k\u00f6nnt Ihr fragen, was Ihr schon immer mal fragen wolltet. Ich beantworte (fast) alles, was ich - ohne zu trivial zu werden - in 300 Zeichen beantworten kann.", "langs": ["deu"], "like_count": 153, "reply_count": 130, "repost_count": 24, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 19485957, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310020455, "text": "Guten Morgen \u2600\ufe0f Tee ist fertig \u2026\nHeute mache ich Wahlkampf in Hessen. In Frankfurt machen wir einen Gewerberundgang und einen politischen Mittagstisch, in Darmstadt gehen wir von T\u00fcr zu T\u00fcr und reden dar\u00fcber, was es bedeutet, wenn die SPD regiert: Soziale Politik f\u00fcr Dich! \nHabt einen feinen Tag \ud83d\ude0a", "langs": ["deu"], "like_count": 60, "reply_count": 5, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 145292123, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310012137, "text": "Kann ich!", "langs": ["deu"], "like_count": 10, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 145292139, "replied_author": 1608, "thread_root": 5107362, "thread_root_author": 1608, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 154190608, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310012136, "text": "Erst war es ein Gastbeitrag bei der ZEIT, sp\u00e4ter auch auf meiner Webseite.", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 154190609, "replied_author": 540192, "thread_root": 154190609, "thread_root_author": 540192, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 5968919, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310012016, "text": "Vor fast einem Jahr hatte ich meinen Twitter-Account stillgelegt. Das war eine sehr politische Entscheidung. Viele gute Diskurse und Kontakte fehlen mir sehr! Warum ich es trotzdem getan habe, habe ich damals in einem Gastbeitrag erkl\u00e4rt, hier auf meiner Website. \nwww.saskiaesken.de/aktuelle-art...", "langs": ["deu"], "like_count": 219, "reply_count": 15, "repost_count": 26, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 154190610, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310011714, "text": "Passend zu Bluesky: Elon Musk, Chef von X / Twitter driftet zunehmend nach rechts ab. Kommentator Andrian Kreye meint, Menschen, die X weiterhin nutzen, sollten sich nun eine Gewissensfrage stellen. Was meint ihr? Hat Musk Twitter abgemurkst? (SZPlus)\nwww.sueddeutsche.de/meinung/twit...", "langs": ["deu"], "like_count": 479, "reply_count": 85, "repost_count": 122, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 962628, "reposted_author": 83173, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 154190611, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310011155, "text": "Ich bin seit gestern da. Wird schon noch.", "langs": ["deu"], "like_count": 13, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 39414923, "replied_author": 29685, "thread_root": 5923933, "thread_root_author": 29685, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 39414924, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202310011153, "text": "Du bist Dir bei mir nicht sicher? Wie kommt\u2019s?", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 5923933, "replied_author": 29685, "thread_root": 5923933, "thread_root_author": 29685, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 23265438, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202309302227, "text": "Seit einem Jahr f\u00fcttere ich und lese ich den Vogel nicht mehr. Ich verzichte auf den geliebten, schnellen Austausch mit vielen gro\u00dfartigen Menschen dort, weil ich nicht l\u00e4nger bereit war, meinen Content und meine Reichweite einem durchgeknallten, rechtspopulistischen Multimilliard\u00e4r zu schenken.", "langs": ["deu"], "like_count": 47, "reply_count": 3, "repost_count": 4, "reply_to": 23265437, "replied_author": 15360, "thread_root": 16297887, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 154190612, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202309302202, "text": "Das musst Du schon selber rausfinden. \n\nPS: Handle und Account beim Vogel sind gesch\u00fctzt, damit kein Schindluder damit getrieben wird.\nPPS: Lieb alte W\u00f6rter ;-)", "langs": ["deu"], "like_count": 7, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 62598439, "replied_author": 14594, "thread_root": 16297887, "thread_root_author": 1652, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 26559199, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202309301944, "text": "Was Kajo sagt \ud83d\udc47", "langs": ["deu"], "like_count": 35, "reply_count": 5, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 18102513, "quoted_author": 13230, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 16297887, "user_id": 1652, "instance": "bsky.social", "date": 202309282205, "text": "1 Jahr vogelfrei, neu hier und neugierig. Erz\u00e4hlt ruhig mal.", "langs": ["deu"], "like_count": 136, "reply_count": 44, "repost_count": 8, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
