{"post_id": 10108381, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202403160841, "text": "Ralf Stegner im Heutejournal G-R-U-S-E-L-I-G. \nDas ist keine Vorw\u00e4rts-SPD mehr; sie marschiert erratisch und schein-opportunistisch r\u00fcckw\u00e4rts in ihre glorreichen Siebzigerjahre.", "langs": ["deu"], "like_count": 27, "reply_count": 3, "repost_count": 8, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108382, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202403152208, "text": "Spreche am 20.3. in der K\u00f6lner Karl-Rahner-Akademie mit Prof. Ursula Nothelle-Wildfeuer und @@4120683 \u00fcber Christen in der rechtspopulistischen Bewegung und dar\u00fcber, was das Christliche zum Gelingen einer offenen und pluralen Gesellschaft beitragen kann.\nwww.karl-rahner-akademie.de/kurssuche/ku...", "langs": ["deu"], "like_count": 10, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108383, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202403151026, "text": "Alfred Grosser machte die deutsch-franz\u00f6sische Differenz bei Krieg und Frieden gern an nationalen historischen Referenzdaten fest: F\u00fcr Deutsche f\u00fchrte 1939 zur Katastrophe 1945, f\u00fcr Franzosen 1938 (M\u00fcnchen) zur Katastrophe 1940. Deshalb auch Mitterrands Lektion an die SPD 1983.", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 0, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108384, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202403132213, "text": "Eigentlich #Bonn aber dann doch \u00fcberall \ud83e\udd17", "langs": ["deu"], "like_count": 10, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 10108385, "reposted_author": 283464, "quotes": 10108386, "quoted_author": 1689, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108386, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202403132147, "text": "Die Herausforderung der liberalen Demokratie durch den Rechtspopulismus: Herzliche Einladung zum Zoom-Vortrag am 14. M\u00e4rz um 19.30 Uhr beim Katholischen Bildungswerk Bonn: bildung.erzbistum-koeln.de/bw-bonn/beso...", "langs": ["deu"], "like_count": 16, "reply_count": 0, "repost_count": 9, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108387, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202403131840, "text": "Franziskus' Entgleisung k\u00f6nnte nicht nur mit politischen Fehleinsch\u00e4tzungen zu tun haben, sondern auch mit einer illiberalen Unterstr\u00f6mung im Katholizismus, die schon fr\u00fcher zu Lob f\u00fcr Russlands Schutz der \"Familienwerte\" verleitete. Mein Kommentar zur \"Wei\u00dfen Fahne\". www.domradio.de/artikel/publ...", "langs": ["deu"], "like_count": 33, "reply_count": 1, "repost_count": 9, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108388, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202403101206, "text": "Bin schon lange skeptisch gegen\u00fcber dem Genre \"Papstinterview\" und ein Anh\u00e4nger des traditionell sparsamen Umgangs mit p\u00e4pstlichen Wortmeldungen au\u00dferhalb von Liturgien, Enzykliken und \u00e4hnlichen Rundschreiben. Die Tragweite des Amtes r\u00e4t dazu. Auch gute P\u00e4pste bleiben fehlbar.", "langs": ["deu"], "like_count": 16, "reply_count": 1, "repost_count": 5, "reply_to": 10108389, "replied_author": 1689, "thread_root": 10108389, "thread_root_author": 1689, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108388, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202403101206, "text": "Bin schon lange skeptisch gegen\u00fcber dem Genre \"Papstinterview\" und ein Anh\u00e4nger des traditionell sparsamen Umgangs mit p\u00e4pstlichen Wortmeldungen au\u00dferhalb von Liturgien, Enzykliken und \u00e4hnlichen Rundschreiben. Die Tragweite des Amtes r\u00e4t dazu. Auch gute P\u00e4pste bleiben fehlbar.", "langs": ["deu"], "like_count": 16, "reply_count": 1, "repost_count": 5, "reply_to": 10108389, "replied_author": 1689, "thread_root": 10108389, "thread_root_author": 1689, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108389, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202403101206, "text": "Paulus: \u201eZur #Freiheit hat uns Christus befreit\u201c (Gal 5,1). \u201eIhr seid zur Freiheit berufen\u201c (Gal 5,13).\nKonrad Adenauer: \u201eNirgendwo pr\u00e4gt sich das Christentum, die christliche \u00dcberzeugung st\u00e4rker aus als in dem Verlangen nach Freiheit.\u201c\n#Papst Franziskus irrt mit seinem Rat an die Ukrainer.", "langs": ["deu"], "like_count": 18, "reply_count": 2, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108390, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202403101035, "text": "Sie haben mich noch mit keiner Alternative \u00fcberzeugt.", "langs": ["deu"], "like_count": 0, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 10108391, "replied_author": 150585, "thread_root": 10108392, "thread_root_author": 1689, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108393, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202403092106, "text": "Dann d\u00fcrfte ab 55 keiner mehr Spitzenpolitiker im Staatsamt sein.", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 10108394, "replied_author": 150585, "thread_root": 10108392, "thread_root_author": 1689, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108395, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202403091912, "text": "Ab welchem Alter kann man mental erkranken?", "langs": ["deu"], "like_count": 0, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 10108396, "replied_author": 150585, "thread_root": 10108392, "thread_root_author": 1689, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108397, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202403091336, "text": "Aber nicht relevanter als Argumente gegen personelle Alternativen: zu links, Frau, schwul, international unerfahren etc pp", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 10108398, "replied_author": 1858165, "thread_root": 10108392, "thread_root_author": 1689, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108399, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202403090825, "text": "Vielleicht weil er Trump besiegte und es gut gemacht hat? Ihr Alternativvorschlag?", "langs": ["deu"], "like_count": 6, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 10108400, "replied_author": 150585, "thread_root": 10108392, "thread_root_author": 1689, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108401, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202403081948, "text": "Das gilt f\u00fcr manche, wichtiger ist aber der Effekt auf andere als AfD-W\u00e4hler. Selbstvergewisserung und Motivation der Demokraten.", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 10108402, "replied_author": 2076335, "thread_root": 5225715, "thread_root_author": 1689, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108392, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202403081947, "text": "Starke Rede Bidens! Das immer wieder gegen ihn vorgebrachte Argument \"zu alt\" ist mir zu oberfl\u00e4chlich, wird oft nur vorgeschoben oder von Leuten betont, denen es an tiefgr\u00fcndigeren Kriterien fehlt - und \u00fcberzeugt im Land Adenauers schon gar nicht. Und: Wer k\u00f6nnte Trump sonst schlagen?", "langs": ["deu"], "like_count": 21, "reply_count": 6, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 1917280, "quoted_author": 379, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 5225715, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202403072030, "text": "Im Grunde tut sich trotz bewegter Zeiten nicht mehr viel zwischen den politischen Gesinnungslagern. Die Rechtsradikalen gaben etwas an die Querfrontler ab, aber das bleibt quasi in der Putin-Familie. Ampel auf Stammw\u00e4hlersockel, \"Zur\u00fcckholer\" Merz stabil schlechter als Merkel. \ud83d\ude09", "langs": ["deu"], "like_count": 15, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 5225716, "quoted_author": 9517, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108403, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202403052122, "text": "Sehr treffender Kommentar von Jonas Schaible: Der gef\u00e4hrliche Doppelstandard des Staates. \n\n\u201cDie Friedfertigen werden nur den Glauben an den Rechtsstaat verlieren. Die Gewaltbereiten aber werden pr\u00fcfen, wie weit sie gehen k\u00f6nnen.\u201d\n\nGeschenk-Link.\n\nwww.spiegel.de/politik/deut...", "langs": ["deu"], "like_count": 437, "reply_count": 10, "repost_count": 162, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 1776675, "reposted_author": 41024, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108404, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202403052151, "text": "Aus der Linkspartei austreten, weil die ihren Pluralismus nicht als Chance begreift, um dann beim BSW einzutreten, in der nur die Meinung einer einzigen Person z\u00e4hlt: Merken solche Leute noch irgendwas?", "langs": ["deu"], "like_count": 111, "reply_count": 9, "repost_count": 15, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 10108405, "reposted_author": 1581, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108406, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202403052329, "text": "Aber Menschenfeinde auszugrenzen konstituiert \u00fcberhaupt erst Kultur.", "langs": ["deu"], "like_count": 6, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 10108407, "replied_author": 95688, "thread_root": 5225773, "thread_root_author": 1689, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 5225773, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202403052213, "text": "Must see! Starke Zeugnisse von Mitb\u00fcrgern mit Migrationshintergrund, die sich zunehmend missachtet und perspektivisch bedroht f\u00fchlen. Man muss die Opfer der rechten Dauerhetze zu Wort kommen lassen. Und man sollte nicht glauben, nicht-migrantische Andersdenkende w\u00fcrden verschont.", "langs": ["deu"], "like_count": 65, "reply_count": 1, "repost_count": 30, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 5225774, "quoted_author": 179105, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108408, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202403052208, "text": "Ich wusste nicht, gegen wessen \"Kontra\" ich antreten w\u00fcrde, wenn ich f\u00fcr \"Idea\" die Frage bejahte, ob Kirchen vor der Wahl einer bestimmten Partei (AfD) warnen d\u00fcrften/sollten. Die Aufl\u00f6sung, als das \"Pro und Kontra\" heute erschien, wunderte mich nicht.", "langs": ["deu"], "like_count": 50, "reply_count": 10, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108409, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202403041732, "text": "Gro\u00dfschirma hat Rolf Weigand (AfD) zum B\u00fcrgermeister gew\u00e4hlt. Sein Vorg\u00e4nger litt unter rechten Anfeindungen \u2013 und hatte sich das Leben genommen.", "langs": null, "like_count": 104, "reply_count": 11, "repost_count": 68, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 2428679, "reposted_author": 1520, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108410, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202403041143, "text": "Die Polizei ermittelt wegen gef\u00e4hrlichen Eingriffs in den Stra\u00dfenverkehr: Bei Bauernprotesten in Brandenburg sind mehrere Menschen bei Unf\u00e4llen wegen abgeladener Misthaufen verletzt worden.", "langs": null, "like_count": 36, "reply_count": 6, "repost_count": 15, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 7886149, "reposted_author": 9371, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108411, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202403041145, "text": "#Rassismus und #Antisemitismus sind mit einem Dienst in der #Kirche unvereinbar! Das Di\u00f6zesankomitee des Bistums #M\u00fcnster erwartet, dass kein deutscher Bischof sich am \u00bbMarsch f\u00fcr das Leben\u00ab beteiligt, solange sich deren Initiatoren nicht deutlich von der #AfD distanzieren:", "langs": ["deu"], "like_count": 14, "reply_count": 0, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 10108412, "reposted_author": 127397, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2374835, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202403040854, "text": "S\u00f6ders abstruser (nicht mal lustiger) Vergleich einer Bundesministerin mit Margot Honecker ist nicht nur dumm und infam gegen\u00fcber Frau Lemke. Er befeuert auch die verleumderische Ver\u00e4hnlichung unserer Republik mit der DDR, die bei Rechtsextremen \u00fcblich ist. Solche Verkommenheit w\u00e4hlt man nicht.", "langs": ["deu"], "like_count": 261, "reply_count": 8, "repost_count": 71, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108413, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202403032146, "text": "Nein, Markus S\u00f6der: Kritik an ihrem Gr\u00fcnen-Bashing (u.a. Steffi Lemke als Margot Honecker zu diffamieren), ist keine \"politische Korrektheit\", sondern das Einfordern von etwas, was Leuten wie ihnen schlicht fehlt: Anstand. #Miosga", "langs": ["deu"], "like_count": 723, "reply_count": 20, "repost_count": 168, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 4272033, "reposted_author": 1581, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 5226073, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202403021230, "text": "Wir m\u00fcssen aufpassen, dass sich das Jahr 1932 nicht wiederholt. #Th\u00fcringen war leider immer ein Jahr eher dran.\"\nDer Vorsitzende des Katholikenrats im Bistum Erfurt prominent in der Th\u00fcringischen Landeszeitung. Respekt vor der Klarheit, dem Mut und dem Engagement dieser Diasporakirche!", "langs": ["deu"], "like_count": 71, "reply_count": 1, "repost_count": 26, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108414, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202403021147, "text": "Also wenn DAS Merz' Stolz auf das Grundsatzprogramm spiegelt... Soll das die Wertorientierung Christlicher Demokraten 2.0 sein? \"Heimat, Patriotismus, Leitkultur\" w\u00fcrden auch Trump und Putin unterschreiben. Mein CDU-Elternhaus setzte tragf\u00e4higere Akzente gegen \"Verunsicherung\".", "langs": ["deu"], "like_count": 55, "reply_count": 2, "repost_count": 6, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 5226069, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202403021145, "text": "Wer kl\u00e4rt ihn auf, welches Gesinnungsmilieu in Socialmedia haupts\u00e4chlich \"lautstark\" ist, als Hassmaschine andere einsch\u00fcchtert und ins Schweigen treibt? Hat er \u00fcberhaupt irgendwas von den Treibern der Radikalisierung begriffen?", "langs": ["deu"], "like_count": 230, "reply_count": 31, "repost_count": 46, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108415, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202403011145, "text": "Es ist schrecklich, wenn Spitzenpolitiker ein Bildungsproblem haben. Und ich habe den Eindruck das h\u00e4uft sich. Bei Bildung des Geistes wie des Herzens.\nBin dabei nicht so naiv zu meinen, das spiegele keine Entwicklung im Volk. In der Demokratie w\u00e4hlen wir die, die zu uns passen.", "langs": ["deu"], "like_count": 31, "reply_count": 3, "repost_count": 6, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 10108416, "quoted_author": 17827, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108417, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202402291209, "text": "Unsere f\u00fchrende Regierungspartei @@4111127 ist der internationalen Lage nicht gewachsen. Nach einem kurzen, lichten \"Zeitenwende\"-Moment unter dem ersten Schock der Gesamtinvasion der Ukraine dann doch au\u00dfen- und sicherheitspolitisch steckengeblieben in ihren glorreichen 70ern.", "langs": ["deu"], "like_count": 33, "reply_count": 3, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108418, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202402282308, "text": "Trotz des Auseinanderdriftens von Katholiken und Protestanten \u2013 beim Rechtsextremismus sind sie aber einer Meinung, h\u00e4lt Joachim Frank fest. Er findet auch positive Festlegungen nach innen. Da komme es nun auf die Umsetzung in der Praxis an.", "langs": null, "like_count": 3, "reply_count": 0, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 10108419, "reposted_author": 181726, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108420, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202402281557, "text": "Die SPD muss endlich die innen- und au\u00dfenpolitische Dimension des antifaschistischen Kampfes, der doch ihr historischer Stolz ist, \u00fcberzeugender zusammenbringen. Sonst schneidet sie sich dauerhaft von einem gro\u00dfen Teil ihrer potenziellen W\u00e4hlerschaft ab und kann nicht mehr Volkspartei sein.", "langs": ["deu"], "like_count": 31, "reply_count": 2, "repost_count": 8, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108421, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202402281237, "text": "...kritisiert, der soll selbst auf der schiefen Bahn zum Extremismus sein? Wie kann man Republikverleumdung und Republikverteidigung so relativistisch gleichsetzen? Ich merke wieder: Rechtsextreme Ideologeme haben sich weit in die (konservative) b\u00fcrgerliche Mitte hineingefr\u00e4st. 8/8", "langs": ["deu"], "like_count": 34, "reply_count": 2, "repost_count": 3, "reply_to": 10108422, "replied_author": 1689, "thread_root": 5226167, "thread_root_author": 1689, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108422, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202402281236, "text": "...Wir m\u00fcssen aufpassen, dass wir nicht in denselben Fehler verfallen wie die Extremisten.\"\ud83d\ude33Wer also die Sorge des Verfassungsschutzes \u00fcber die systematische Delegitimierung des Staates teilt (Umfragen zeigen: sie verf\u00e4ngt) und die Verleumdung von Staatsschutz als \"Repression\" ...7/8", "langs": ["deu"], "like_count": 24, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": 10108423, "replied_author": 1689, "thread_root": 5226167, "thread_root_author": 1689, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108423, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202402281232, "text": "Antwortet mir: \"Eine Meinungs\u00e4u\u00dferung als 'L\u00fcge' zu disqualifizieren und damit die Kenntnisnahme weiterer Argumente zu verweigern, klingt mehr nach Gefangenschaft in der eigenen Bubble als nach unaufgeregtem Bem\u00fchen, andere Positionen und Unbehagen am Mainstream zu verstehen..6/8", "langs": ["deu"], "like_count": 23, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": 10108424, "replied_author": 1689, "thread_root": 5226167, "thread_root_author": 1689, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108424, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202402281231, "text": "...was das gr\u00f6\u00dfere Problem ist: Mein konservativer Freund ist promovierter Jurist, absolut integer, flei\u00dfiger Staatsdiener. W\u00fcrde nie AfD w\u00e4hlen, sondern treu CDU. Trotzdem f\u00e4llt ihm solcher rechter Agitprop offenbar nicht als solcher auf. Verbreitet ihn weiter, verteidigt ihn sogar. 5/8", "langs": ["deu"], "like_count": 27, "reply_count": 2, "repost_count": 4, "reply_to": 10108425, "replied_author": 1689, "thread_root": 5226167, "thread_root_author": 1689, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108425, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202402281231, "text": "Selbstverst\u00e4ndlich ist es v\u00f6llig idiotisch anzunehmen, wir lebten in einem Staat, in dem B\u00fcrger nun vom Verfassungsschutz beobachtet werden, weil sie \"die eine oder andere staatliche Ma\u00dfnahme kritisch sehen.\" Dass ein Springer-Blatt sowas druckt, wundert mich nicht mehr. Aber... 4/8", "langs": ["deu"], "like_count": 26, "reply_count": 2, "repost_count": 2, "reply_to": 10108426, "replied_author": 1689, "thread_root": 5226167, "thread_root_author": 1689, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108426, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202402281230, "text": "Martenstein weiter: \"Beobachtet werden jetzt auch B\u00fcrger, denen keine 'extremistische Bestrebung' nachgesagt werden kann, die aber die eine oder andere staatliche Ma\u00dfnahme kritisch sehen.\"\nIch antworte dem Freund: Artikel, die schon mit einer L\u00fcge beginnen, lese ich nicht weiter. 3/8", "langs": ["deu"], "like_count": 24, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": 10108427, "replied_author": 1689, "thread_root": 5226167, "thread_root_author": 1689, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108427, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202402281229, "text": ".es hei\u00dft 'Delegitimierung des Staates'.\"\nOK, denk ich, ist halt das, was mir t\u00e4glich begegnet: AfD-Verhetzte, die unseren liberalen Rechtsstaat notorisch mit der DDR oder dem NS-Regime ver\u00e4hnlichen. Die einen aus Infamie, die anderen aus Dummheit. Das Ziel: ne andere Republik. 2/\u00d7", "langs": ["deu"], "like_count": 29, "reply_count": 2, "repost_count": 2, "reply_to": 5226167, "replied_author": 1689, "thread_root": 5226167, "thread_root_author": 1689, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 5226167, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202402281228, "text": "Schickt mir ein konservativer Freund nen WAMS-Artikel: Titel: \"Der repressive Staat ist wieder da\". Von Harald Martenstein. OK, der war ja auch mal DKP-Mitglied. Ich dachte aber bekehrt.\nSchreibt nun: \"Seit dem Mai 2021 k\u00fcmmert sich der Verfassungsschutz um ein neues Aufgabenfeld,...1/8", "langs": ["deu"], "like_count": 37, "reply_count": 1, "repost_count": 11, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108428, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202402271740, "text": "Mein hist. Lieblingszitat gegen dieses Bew\u00e4hrter-Trampelpfad-Syndrom: \"Die Deutschen sind wie Pferde! Sie scheuen immer an der Stelle, an der sie einmal von einer Gefahr \u00fcberfallen worden sind. Sie denken nicht daran, dass die Gefahr das n\u00e4chste Mal an ganz anderer Stelle lauern kann\"(Julius Leber).", "langs": ["deu"], "like_count": 27, "reply_count": 0, "repost_count": 3, "reply_to": 10108429, "replied_author": 1689, "thread_root": 10108429, "thread_root_author": 1689, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108429, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202402271737, "text": "Irgendwann schreib ich mal nen Aufsatz \u00fcber falsche R\u00fcckerinnerung als Ursache politischen Fehlurteils. Die SPD klebt an ihrer Entspannungspolitik der 70er  (statt am Antifaschismus), Konservative sahen in Trump einen Reagan-Wiederg\u00e4nger und die AfD als Dregger/Strau\u00df-Union 2.0.", "langs": ["deu"], "like_count": 32, "reply_count": 2, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108430, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202402271121, "text": "Fr\u00fch erkannte er die Gefahr von rechts, auch deren kirchliche 5. Kolonne, und lud mich nach N\u00fcrnberg zu einem privaten Seminar mit politischen Freunden ein, darunter Erwin Teufel, Bernhard Vogel, Norbert Lammert, Dieter Althaus, Thomas Sternberg. Christdemokraten im besten Sinn. So rar geworden...", "langs": ["deu"], "like_count": 13, "reply_count": 2, "repost_count": 1, "reply_to": 10108431, "replied_author": 1689, "thread_root": 10108431, "thread_root_author": 1689, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108431, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202402271120, "text": "Habe Alois Gl\u00fcck erst sp\u00e4t, nach seiner politischen Karriere, pers\u00f6nlich n\u00e4her kennengelernt, als er noch ZdK-Pr\u00e4sident war. Seine intellektuelle Kraft, ruhige Best\u00e4ndigkeit, christliche Wertorientierung, sein \"Durchblick\", w\u00e4ren gerade jetzt f\u00fcr die @@4103896 so vonn\u00f6ten. R.I.P.!", "langs": ["deu"], "like_count": 20, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108432, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202402261750, "text": "www.ndr.de/nachrichten/...", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": 10108433, "replied_author": 1689, "thread_root": 10108433, "thread_root_author": 1689, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108432, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202402261750, "text": "www.ndr.de/nachrichten/...", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": 10108433, "replied_author": 1689, "thread_root": 10108433, "thread_root_author": 1689, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108434, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202402261524, "text": "Googlen Sie mal: Paradoxon der Toleranz. Sie brauchen es.", "langs": ["deu"], "like_count": 8, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108435, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202402260623, "text": "Die Erkl\u00e4rung der Bisch\u00f6fe ist wirklich ein wichtiges Zeichen! Hoffentlich l\u00e4utets da endlich bei der einen oder anderen Person!", "langs": ["deu"], "like_count": 14, "reply_count": 0, "repost_count": 7, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 10108436, "reposted_author": 374621, "quotes": 7072139, "quoted_author": 1689, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108433, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202402261510, "text": "Mit Markus Schubert sprach ich f\u00fcr NDRinfo \u00fcber eine m\u00f6gliche Einstufung der AfD als rechtsextremistisch und angemessene Reaktionen des Staates. Sendung nach 17 Uhr.", "langs": ["deu"], "like_count": 28, "reply_count": 1, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108437, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202402261010, "text": "\"Nachdem die Massendemonstrationen der j\u00fcngsten Vergangenheit schon den Anspruch 'Wir vertreten das Volk' hinweggefegt haben, rei\u00dft ihr nun auch noch 'die' konservative Institution schlechthin das Etikett 'konservativ' herunter\u201c sagt @@1689 beim RND.\nwww.rnd.de/politik/kath...", "langs": ["deu"], "like_count": 15, "reply_count": 1, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 10108438, "reposted_author": 340340, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 7072140, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202402252325, "text": "Hier noch die KStA-Printfassung.", "langs": ["deu"], "like_count": 112, "reply_count": 1, "repost_count": 33, "reply_to": 7072139, "replied_author": 1689, "thread_root": 7072139, "thread_root_author": 1689, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 7072140, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202402252325, "text": "Hier noch die KStA-Printfassung.", "langs": ["deu"], "like_count": 112, "reply_count": 1, "repost_count": 33, "reply_to": 7072139, "replied_author": 1689, "thread_root": 7072139, "thread_root_author": 1689, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 7072139, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202402251929, "text": "Habe mit Joachim Frank vom \"K\u00f6lner Stadtanzeiger\" (morgen) \u00fcber die Bischofserkl\u00e4rung zum Rechtsextremismus gesprochen: www.ksta.de/politik/erkl...", "langs": ["deu"], "like_count": 68, "reply_count": 2, "repost_count": 25, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108439, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202402240746, "text": "2016 hat @@1689 bereits einen sehr guten Text ver\u00f6ffentlicht:", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": 10108440, "replied_author": 57506, "thread_root": 10108440, "thread_root_author": 57506, "repost_from": 10108441, "reposted_author": 178404, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108442, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202402231633, "text": "Man fragt sich wirklich, welche humanistische Bildung Leute genossen haben, die so ein Grundsatzprogramm zusammenschustern. Es h\u00e4tte vollkommen gereicht, auf das AfD-Programm zu verweisen und nur eine Monita-Liste dessen beizuf\u00fcgen, was man davon programmatisch nicht mittr\u00e4gt.", "langs": ["deu"], "like_count": 30, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": 10108443, "replied_author": 1689, "thread_root": 10108444, "thread_root_author": 1689, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108443, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202402231632, "text": "Wollen die eigentliche CDU/CSU-Tradition fortf\u00fchren, aber bringen programmatisch noch weniger Bez\u00fcge aufs \"C\" zustande als die neue \"b\u00fcrgerliche\" Merz/Linnemann-CDU. Zweimal \"christliches Menschenbild\" zu sagen, ohne Erkl\u00e4rung und Konkretion, ist hohle Schaufenster-Rhetorik.", "langs": ["deu"], "like_count": 16, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": 10108445, "replied_author": 1689, "thread_root": 10108444, "thread_root_author": 1689, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108445, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202402231632, "text": "Nennen sich im Brustton der \u00dcberzeugung \"konservativ\" und \"freiheitlich\", aber fordern zugleich mehr \"plebiszit\u00e4re Elemente\" wie \"Volksabstimmungen\". Na klar, typisch liberal-konservative Tradition, die je aktuelle vox populi den Staat an Parlamenten vorbei regieren zu lassen.\ud83e\udd23", "langs": ["deu"], "like_count": 19, "reply_count": 3, "repost_count": 0, "reply_to": 10108444, "replied_author": 1689, "thread_root": 10108444, "thread_root_author": 1689, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108444, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202402231631, "text": "Hab jetzt mal das Programm der sog. #Werteunion gelesen. Bezeichnen Merz-CDU und S\u00f6der-CSU allen Ernstes als \"Varianten sozialistischer Parteien\" - um im n\u00e4chsten Moment \"Ma\u00df und Mitte\" f\u00fcr sich zu reklamieren\ud83e\udd23. Die sind so z\u00fcgellos, dass sie gar nix mehr merken.", "langs": ["deu"], "like_count": 78, "reply_count": 4, "repost_count": 17, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108446, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202402231442, "text": "Daf\u00fcr hab ich, zusammen mit anderen, seit diesem Aufsatz 2016: herder.de/stz/hefte/arch\u2026 , der Freundschaften kostete, gearbeitet - und bin f\u00fcr die Klarheit und Einigkeit der Bisch\u00f6fe, aber auch der katholischen Laienorganisationen, sehr dankbar.", "langs": ["deu"], "like_count": 18, "reply_count": 2, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 10108447, "quoted_author": 1197, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108448, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202402231235, "text": "Sachsch\u00e4den, Zugausf\u00e4lle, Versp\u00e4tungen", "langs": null, "like_count": 6, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 10108449, "reposted_author": 1197, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108450, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202402231244, "text": "USA verh\u00e4ngen 500 neue Sanktionen gegen Russland", "langs": null, "like_count": 19, "reply_count": 0, "repost_count": 6, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 10108451, "reposted_author": 1197, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108452, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202402222000, "text": "Der Bundestag streitet \u00fcber die Entsendung von Taurus-Flugk\u00f6rpern nach Kiew. Das kleine Lettland hingegen unterst\u00fctzt die Ukraine bedingungslos. Pr\u00e4sident Rink\u0113vi\u010ds hat nun eindringlich vor der russischen Gefahr gewarnt.", "langs": null, "like_count": 22, "reply_count": 0, "repost_count": 7, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 8883283, "reposted_author": 1172, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 6959854, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202402221716, "text": "www.domradio.de/artikel/bisc...", "langs": ["deu"], "like_count": 29, "reply_count": 1, "repost_count": 7, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108453, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202402221505, "text": "So! Sehr klare Positionierung der katholischen deutschen Bisch\u00f6fe - einstimmig - zur v\u00f6lkisch-nationalistischen und menschenfeindlichen AfD-Ideologie. Mit dieser R\u00fcckendeckung kann man als Katholik gegen den neuen Faschismus (auch in manchen pseudochristlichen kirchlichen Subkulturen) gut arbeiten.", "langs": ["deu"], "like_count": 48, "reply_count": 2, "repost_count": 14, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108454, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202402201338, "text": "F\u00fcnf Tage warte sie bereits vor dem Straflager, um die Leiche ihres Sohnes zu sehen, sagt Ljudmila Nawalnaja in einer Videobotschaft, die direkt an Wladimir Putin gerichtet ist. F\u00fcr den Kremlchef findet sie deutliche Worte.", "langs": null, "like_count": 22, "reply_count": 0, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 10108455, "reposted_author": 1172, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108456, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202402201345, "text": "Interessant ist, dass W\u00fcst der beliebteste CDU-Politiker ist, deutlich vor Rhein und danach Merz.", "langs": ["deu"], "like_count": 22, "reply_count": 0, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 10108457, "reposted_author": 96833, "quotes": 959015, "quoted_author": 50613, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108458, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202402182304, "text": "Auch bei zunehmender S\u00e4kularisierung sollten sich Christen nicht kleiner machen, als sie sind, kommentiert Andreas P\u00fcttmann. Er blickt auf das Christsein bei Einstellungen und Wahlverhalten \u2013 und betont: Glaube macht einen Unterschied.", "langs": null, "like_count": 10, "reply_count": 0, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 6959852, "reposted_author": 181726, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108459, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202402191019, "text": "Andreas P\u00fcttmann \u00fcber die Ost-CDU: \"Eine (CDU), besonders im Osten, die quakt wie die AfD, watschelt wie die AfD, aussieht wie die AfD, aber nicht AfD sein will.\"\n\nDas trifft es ziemlich gut.\n\nwww.derwesten.de/politik/cdu-...", "langs": ["deu"], "like_count": 34, "reply_count": 1, "repost_count": 13, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 10108460, "reposted_author": 15195, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108461, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202402182128, "text": "The Ukrainian city of Avdiivka fell to the Russians on Saturday, after some of the most horrific and destructive fighting of the two-year-old war.\n\nCivilians who escaped in the last weeks spoke of relentless devastation. nyti.ms/3UGu1bf", "langs": ["eng"], "like_count": 81, "reply_count": 8, "repost_count": 30, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 10108462, "reposted_author": 379, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 0, "sent_score": 0.876}
{"post_id": 5226853, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202402180744, "text": "Mehr Etikettenschwindel als Maa\u00dfens Tr\u00fcmmertruppe mit ihrem Namen und Selbstbild geht eigentlich gar nicht. Das betrifft sowohl Inhalte als auch bestimmte Personen. Wertebezogene Politik ist n\u00e4mlich immer auch am Habitus zu messen. Und da kann ich nur sagen: Rette sich wer kann!", "langs": ["deu"], "like_count": 61, "reply_count": 2, "repost_count": 12, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 5226872, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202402171951, "text": "Hat Maa\u00dfen, wenn er mit der sog. Werteunion eine Alternative zur AfD bieten will, eigentlich jemals die AfD angegriffen? W\u00e4re doch logisch. Mir f\u00e4llt aber nix ein.\nOder will er nur Mehrheitsbeschaffer f\u00fcr die sein, indem er naive Konserven mit Resthemmung gg\u00fc. AfD-Wahl abgreift?", "langs": ["deu"], "like_count": 35, "reply_count": 2, "repost_count": 8, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108463, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310261218, "text": "Dass es bis heute keinen U-Ausschuss zu der Amtszeit dieses Mannes als Pr\u00e4sident des Bundesamts f\u00fcr Verfassungsschutz gibt, ist sowas von beyond me", "langs": ["deu"], "like_count": 737, "reply_count": 38, "repost_count": 187, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 1798021, "reposted_author": 1568, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108464, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202402161137, "text": "F\u00fcr Beharrungsverm\u00f6gen spricht, dass man als starke Minderheit in einer gro\u00dfen, geistig heterogenen, rechtsb\u00fcrgerlichen CDU das Schlimmste verh\u00fcten kann. Um noch christlich-demokratische Politik sichtbar zu machen, w\u00e4re eine koalitionsf\u00e4hige, mittige 10-Prozent-Partei geeigneter.", "langs": ["deu"], "like_count": 16, "reply_count": 5, "repost_count": 1, "reply_to": 10108465, "replied_author": 1689, "thread_root": 5227041, "thread_root_author": 1689, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108465, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202402161136, "text": "Fraglich ist, wie lange die 3., also die Kohl-Merkel-CDU, sich die Radikalisierung in der Spur der Tories oder der US-Republikaner eigentlich noch gefallen lassen will? Da sie die anderen (bis auf die WU) nicht los wird, k\u00f6nnte irgendwann doch eine Aus-/Neugr\u00fcndung f\u00e4llig werden.", "langs": ["deu"], "like_count": 22, "reply_count": 1, "repost_count": 3, "reply_to": 5227041, "replied_author": 1689, "thread_root": 5227041, "thread_root_author": 1689, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 5227041, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202402161136, "text": "Nehme im Grunde 3 CDUs wahr: Eine, besonders im Osten, die quakt wie die AfD, watschelt wie die AfD, aussieht wie die AfD, aber nicht AfD sein will. Eine, die sich geistig zu einer 2. gr\u00f6\u00dferen FDP au\u00dferhalb der Ampel entwickelt. Eine 3., die christlich-sozialliberal Mitte bleibt.", "langs": ["deu"], "like_count": 41, "reply_count": 4, "repost_count": 12, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108466, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202402160950, "text": "Gerade WEIL ich Erfahrungen mit einer Union habe, die das nicht mitmacht. Spaltung scheut jede Partei.", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 10108467, "replied_author": 229756, "thread_root": 5173285, "thread_root_author": 1689, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108468, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202402152058, "text": "Delegitimierung verfassungskonformer politischer Mitbewerber trifft immer das gesamte System.", "langs": ["deu"], "like_count": 25, "reply_count": 0, "repost_count": 6, "reply_to": 5173285, "replied_author": 1689, "thread_root": 5173285, "thread_root_author": 1689, "repost_from": 10108469, "reposted_author": 340340, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108470, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202402152107, "text": "Man sollte S\u00f6der, Merz und Co an Walter L\u00fcbcke erinnern wenn sie ihre Reden halten.\nUnverantwortlich was die beiden da treiben.", "langs": ["deu"], "like_count": 33, "reply_count": 2, "repost_count": 6, "reply_to": 5173285, "replied_author": 1689, "thread_root": 5173285, "thread_root_author": 1689, "repost_from": 5173286, "reposted_author": 95409, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 5173285, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202402152024, "text": "Die Scharfmacherei, mit der Unionspolitiker sich bei der radikalen AfD-W\u00e4hlerschaft einzuschmeicheln und doch \"das Stinktier zu \u00fcberstinken\" versuchen, wird sich f\u00fcrchterlich r\u00e4chen, wenn @@4108081 selbst wieder regieren. Dann trifft ihre Demontage von Hemmschwellen sie selbst.", "langs": ["deu"], "like_count": 155, "reply_count": 16, "repost_count": 38, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108471, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202402140326, "text": "Das auch.", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 10108472, "replied_author": 12893, "thread_root": 5227310, "thread_root_author": 1689, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108473, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202402131642, "text": "BM @@4107232 und @@4106192 Pr\u00e4sident Haldenwang heute mit einem starken Auftritt zur Bek\u00e4mpfung des immer virulenteren Rechtsextremismus. Habe gern zugeh\u00f6rt. Der wehrhafte Rechtsstaat darf sich von seinen Ver\u00e4chtern und deren Financiers nicht auf der Nase herumtanzen lassen.", "langs": ["deu"], "like_count": 23, "reply_count": 2, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108474, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202402130834, "text": "Das geistig-moralische und psychologische Problem hinter dem l\u00e4ppischen Ausgewogenheitsdenken in der Bek\u00e4mpfung des Extremismus scheint mir zu sein, dass viele Konservative und liberale Besitzb\u00fcrger sich selbst nicht (oder weniger) von Rechtsextremen bedroht f\u00fchlen. Unhistorisch!", "langs": ["deu"], "like_count": 51, "reply_count": 3, "repost_count": 8, "reply_to": 5227310, "replied_author": 1689, "thread_root": 5227310, "thread_root_author": 1689, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 5227310, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202402130834, "text": "Manche \"B\u00fcrgerliche\" reagieren auf das Ma\u00dfnahmenpaket gegen den nun mal zweifelsfrei dominanten Rechtsextremismus wieder reflexartig mit \"Aber die Linken!...\" Als gelte: Schl\u00e4gst Du meinen Extremismus, schlage ich deinen!\nAber NEIN, Nazis sind nicht meine ungezogeneren Verwandten!", "langs": ["deu"], "like_count": 65, "reply_count": 1, "repost_count": 19, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108475, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202402130831, "text": "Donald Trumps Drohungen gegen Washingtons Nato-Partner zeigen: Europa hat sich zu schnell an Joe Biden gew\u00f6hnt und die Erinnerung an seinen Vorg\u00e4nger verdr\u00e4ngt. Andere US-Verb\u00fcndete sind da schon weiter.", "langs": null, "like_count": 6, "reply_count": 0, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 10108476, "reposted_author": 9371, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108477, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202402111121, "text": "Die Pr\u00e4sidentin des Verbandes der Automobilindustrie \u00e4u\u00dfert sich auch zur AfD. \n\n\u201eDas Programm der AfD w\u00fcrde in der Umsetzung einen massiven Wohlstandverlust bedeuten \u2013 f\u00fcr jeden Einzelnen \u2013 \u00fcbrigens ganz besonders f\u00fcr die Menschen, die eher kleinere und mittlere Einkommen haben.\u201c", "langs": ["deu"], "like_count": 645, "reply_count": 18, "repost_count": 238, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 1779896, "reposted_author": 95107, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108478, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202402111047, "text": "Vermutlich machen sich viele keinen Begriff davon, wie gro\u00df der Vorsprung der AfD auf TikTok ist: Im Durchschnitt werden AfD-Videos dreimal so h\u00e4ufig aufgerufen wie die Videos aller anderen Parteien zusammen (!). Mit dem ZDF habe ich einen Zeitraum von 2 Jahren ausgewertet www.zdf.de/nachrichten/...", "langs": ["deu"], "like_count": 1237, "reply_count": 78, "repost_count": 603, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 91005, "reposted_author": 1226, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108479, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202402111139, "text": "Wir brauchen Politiker:innen, die Probleme l\u00f6sen und so Wahlen gewinnen wollen; derzeit sehen wir (weltweit) immer mehr Politiker:innen, die an der Macht bleiben wollen und zu diesem Zweck bestehende Probleme emotionalisieren, vergr\u00f6\u00dfern und nicht bestehende Probleme erfinden.", "langs": ["deu"], "like_count": 96, "reply_count": 5, "repost_count": 34, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 10108480, "reposted_author": 39711, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 4658330, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202402101353, "text": "Ne wachsende Menge durchgeknallter Wohlstandsb\u00fcrger mit falscher Internetblase h\u00e4tte es n\u00f6tig, ihre eifernde Staatskritik mal ein paar Tage in Nordkorea, China, Russland o.\u00e4. auszuleben - und dann zu erfahren, was wirklich \"Meinungsdiktatur\", \"Umerziehung\" etc ist.", "langs": ["deu"], "like_count": 171, "reply_count": 2, "repost_count": 47, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 830644, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202402100911, "text": "Jeglicher Einwand gegen die Z\u00fcgellosigkeit der neuen (Pseudo-)Konservativen wird als \"Umerziehung\" unter Diktaturverdacht gestellt. Die Idee von \"Freiheit in Verantwortung\" ist ihnen fremd. Wohlstandsverwahrlosung und Bildungsmangel brechen sich Bahn. Und schlie\u00dflich zur Allianz mit Faschisten.", "langs": ["deu"], "like_count": 34, "reply_count": 1, "repost_count": 8, "reply_to": 830643, "replied_author": 1689, "thread_root": 830643, "thread_root_author": 1689, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 830643, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202402100910, "text": "Fr\u00fcher kritisierten Konservative heftig das \"anything goes\".\nHeute fordern sie es trotzig ein, unter v\u00f6llig Ignoranz von Ressourcenknappheit, Sozialbindung des Eigentums, Gemeinschaftsbezug des Individuums.\nDer neue, entchristlichte Konservatismus ist nur noch rabiater Egoismus.", "langs": ["deu"], "like_count": 63, "reply_count": 6, "repost_count": 18, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108481, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202402091653, "text": "Wir haben unsere gro\u00dfe Demo-\u00dcbersicht der Demonstrationen gegen Rechtsextremismus wieder aktualisiert - und am Wochenende stehen auch wieder fast 70 Demos in ganz Deutschland an! www.volksverpetzer.de/aktuelles/de...", "langs": ["deu"], "like_count": 601, "reply_count": 13, "repost_count": 237, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 226472, "reposted_author": 1231, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108482, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202402091123, "text": "Liebe Redakteur*innen, macht \"Nius\" nicht gr\u00f6\u00dfer als es ist; es ist kein \"Onlineportal\", sondern ein rechtes Blog; und Reichelt ist kein Journalist, sondern ein rechter Youtuber. Das einzige, was Nius von zahllosen rechten Hetz-Blogs unterscheidet: ein Million\u00e4r gibt ihnen Geld. Das ist alles.", "langs": ["deu"], "like_count": 1435, "reply_count": 19, "repost_count": 409, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 1376591, "reposted_author": 1230, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108483, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202402091429, "text": "Zur Strafe f\u00fcr die dumme Antwort rechnen Sie mal aus, wieviel Mio AfD-W\u00e4hler u.\u00e4. es gibt. Eine Masse!", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 10108484, "replied_author": 157224, "thread_root": 3936773, "thread_root_author": 1689, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 3936773, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202402090558, "text": "Jahrzehntelang sah man in historischen TV-Dokus Nazi-verhetzte Massen jubeln, br\u00fcllen und dachte: Diese Idioten! Und jetzt entgleist wieder ein Teil der Deutschen fanatisch, aber es hei\u00dft: Liegt an der p\u00f6sen Regierung, sind nur besorgte B\u00fcrger, Unzufriedene! Dabei ist der Mensch das Problem.", "langs": ["deu"], "like_count": 124, "reply_count": 8, "repost_count": 37, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 5227563, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202402081944, "text": "(2/2) Rechte Spr\u00fcche gingen immer - die Andersdenkenden halten den Mund. Um so froher war er, dass in Dippoldiswalde 800 Personen zur entsprechenden Demo gegen Rechts gekommen waren. Das mag Einzelne wirklich Mut kosten... Es werden sicher hei\u00dfe Monate werden, hier.\" #failedstate", "langs": ["deu"], "like_count": 117, "reply_count": 4, "repost_count": 17, "reply_to": 669027, "replied_author": 1689, "thread_root": 669027, "thread_root_author": 1689, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 669027, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202402081943, "text": "Kirchenmitarbeiter schickt mir Stimmungsbild aus Sachsen: \"Ern\u00fcchternd war f\u00fcr mich die Einsch\u00e4tzung des Pfarrers aus dem Erzgebirge. 'Die Rechten beherrschen den Diskurs' stellte er n\u00fcchtern fest. Wo auch immer man auftauche, in Arztpraxen oder anderen Teilen der \u00d6ffentlichkeit: ...(1/2)", "langs": ["deu"], "like_count": 106, "reply_count": 1, "repost_count": 32, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 8018407, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202402081942, "text": "Mein Pariser Lehrer Alfred Grosser ist verstorben. Bei ihm erlebte ich die gl\u00fccklichsten akademischen Stunden an Sciences Po. In \"L'actualit\u00e9 en perspective\" improvisierte er geistreich mit unz\u00e4hligen Zeitungsartikeln und Dokumenten ohne Manuskript aus profundem Wissen mit scharfem Verstand. R.I.P.", "langs": ["deu"], "like_count": 23, "reply_count": 0, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108485, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202402071546, "text": "L\u00fcgen Sie doch nicht mit Halbwahrheiten rum. AfD hatte 22% und ist st\u00e4rkste Partei vor Landtangswahlen.", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2133475, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202402070222, "text": "Ich kann diese aufgesagten Dogmen von vorgestern nicht mehr h\u00f6ren. Wer sich von einem lupenreinen Rechtsextremen wie H\u00f6cke nicht glasklar abgrenzen kann ohne gleichzeitig Ramelow zum gef\u00e4hrlichen Bolschewisten aufzubauschen, macht sich geistig l\u00e4cherlich und politisch unw\u00e4hlbar.", "langs": ["deu"], "like_count": 64, "reply_count": 1, "repost_count": 11, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108486, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202402060717, "text": "Die Rechtskonservativen, die an diesen demokratischen Demos herumn\u00f6rgeln und dabei fadenscheinige Gr\u00fcnde vorbringen, sind diejenigen, die als Erste opportunistisch \u00fcberlaufen w\u00fcrden, wenn die Rechtsradikalen eine Machtoption erhielten. Man  kennt die Typen ja aus der Geschichte.", "langs": ["deu"], "like_count": 78, "reply_count": 2, "repost_count": 23, "reply_to": 10108487, "replied_author": 1689, "thread_root": 10108488, "thread_root_author": 1689, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108487, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202402060716, "text": "Trotzdem haben die Demos eine wichtige Funktion zur Eind\u00e4mmung der Rechtsradikalen, zur Ermutigung der Demokraten, zur Solidarisierung mit den Opfern der AfD-Hetze sowie als Signal ins In- und Ausland, wer in Deutschland wirklich die \"schweigende Mehrheit\", wer \"das Volk\" ist.", "langs": ["deu"], "like_count": 48, "reply_count": 1, "repost_count": 7, "reply_to": 10108489, "replied_author": 1689, "thread_root": 10108488, "thread_root_author": 1689, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108489, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202402060716, "text": "Wir wissen doch aus 1943-45 (und selbst noch danach), dass selbst krasseste Widerlegung und Ungl\u00fcck die einmal Verhetzten nicht von ihrer quasireligi\u00f6sen Ideologie abbringt. Merz & Co waren und sind mit ihren Halbierungs- und R\u00fcckgewinnungsthesen v\u00f6llig naiv. Pure Projektion.", "langs": ["deu"], "like_count": 55, "reply_count": 1, "repost_count": 6, "reply_to": 10108488, "replied_author": 1689, "thread_root": 10108488, "thread_root_author": 1689, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108488, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202402060715, "text": "Auch wenn INSA die AfD 1,5%-Punkte \u00fcber anderen Instituten sieht: N\u00e4hern wir uns der Einsicht, dass AfD-W\u00e4hler bzgl. Vertreibungen und Hassreden v\u00f6llig schmerzfrei sind, sich von Demos nicht beeindrucken lassen und nur BSW ein paar AfD-Stimmen abgezogen hat. Gefestigte Hasssekte.", "langs": ["deu"], "like_count": 97, "reply_count": 7, "repost_count": 21, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108490, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202402042154, "text": "Kritikw\u00fcrdiges bedarf dennoch der Kritik. \"Kartellparteien\" soll es doch nicht hei\u00dfen k\u00f6nnen?", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 10108491, "replied_author": 1808203, "thread_root": 3319486, "thread_root_author": 1689, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108492, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202402041239, "text": "Ich habe mit Fabian Michl, Jura-Professor und Experte f\u00fcr Wahlrecht gesprochen, der Merz\u2019 Vorwurf des Gerrymanderings durch die Ampel-Regierung einordnet. Seine Einsch\u00e4tzung: Unwissen oder bewusste Falschinformation. www.volksverpetzer.de/analyse/merz...", "langs": ["deu"], "like_count": 674, "reply_count": 42, "repost_count": 327, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 2434177, "reposted_author": 1607, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108493, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202402031406, "text": "Selten habe ich den Charakter eines Menschen von einem Foto so treffend eingefangen gesehen.\n\"A combative old white man who speaks of gays and pedophiles in the same breath.\"", "langs": ["deu"], "like_count": 798, "reply_count": 28, "repost_count": 268, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 1853573, "reposted_author": 3876, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108494, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202402031608, "text": "Heute wieder tolle Demos gegen die AfD:\n\nBerlin 150.000 (Polizei) bis 300.000 (Veranstalter)\nKassel 5000\nDarmstadt 3000\nHannover 7000 bis 10.000\nPotsdam 2700\nDresden 30.000\nMainz 10.000\nSaarbr\u00fccken 15.000\nKrefeld 10.000\nFreiburg 30.000\nAugsburg 25.000\n\nwww.rnd.de/politik/gros...", "langs": ["deu"], "like_count": 501, "reply_count": 19, "repost_count": 161, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 669054, "reposted_author": 71136, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108495, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202402030823, "text": "Einiges los heute und morgen!", "langs": ["deu"], "like_count": 391, "reply_count": 18, "repost_count": 152, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 917713, "reposted_author": 8064, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108496, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202402011009, "text": "\u201eWenn wir morgen in einer Regierungsverantwortung sind, dann m\u00fcssen wir diesen Parteienstaat abschaffen.\u201c\nSoll niemand sagen, man h\u00e4tte es nicht wissen k\u00f6nnen.", "langs": ["deu"], "like_count": 700, "reply_count": 20, "repost_count": 304, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 1781268, "reposted_author": 20148, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 3319486, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202402011008, "text": "Hinter Weidels \"Diese Regierung hasst Deutschland\" kann man die Springerstiefel der \"alten\" Neonazis stampfen h\u00f6ren, gr\u00f6lend: \"Wer Deutschland nicht liebt, soll Deutschland verlassen!\" Nicht nur Migranten w\u00fcrden von einem AfD-Staat entrechtet und vertrieben. Auch Andersdenkende.", "langs": ["deu"], "like_count": 256, "reply_count": 6, "repost_count": 73, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108497, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202401292226, "text": "Sellner sucht seine Identit\u00e4t, H\u00f6cke seine M\u00e4nnlichkeit, Weidel eine menschliche Emotion und Chrupalla einen klaren Gedanken. \nUnd wer muss drunter leiden? Wir.", "langs": ["deu"], "like_count": 81, "reply_count": 2, "repost_count": 24, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 6169652, "reposted_author": 12825, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108498, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202401311451, "text": "Sei ein Mensch, zitiert der Sohn eines Holocaust \u00dcberlebenden, der Sportreporter Marcel Reif, seinen Vater zur Gedenkstunde im Deutschen Bundestag.\nVers\u00f6hnung.\n\nEinige Zeit danach tritt Alice Weidel ans Rednerpult. \nKeine Pointe.", "langs": ["deu"], "like_count": 32, "reply_count": 0, "repost_count": 9, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 2133594, "reposted_author": 12825, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108499, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202401311648, "text": "Wenn das kein rechtes uBoot ist, dann wei\u00df ich auch nicht ...\n\nBlockempfehlung: bsky.app/profile/frei...", "langs": ["deu"], "like_count": 27, "reply_count": 9, "repost_count": 11, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 10108500, "reposted_author": 468200, "quotes": 181019, "quoted_author": 48437, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 5228295, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202401311721, "text": "Die Weidel-Rede im Bundestag heute abgr\u00fcndig gruselig. Voller Verachtung, hetzerischen Verdrehungen und blindw\u00fctigem Hass. Wie wird man so? Britta Hasselmann findet die richtigen Worte daf\u00fcr. \u00dcbrigens eine starke und sympathische Politikerin.", "langs": ["por"], "like_count": 54, "reply_count": 0, "repost_count": 9, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108501, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202401310417, "text": "\u201eDie wirtschaftlichen Einbu\u00dfen durch den Brexit ganz pr\u00e4zise zu beziffern sei schwierig, so Sampson. Sie liegen Modellen zufolge im Bereich von drei bis f\u00fcnf Prozent des Bruttoinlandprodukts.\u201c www.tagesschau.de/ausland/euro...", "langs": ["deu"], "like_count": 11, "reply_count": 1, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 3145736, "reposted_author": 1632, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108502, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202401301834, "text": "Bitte flei\u00dfig teilen. \n\nDiese Demo in Aue ist wahnsinnig mutig und braucht unbedingt Unterst\u00fctzung! \nDie \"Freien Sachsen\" rufen auf Telegram dazu auf, diese Demo f\u00fcr Demokratie und Menschlichkeit zu st\u00f6ren. Wir d\u00fcrfen nicht zulassen, dass Ihnen das gelingt!", "langs": ["deu"], "like_count": 658, "reply_count": 12, "repost_count": 443, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 1158086, "reposted_author": 581813, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108503, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202401301031, "text": "Wie X zu einer Plattform f\u00fcr Desinformation, Hass und Hetze wurde, hat Philipp Mutzbauer in den \u00bbBl\u00e4ttern\u00ab analysiert: (2/2) www.blaetter.de/ausgabe/2023...", "langs": ["deu"], "like_count": 22, "reply_count": 0, "repost_count": 9, "reply_to": 10108504, "replied_author": 167510, "thread_root": 10108504, "thread_root_author": 167510, "repost_from": 10108505, "reposted_author": 167510, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108506, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202401281645, "text": "Silke Schr\u00f6der, Ex-Vorstandsmitglied vom \"Verein deutsche Sprache\" wurde durch ihre Teilnahme am vom Correctiv enth\u00fcllten Treffen bekannt. Andere kennen sie vielleicht schon von ihrem TV-Talk bei \"tv Berlin\". Was hinter dem Lokalsender steckt. www.volksverpetzer.de/aktuelles/co...", "langs": ["deu"], "like_count": 220, "reply_count": 4, "repost_count": 74, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 3518771, "reposted_author": 1231, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 5636614, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202401282252, "text": "Selenskyj sehr stark im Interview bei Miosga. Klug abw\u00e4gend, empathisch, ungebrochen tapfer, und bei allem gebotenen Ernst lie\u00df er sich seinen Humor nicht austreiben. Authentisch sympathisch. Was f\u00fcr ein Kontrast zum Diktator im Kreml!", "langs": ["por"], "like_count": 73, "reply_count": 2, "repost_count": 16, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108507, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202401270734, "text": "", "langs": ["por"], "like_count": 18, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108508, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202401270722, "text": "", "langs": ["por"], "like_count": 21, "reply_count": 1, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108509, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202401270022, "text": "\"Der CDU-Landtagsabgeordnete und stellvertretende Landesvorsitzende Frank Bommert hat nun doch einger\u00e4umt, gelogen zu haben: Er hat den umstrittenen Whatsapp-Status, in dem er Spitzenpolitikern den Tod w\u00fcnscht, selbst verfasst. Die CDU hat erste Konsequenzen gezogen.\"\n\nwww.rbb24.de/politik/beit...", "langs": ["deu"], "like_count": 147, "reply_count": 15, "repost_count": 61, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 830795, "reposted_author": 15352, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108510, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202401241011, "text": "Das sind nicht \"meine\" Pfeifen. Bin parteilos.", "langs": ["por"], "like_count": 3, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 10108511, "replied_author": 1632934, "thread_root": 6169869, "thread_root_author": 1689, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108512, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202401240749, "text": "Bundestagsvizepr\u00e4sidentin Yvonne Magwas, direkt gew\u00e4hlte Abgeordnete im Vogtland, stellte sich eben im DLF hinter die Einordnung der AfD als \"Nazi-Partei\" durch @\nMP HendrikWuest, gerade auch im Blick auf die s\u00e4chsische AfD. Es gibt sie noch, die klugen, klaren CDU-Stimmen im Osten.", "langs": ["por"], "like_count": 69, "reply_count": 2, "repost_count": 19, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108513, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202401240748, "text": "Kommen Sie mal raus aus Ihrer bin\u00e4ren Freund-Feind-Logik.", "langs": ["por"], "like_count": 0, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 10108514, "replied_author": 1689, "thread_root": 6169869, "thread_root_author": 1689, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108514, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202401240700, "text": "N\u00f6. Es k\u00f6nnen auch beide Seiten kritikw\u00fcrdig sein. Sage ich Ihnen \u00fcbrigens als fr\u00fcherer Betriebsrat.", "langs": ["por"], "like_count": 6, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 10108515, "replied_author": 488028, "thread_root": 6169869, "thread_root_author": 1689, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108516, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202401240600, "text": "Wenn Sie verbeamtet sind, logisch.", "langs": ["por"], "like_count": 1, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 10108517, "replied_author": 617602, "thread_root": 6169869, "thread_root_author": 1689, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108518, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202401232300, "text": "Hab ich schon.", "langs": ["por"], "like_count": 2, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 10108519, "replied_author": 488028, "thread_root": 6169869, "thread_root_author": 1689, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108520, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202401232259, "text": "Nicht unbedingt in jedem Sektor und nicht schrankenlos. Staatsschutz geht vor.", "langs": ["por"], "like_count": 6, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 10108521, "replied_author": 617602, "thread_root": 6169869, "thread_root_author": 1689, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108522, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202401231842, "text": "Wer wissen will, wie es um die AfD bestellt ist, der sollte sich das heutige @@4120684 mit dem angeblich gem\u00e4\u00dfigten MdB Kay Gottschalk zu Gem\u00fcte f\u00fchren. Zeigt sich gleich zu Beginn erfreut, dass es demn\u00e4chst den ersten AfD-MP geben werde.\nH\u00f6cke hat die Partei im Griff.", "langs": ["por"], "like_count": 20, "reply_count": 3, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108523, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202401231813, "text": "Berlins fr\u00fcherer CDU-Finanzsenator Peter Kurth hat AfD-Politiker und rechtsextreme Taktgeber in seine Wohnung eingeladen. Wir haben die Namen von 15 Teilnehmern recherchiert. Die Liste liest sich wie das \"Who is who\" der Neuen Rechten.", "langs": ["deu"], "like_count": 371, "reply_count": 22, "repost_count": 189, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 3195581, "reposted_author": 1222, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 6169869, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202401231035, "text": "Erinnere mich noch daran, wie zu meiner Schulzeit sp\u00f6ttisch gefragt wurde, wieso #Lokf\u00fchrer eigentlich verbeamtet sein m\u00fcssten. Nun paralysieren sie, aufgestachelt von einem Ma\u00dflosen, die Infrastruktur eines Landes, das eh in einer Wirtschaftskrise steckt - und indirekt im Krieg.", "langs": ["por"], "like_count": 18, "reply_count": 12, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2133727, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202401230955, "text": "Die gro\u00dfe Masse der AfD-W\u00e4hler ist moralisch und politisch v\u00f6llig \"schmerzfrei\", verhetzt und abgestumpft. Sonst g\u00e4be es ja jetzt einen Einbruch in den Umfragen. Dass nur eine Minderheit ein \"geschlossen rechtsextremes Weltbild\" hat, vernebelt die verfassungs- und menschenfeindliche Realit\u00e4t.", "langs": ["por"], "like_count": 73, "reply_count": 5, "repost_count": 28, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108524, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202401230953, "text": "Viel zu sp\u00e4t und schludrig hat die CDU-Parteispitze das Thema \"Werteunion\" angepackt. Wer sich alles hinter Maa\u00dfen stellte (noch 2021!) oder sich einfach opportunistisch wegduckte, ist eine Schande. Wer so wenig Urteilskraft hat, kann das Land nicht regieren.", "langs": ["por"], "like_count": 49, "reply_count": 2, "repost_count": 6, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 8449270, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202401221845, "text": "Habe das st\u00e4ndige Exkulpieren der AfD-W\u00e4hler satt. Seit 2015 gibts 3 Vorsitzwechsel mit Radikalisierungsschub. Die Partei akzeptiert gesichert rechtsextreme LV. Wer sie noch w\u00e4hlt, handelt undemokratisch und unmoralisch, ja menschenverachtend. Das h\u00e4tte Merz bei Miosga auch mal sagen k\u00f6nnen.", "langs": ["por"], "like_count": 94, "reply_count": 6, "repost_count": 25, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108525, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202401221844, "text": "AfD-Fraktion beim Trauerakt f\u00fcr #Sch\u00e4uble im Bundestag mit sehr wenigen Abgeordneten. Man kann ja dabei auch nicht p\u00f6beln. Das parlamentarische Zehntel hat 60% der 51 Ordnungsrufe 2023 provoziert. Allein \"Herzogin\" Storch 8 von 51. Z\u00fcgellos. Aber larmoyant einen Bundestagsvizepr\u00e4sidenten fordern.", "langs": ["por"], "like_count": 51, "reply_count": 1, "repost_count": 10, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108526, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202401221205, "text": "Bonn.\nHeilige Messe im Zeichen von Freiheitlichkeit und Demokratie am 21.01.2024\nHinweis von @@1689 \nDo geht das.\nwww.youtube.com/live/wtviFcK...", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 0, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 10108527, "reposted_author": 166600, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1296460, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202401210904, "text": "Sp\u00e4t w\u00fcrdigt Merz die Demos. Bewegt sich sonst vielleicht mehr in Kreisen, in denen die Ampel als gr\u00f6\u00dferes \u00dcbel als die AfD betrachtet wird, bekommt jetzt von den Hunderttausenden Demonstranten eine Lehre erteilt und macht den Talleyrand: \"Da geht mein Volk. Ich muss ihm nach. Ich bin sein F\u00fchrer!\"", "langs": ["por"], "like_count": 221, "reply_count": 12, "repost_count": 52, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 5228826, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202401210903, "text": "Bis in Unionskreise hinein werden die Demos gegen Rechtsextremismus als \"links\" oder, von ganz Verstrahlten, sogar als linksradikal (Trump-Masche) geframed. Den fr\u00fcher stets verurteilten Stra\u00dfenblockaden, diesmal durch eigene Klientel, wurde zuvor aber unterw\u00fcrfig gehuldigt.", "langs": ["por"], "like_count": 72, "reply_count": 4, "repost_count": 21, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108528, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202401201757, "text": "Hunderte Demonstranten gegen Rechtsextremismus in Spremberg (AfD-Ergebnis bei letzter Landtagswahl: 36%) und in Luckenwalde (AfD: 25%) sind mindestens so bemerkenswert wie die Hunderttausenden im ganzen Land.", "langs": ["deu"], "like_count": 1722, "reply_count": 43, "repost_count": 395, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 615276, "reposted_author": 1226, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108529, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202401201530, "text": "Der Vizechef der Jungen Alternative und AfD-Kandidat zur Europawahl (Listenplatz 12) Tomasz Froelich vergleicht die B\u00fcrger, die gegen Rechtsextremismus auf die Stra\u00dfe gehen, mit Schafen. Und wir wissen alle, was mit Schafen in der Regel passiert.", "langs": ["deu"], "like_count": 109, "reply_count": 14, "repost_count": 29, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 2133789, "reposted_author": 1581, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108530, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202401201519, "text": "1/2 \u201eMan k\u00f6nnte fragen: Wie passt Ruprecht Polenz hierher, der M\u00fcnsteraner, der sich f\u00fcr eine humane Fl\u00fcchtlingspolitik einsetzt und seine Partei immer wieder auffordert, nicht der Rhetorik der AfD zu verfallen? 2/2\n\nwww.zeit.de/gesellschaft...", "langs": ["deu"], "like_count": 105, "reply_count": 6, "repost_count": 21, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 4294768, "reposted_author": 1191, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108531, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202401201538, "text": "Frankfurt stabil", "langs": ["deu"], "like_count": 381, "reply_count": 4, "repost_count": 71, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 3840827, "reposted_author": 75972, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108532, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202401201615, "text": "Irrationale Fanatiker \"stellt\" man nicht \"inhaltlich\", ihrer sektenartigen Psychodynamik ist mit Diskurs kaum noch beizukommen. Man d\u00e4mmt sie mit politischen und rechtlichen Mitteln ein, k\u00e4mpft um die Wankelm\u00fctigen und st\u00e4rkt die Verteidiger des Rechtsstaats und der Menschenfreundlichkeit.", "langs": ["por"], "like_count": 63, "reply_count": 3, "repost_count": 24, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 1106599, "quoted_author": 1231, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108533, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202401191729, "text": "Mein Kollege Sebastian Haupt hat heute gebastelt und diese tolle Grafik gebaut: \u00dcbersicht \u00fcber die gerade angek\u00fcndigten Demos gegen Rechts. @@1639", "langs": ["deu"], "like_count": 1285, "reply_count": 47, "repost_count": 662, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 570184, "reposted_author": 272917, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108534, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202401192151, "text": "Wir sind Redakteur:innen aus ganz Deutschland, wir sind das Team hinter evangelisch.de und wir sind gegen Rechts.", "langs": ["deu"], "like_count": 34, "reply_count": 0, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 10108535, "reposted_author": 720680, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108536, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202401181825, "text": "Wenn jeder #Faschist genannt werden darf, fallen echte Faschisten nicht mehr auf. Der gerichtliche Erfolg einer Spiegel-Autorin gegen den AfD-Politiker #Brandner ist daher auch ein Sieg f\u00fcr die Debattenkultur, kommentiert LTO-Chefredakteur Dr. Felix W. Zimmermann.", "langs": ["deu"], "like_count": 104, "reply_count": 3, "repost_count": 41, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 10108537, "reposted_author": 1659, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 669730, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202401191930, "text": "Pervertierte Religion. Ekelerregend. Geradezu blasphemisch. So erquatscht man sich das (J\u00fcngste) Gericht.", "langs": ["por"], "like_count": 32, "reply_count": 4, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108538, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202401191833, "text": "Bei einer Demonstration am Jungfernstieg in Hamburg kamen \u00fcber acht Mal so viele Menschen wie angemeldet. Versammlung wegen \u00dcberf\u00fcllung abgebrochen.", "langs": null, "like_count": 441, "reply_count": 7, "repost_count": 122, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 1783250, "reposted_author": 1520, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108539, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202401191842, "text": "Katholische Ost-Bisch\u00f6fe erteilen rechten Parteien wie AfD eine Absage. \"Eine Schnittmenge zwischen Christentum und AfD existiert nicht.\"", "langs": ["deu"], "like_count": 54, "reply_count": 4, "repost_count": 19, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 669717, "reposted_author": 401705, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108540, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202401191843, "text": "Demos gegen Rechts, dieses Wochenende:", "langs": ["deu"], "like_count": 500, "reply_count": 17, "repost_count": 205, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 3146070, "reposted_author": 8064, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108541, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202401151206, "text": "Der bayerische AfD-Vize B\u00f6hm hat am Wochenende auf dem Parteitag in Greding gesagt, man m\u00fcsse \u201eden Karnickeln in den Parlamenten den verdienten Nackenschlag versetzen\u201c. Der O-Ton dieses Mordaufrufs ist im BR nachzuh\u00f6ren.", "langs": ["deu"], "like_count": 88, "reply_count": 5, "repost_count": 60, "reply_to": 669829, "replied_author": 1689, "thread_root": 669829, "thread_root_author": 1689, "repost_from": 669830, "reposted_author": 132601, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108542, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202401180855, "text": "Starker Auftritt gestern von Marcus Bensmann bei Lanz. Da bleibt von Wagenknechts wohlklingenden Nebelwerfer-Phrasen, die immer auf Distanzierung von den USA und Ann\u00e4herung an Putin-Russland hinauslaufen, nicht viel \u00fcbrig.", "langs": ["por"], "like_count": 16, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108543, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202401171529, "text": "\u00dcbrigens erstaunlich, wie viele Diskutanten den Verfassungsschutz\u00e4mtern quasi das Misstrauen aussprechen, indem sie behaupten, Belege f\u00fcr ein Verbotsverfahren m\u00fcssten erstmal m\u00fchsam gesammelt werden. Mehrere Landesverb\u00e4nde sind bereits gesichert rechtsextrem, die AfD duldet sie.", "langs": ["por"], "like_count": 23, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": 10108544, "replied_author": 1689, "thread_root": 5229186, "thread_root_author": 1689, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108544, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202401171528, "text": "Ich halte schon diese Behauptungen f\u00fcr verfassungsfeindlich, denn sie sprechen unserem demokratischen Rechtsstaat die Legitimit\u00e4t ab. Weitere Behauptungen zum Bildungs- und Mediensystem ver\u00e4hnlichen ihn mit einer Diktatur. Entsprechende Einlassungen sind etablierter Milieusprech.", "langs": ["por"], "like_count": 31, "reply_count": 1, "repost_count": 3, "reply_to": 5229186, "replied_author": 1689, "thread_root": 5229186, "thread_root_author": 1689, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 5229186, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202401171528, "text": "Das #AfD-Grundsatzprogramm behauptet, die \"Volkssouver\u00e4nit\u00e4t\" sei eine \"Fiktion\" geworden, \"heimlicher Souver\u00e4n\" \"eine kleine, machtvolle politische F\u00fchrungsgruppe innerhalb der Parteien\"; Deutschland befinde sich in einem \"illegitimen Zustand\", der vom Staatsvolk zu beenden sei.", "langs": ["por"], "like_count": 23, "reply_count": 2, "repost_count": 6, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108545, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202401171525, "text": "Bei der n\u00e4chsten Wahl werden nicht mehr nur Wahlomat-m\u00e4\u00dfig Policy-Angebote gew\u00e4hlt wie aus dem Warensortiment im Supermarkt. Die Systemfrage steht nun \u00fcber allem. W\u00e4hlbar sind nur Parteien, die glasklar daf\u00fcr b\u00fcrgen, einen AfD-Staat zu verhindern. Ohne jedes Wackeln irgendwo.", "langs": ["por"], "like_count": 37, "reply_count": 2, "repost_count": 10, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108546, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202401162219, "text": "Sage mir also niemand, das Problem sei nur eine Partei. Tats\u00e4chlich ist es inzwischen das Volk in gro\u00dfen Teilen. Aus zwei Einparteiendiktaturen mit verheerenden Folgen nichts gelernt (oder wieder vergessen). Politisch strunzdumm. Da wundere man sich nicht \u00fcber 22% AfD.", "langs": ["por"], "like_count": 64, "reply_count": 1, "repost_count": 8, "reply_to": 9598099, "replied_author": 1689, "thread_root": 9598099, "thread_root_author": 1689, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 9598099, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202401162218, "text": "Der Aussage: \"Was Deutschland jetzt braucht, ist eine einzige starke Partei, die die Volksgemeinschaft insgesamt verk\u00f6rpert\" widersprechen laut Mitte-Studie nur 56% (!) der Deutschen klipp und klar. 10% stimmen \"voll und ganz\", 14% \"\u00fcberwiegend\" zu, 19% unsicher \"teils, teils\".", "langs": ["por"], "like_count": 90, "reply_count": 6, "repost_count": 18, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108547, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202401161236, "text": "Wie nach 1945 eine rechte Sammlungspartei verhindert wurde \u2013 und was wir daraus lernen sollten, beleuchtet Dominik Rigoll in den aktuellen \u00bbBl\u00e4ttern\u00ab: www.blaetter.de/ausgabe/2024...", "langs": ["deu"], "like_count": 31, "reply_count": 0, "repost_count": 22, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 18240, "reposted_author": 167510, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108548, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202401161013, "text": "Allerdings scheint es bei nicht wenigen auch kein Wissensproblem zu sein, sondern die blanke Z\u00fcgellosigkeit, die bedenkenlos verbal eskaliert, um dem eigenen Interesse Nachdruck zu verleihen. Im Kern besteht also nicht nur ein Bildungs-, sondern ein Moralproblem: B\u00fcrgertugenden.", "langs": ["por"], "like_count": 26, "reply_count": 5, "repost_count": 2, "reply_to": 10108549, "replied_author": 1689, "thread_root": 6170253, "thread_root_author": 1689, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108549, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202401161012, "text": "Und man fragt sich, was Jahrzehnte politischer Bildung  mit Bundeszentrale, Landeszentralen, Programmen freier Tr\u00e4ger, Schulunterricht etc. eigentlich gebracht haben? Und danach kann ein Grossteil der Bev\u00f6lkerung, auch Akademiker, nicht mal Rechtsstaat und Diktatur unterscheiden?", "langs": ["por"], "like_count": 24, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 6170253, "replied_author": 1689, "thread_root": 6170253, "thread_root_author": 1689, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108550, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202401152042, "text": "Mal so ein Gedanke f\u00fcr Leute in Presse, Funk und Fernsehen, und alle anderen:", "langs": ["deu"], "like_count": 440, "reply_count": 4, "repost_count": 135, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 669933, "reposted_author": 23783, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 6170253, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202401161011, "text": "Wundere mich sehr, dass viele erst jetzt, nach #Potsdam, aufwachen. Nach so vielen Entgleisungen von AfD-Politikern, Enth\u00fcllungen \u00fcber rechtsextreme Mitarbeiter, Studien \u00fcber das Denken von AfD-W\u00e4hlern. Schon das Programm der Partei atmet Hass auf alles Andersartige und verleumdet unseren Staat.", "langs": ["por"], "like_count": 54, "reply_count": 5, "repost_count": 12, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 669829, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202401151133, "text": "FDP-Chef Lindner in der Parteiverbotsdebatte dagegen, die AfD \"als Konkurrenz auszuschalten\". Wie kann man als Politprofi zu leichtfertig falsch daherreden? Es geht nicht darum, sich eines unbequemen \"Konkurrenten\" zu entledigen, sondern den demokratischen Rechtsstaat vor Extremisten zu sch\u00fctzen.", "langs": ["por"], "like_count": 306, "reply_count": 27, "repost_count": 92, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108551, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202401130928, "text": "Man beginnt zunehmend zu verstehen warum die ersch\u00f6pften und genervten Politiker in den 30ern nach x Neuwahlen auch irgendwann der Ansicht waren, die Faschisten sollten einfach mal machen, dann werde das Volk schon merken, dass die auch nicht besser sind -.-", "langs": ["deu"], "like_count": 17, "reply_count": 0, "repost_count": 4, "reply_to": 10108552, "replied_author": 1689, "thread_root": 10108552, "thread_root_author": 1689, "repost_from": 10108553, "reposted_author": 173520, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108554, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202401131039, "text": "libmod.de/andreas-puet...", "langs": ["por"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 10108555, "replied_author": 796044, "thread_root": 10108552, "thread_root_author": 1689, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108556, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202401131038, "text": "N\u00f6. Beides.", "langs": ["por"], "like_count": 0, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 10108557, "replied_author": 145900, "thread_root": 10108552, "thread_root_author": 1689, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108558, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202401131035, "text": "Der massive rechtsradikale und konservative Angriff auf Moral gibt Ihnen nicht zu denken?", "langs": ["por"], "like_count": 2, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 10108555, "replied_author": 796044, "thread_root": 10108552, "thread_root_author": 1689, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108559, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202401131034, "text": "\"Nationalbolschewismus\" sagt Ihnen was? Sie sind rechts und links zugleich.", "langs": ["por"], "like_count": 6, "reply_count": 5, "repost_count": 1, "reply_to": 10108560, "replied_author": 145900, "thread_root": 10108552, "thread_root_author": 1689, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108552, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202401130910, "text": "Glaube \u00fcbrigens, dass die n\u00e4chste Bundesregierung, egal in welcher Koalition, schon bald \u00e4hnlich unbeliebt sein wird wie die Ampel.\nDenn die Rechtsextremen, ein F\u00fcnftel der Gesellschaft im Schlepptau, hetzen weiter. Plus Wagenknecht-Linke, Krisenbelastung und moralische Dekadenz.", "langs": ["por"], "like_count": 82, "reply_count": 13, "repost_count": 23, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108561, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202401121046, "text": "Nicht wegen Ihrer \"Meinung\", sondern wegen Ihrer impliziten Unterstellung und unzul\u00e4nglichen Informiertheit und kleinlichen Abforderung einer Kritikleistung.", "langs": ["por"], "like_count": 0, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108562, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202401110832, "text": "Ziemlich albern, mir da ein St\u00f6ckchen hinzuhalten. Habe die Bauernblockaden mindestens so intensiv wie die von LG kritisiert, nur mehr auf X.", "langs": ["por"], "like_count": 0, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108563, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202401110749, "text": "Das Erschreckendste, Gef\u00e4hrlichste an den neuen \"Konservativen\" ist nicht ihre Fremdenfeindlichkeit, ihr Nationalchauvinismus, ihre Zukunftsverweigerung gegen \u00f6kologische Vernunft, sondern ihre Unf\u00e4higkeit zum Rechtsstaat. #Polen #Ungarn #Serbien #TrumpDiktatur #noAfD", "langs": ["por"], "like_count": 30, "reply_count": 4, "repost_count": 6, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108564, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202401100848, "text": "Was f\u00fcr ein Kontrast zwischen @@4104640 und @@4108081. Und das sagt eigentlich schon alles \u00fcber die aktuelle geistige (und charakterliche) Verfassung der politischen Eliten des deutschen Konservatismus. Opportunismus, Feigheit und dumpfes Haudrauf. Statt das Land mit zu f\u00fchren.", "langs": ["por"], "like_count": 22, "reply_count": 3, "repost_count": 7, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 10108565, "quoted_author": 12774, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 5230073, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202401090802, "text": "Die Verve, mit der @@4099781 und @@4103896 sich f\u00fcr den vollst\u00e4ndigen Erhalt umfangreicher Subventionen im Agrarsektor in die Bresche werfen, passt so gar nicht zur wirtschaftsliberalen Neuakzentuierung in Programmatik und Personalaufstellung. #Klientelismus statt Ordnungspolitik.", "langs": ["por"], "like_count": 50, "reply_count": 4, "repost_count": 10, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108566, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202401082115, "text": "Nun ist's vorbei mit der Druckserei. Der deutsche Ungeist zeigt sich wieder g\u00e4nzlich ungehemmt. Wer Galgen aufstelllt, will auch Menschen daran baumeln sehen.", "langs": ["deu"], "like_count": 239, "reply_count": 22, "repost_count": 75, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 9463448, "reposted_author": 1581, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108567, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202401090746, "text": "Bauern: \"Stoppt den \u00d6kosozialismus!\"\nPolitik: \"Okay, wir streichen Subventionen.\"\nBauern: \"Hey! Moment! So war das nicht.... \ud83e\udd2f\"", "langs": ["deu"], "like_count": 1411, "reply_count": 30, "repost_count": 315, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 2271208, "reposted_author": 1230, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108568, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202401072136, "text": "\"Was eine polarisierte Gesellschaft mindestens noch verbinden muss, ist die Achtung der Rechtsregeln, nach denen Konflikte ausgetragen werden. N\u00f6tigung, \u00dcbergriffigkeit und Schikane sind mit der Zivilit\u00e4t des Ringens um Probleml\u00f6sungen unvereinbar.\" #Bauern\nwww.domradio.de/artikel/poli...", "langs": ["por"], "like_count": 28, "reply_count": 0, "repost_count": 6, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 7890460, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202401060822, "text": "Sicher NICHT zuf\u00e4llig ist jedenfalls, dass der peinlichste Tweet zu Sch\u00e4ubles Begr\u00e4bnis von Frau Kl\u00f6ckner kommt.\nEs gab 6 starke Ansprachen. Im Setting Trauergottesdienst in der Heimat haben Landesbisch\u00f6fin, Landesvater und Tochter des Verstorbenen wohl den Vorrang. Mannomann!", "langs": ["por"], "like_count": 77, "reply_count": 3, "repost_count": 12, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108569, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202401051216, "text": "Dass ein Minister, ein demokratisch gew\u00e4hlter Volksvertreter, in eine derart bedrohliche Situation ger\u00e4t, ist nicht nur ein Angriff auf seine pers\u00f6nliche Sicherheit, sondern ein Angriff auf die Grundprinzipien der Demokratie selbst.", "langs": ["deu"], "like_count": 1227, "reply_count": 45, "repost_count": 336, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 1595804, "reposted_author": 1588, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108570, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202401051329, "text": "Vor 78 Jahren wurde Julius Leber, Widerstandsk\u00e4mpfer gegen den Nazi-Faschismus, hingerichtet. Er weigerte sich trotz Folter Mitverschw\u00f6rer*innen zu verraten. Sein Todesurteil kommentierte er so: \u201eF\u00fcr eine so gute und gerechte Sache ist der Einsatz des eigenen Lebens der angemessene Preis.\u201c RIP.", "langs": ["deu"], "like_count": 226, "reply_count": 3, "repost_count": 63, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 7901148, "reposted_author": 9414, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108571, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202401051218, "text": "Derzeit ist die Lage mit den #Bauernprotesten sehr dynamisch. Zur versuchten Erst\u00fcrmung der F\u00e4hre gehen derzeit viele Ger\u00fcchte herum und es ist vielen unklar, welche Quellen gerade in Sozialen Medien vertrauensw\u00fcrdig sind. [1/5] \ud83e\uddf5", "langs": ["deu"], "like_count": 57, "reply_count": 7, "repost_count": 35, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 1786443, "reposted_author": 39043, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108572, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202401021207, "text": "Die ukrainische Hauptstadt Kiew ist am Dienstagmorgen Ziel eines schweren russischen Raketenangriffs geworden. Dabei setzte Russland mehrere Hyperschallraketen des Typs Kinschal ein. youtube.com/shorts/3_P2r...", "langs": ["deu"], "like_count": 10, "reply_count": 0, "repost_count": 10, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 10108573, "reposted_author": 1537, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108574, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202401021054, "text": "Studie: In 50% aller Altbauten lassen sich #W\u00e4rmepumpen direkt einbauen. Bei weiteren 40% reicht der Tausch einiger Heizk\u00f6rper. Nur bei 10% der Geb\u00e4ude sind gr\u00f6\u00dfere Ma\u00dfnahmen erforderlich. Warum also die Mega-Aufregung \u00fcber das Heizungsgesetz letztes Jahr?\nwww.tga-fachplaner.de/meldungen/wa...", "langs": ["deu"], "like_count": 678, "reply_count": 50, "repost_count": 329, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 640545, "reposted_author": 8183, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108575, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202312312245, "text": "Danke, liebe Liane, auch f\u00fcr das Wiedersehen in Hamburg!", "langs": ["por"], "like_count": 0, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 10108576, "replied_author": 71989, "thread_root": 10108577, "thread_root_author": 1689, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108577, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202312312206, "text": "Zum Neuen Jahr!\nIn ihm sei's begonnen, \nder Monde und Sonnen \nan blauen Gezelten \ndes Himmels bewegt. \nDu, Vater, du rate! \nLenke du und wende! \nHerr, dir in die H\u00e4nde \nsei Anfang und Ende, \nsei alles gelegt! \n(Eduard M\u00f6rike)", "langs": ["por"], "like_count": 36, "reply_count": 4, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108578, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202312282033, "text": "Gibt eben auch kleinkarierte Linke.", "langs": ["por"], "like_count": 0, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 10108579, "replied_author": 150579, "thread_root": 10108580, "thread_root_author": 1689, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108580, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202312280127, "text": "Ich war 1997 dabei, als Wolfgang #Sch\u00e4uble sich 90 Min (!) Zeit f\u00fcr Sch\u00fclerzeitungsredakteure nahm. Einer fragte: \u201eWas wollen Sie tun, um mich n\u00e4chstes Jahr zur Wahl zu kriegen?\u201c Sch\u00e4uble: \u201eSie tun mir keinen Gefallen, wenn Sie zur Wahl gehen, sondern sich selbst. Sie regeln Ihre Angelegenheiten\u201c.", "langs": ["por"], "like_count": 37, "reply_count": 1, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108581, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202312240643, "text": "Jedes Jahr zu Weihnachten und Ostern geilen sich Nazis auf \ud835\udd4f daran auf, mir ein frohes Fest zu w\u00fcnschen. Oft in Kombination mit versuchtem Deadnaming (\u201eLieber Felix\u201c). In der Vergangenheit immer als DM, aber jetzt ist ein \ud83d\udd12 am Account, also per Mention.\nNein, ich vermisse das Musk-Shithole nicht.", "langs": ["deu"], "like_count": 118, "reply_count": 15, "repost_count": 12, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 7890946, "reposted_author": 15661, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108582, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202312241722, "text": "Erste Lesung der Heiligen Nacht, Jesaja 9,3-5: \"Den Stab auf seiner Schulter, den Stock seines Antreibers zerbrachst du... Jeder Stiefel, der dr\u00f6hnend daherstampft, jeder Mantel, im Blut gew\u00e4lzt, wird verbrannt... Denn ein Kind wurde uns geboren\". \nFriedvolle, frohe #Weihnachten!", "langs": ["por"], "like_count": 16, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108583, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202312212114, "text": "Empfehle den Artikel von Andreas P\u00fcttmann zum Christlichen im neuen CDU-Grundsatzprogramm.\nbsky.app/profile/puet...", "langs": ["deu"], "like_count": 7, "reply_count": 0, "repost_count": 3, "reply_to": 10108584, "replied_author": 1191, "thread_root": 2320705, "thread_root_author": 1191, "repost_from": 10108585, "reposted_author": 96833, "quotes": 10108586, "quoted_author": 1689, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108587, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202312211506, "text": "Das Verhalten der #CDU unter #Merz gleicht einer politischen Selbstaufgabe. Man hat den Anspruch verloren konstruktiv zu gestalten + Konzepte zu entwickeln + Alternativen aufzuzeigen. Man setzt v\u00f6llig enthemmt auf Populismus, Zuspitzung + Demagogie. So demontiert sich die Union selbst.", "langs": ["deu"], "like_count": 393, "reply_count": 34, "repost_count": 131, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 7891123, "reposted_author": 1175, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108588, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202312211445, "text": "2/2: \"christliche Sozialethik\" von 2 auf 0), aber kurz danach ein riesen Theater zur Verteidigung des christlichen Weihnachtsfests als deutscher Leitkultur mit Christbaum &Co veranstaltet?", "langs": ["por"], "like_count": 22, "reply_count": 4, "repost_count": 0, "reply_to": 5231085, "replied_author": 1689, "thread_root": 5231085, "thread_root_author": 1689, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 5231085, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202312211444, "text": "Wie nennt man das, wenn eine C-Partei in ihrem neuen Grundsatzprogramm ihre christliche durch eine \"b\u00fcrgerliche\" Zweitidentit\u00e4t relativiert und alle christlichen Zentralbegriffe reduziert (\"Gott\" von 11 auf 3, \"christlich\" von 45 auf 21, \"Kirchen\" von 11 auf 4,  N\u00e4chstenliebe\" von 2 auf 1,... 1/2", "langs": ["por"], "like_count": 23, "reply_count": 2, "repost_count": 6, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1789004, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202312210856, "text": "Das w\u00e4re ja wohl etablierte Zusammenarbeit, wenn das Fehlen einiger AfD-Stimmen f\u00fcr einen CDU-Antrag eine Beschwerde des CDU-Fraktionschefs bei H\u00f6cke ausl\u00f6ste.\nKeine \"Brandmauer\" mehr. Und Merz l\u00e4sst es einfach laufen. Ihm fehlt es an Autorit\u00e4t oder an Willen.", "langs": ["por"], "like_count": 91, "reply_count": 11, "repost_count": 50, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108589, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202312210339, "text": "Die politische Rechte in Deutschland ist im wesentlichen nur noch mit ihrem identit\u00e4ren Kulturkampf besch\u00e4ftigt. Bier saufen, r\u00f6hrende Hirsche, deutsche Buben und M\u00e4del unterm Christbaum, Kreuze im Dienstzimmer der deutschen Beamten, Schnitzel, Winnetou und Maib\u00e4ume. Vordemente Rentnerpolitik.", "langs": ["deu"], "like_count": 665, "reply_count": 57, "repost_count": 177, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 572734, "reposted_author": 3876, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108590, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202312210734, "text": "Kampf um Polens Fernsehen: Die neue Regierung in Warschau entwindet den abgew\u00e4hlten Nationalkonservativen die Kontrolle \u00fcber die \u00f6ffentlichen Medien. Die PiS, die den Sender TVP zum Propagandainstrument gemacht hat, sieht darin einen Anschlag auf die Pressefreiheit. \n\nzeitung.faz.net/faz/politik/...", "langs": ["deu"], "like_count": 33, "reply_count": 4, "repost_count": 10, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 10108591, "reposted_author": 196613, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108592, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202312192226, "text": "Premier Robert Fico plant, in der Slowakei \ud83c\uddf8\ud83c\uddf0 die Sonderstaatsanwaltschaft abzuschaffen. Ermittlungen der Beh\u00f6rde hatten 2018 zu seinem R\u00fccktritt gef\u00fchrt. Seit Oktober ist Fico aber wieder im Amt. \n\nwww.mdr.de/video/mdr-vi...", "langs": ["deu"], "like_count": 9, "reply_count": 2, "repost_count": 6, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 7891210, "reposted_author": 196613, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108593, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202312192355, "text": "Liebe M\u00e4nner, \n\nlernt doch bitte untereinander \u00fcber eure Gef\u00fchle zu sprechen, Verletzlichkeit und Schw\u00e4che zu zeigen, Euch in den Arm zu nehmen und f\u00fcreinander da zu sein. \n\nDie Welt w\u00e4re eine bessere. Und Frauen m\u00fcssten viel weniger Bullshit ertragen. \n\nDanke.", "langs": ["deu"], "like_count": 440, "reply_count": 15, "repost_count": 77, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 1433654, "reposted_author": 39000, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108594, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202312200001, "text": "Es gibt sie noch, die guten Nachrichten.", "langs": ["deu"], "like_count": 59, "reply_count": 3, "repost_count": 10, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 8079304, "reposted_author": 16138, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108595, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202312191237, "text": "www.welt.de/wirtschaft/p...", "langs": ["por"], "like_count": 5, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": 10108596, "replied_author": 205667, "thread_root": 6171501, "thread_root_author": 1689, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108597, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202312191237, "text": "Aber nicht zum Demonstrieren.", "langs": ["por"], "like_count": 7, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 10108598, "replied_author": 205667, "thread_root": 6171501, "thread_root_author": 1689, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108599, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202312182110, "text": "Der Verkehr war dennoch extrem beeintr\u00e4chtigt. Gewollt. Wieso kommt man mit Gro\u00dffahrzeugen? Normale Demo ginge doch auch? Will man schikanieren?", "langs": ["por"], "like_count": 11, "reply_count": 6, "repost_count": 0, "reply_to": 10108600, "replied_author": 73639, "thread_root": 6171501, "thread_root_author": 1689, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 6171501, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202312181927, "text": "Die rabiaten Stra\u00dfenblockaden der Bauern enth\u00fcllen nun wenigstens, welchen Kritikern der \"Klimakleber\" es wirklich um die Rechtsstaatlichkeit ging und welche einfach nur ihre politischen Pr\u00e4ferenzen und Ignoranzen ausagiert haben.", "langs": ["por"], "like_count": 334, "reply_count": 8, "repost_count": 98, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108601, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202312171815, "text": "662 Tage Krieg. Mit der Unterst\u00fctzung der Ramsteingruppe hat es die Ukraine seit dem 24.2.2022 geschafft, mehrere10K km2 ihres Territoriums zur\u00fcckzuerobern. Und jetzt mag man sich vorstellen, was m\u00f6glich gewesen w\u00e4re, wenn doppelt soviel und ohne zeitliche Verz\u00f6gerung geliefert 1", "langs": ["deu"], "like_count": 669, "reply_count": 14, "repost_count": 153, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 2320719, "reposted_author": 1219, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108602, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202312150750, "text": "Die CDU thematisiert die \"Leitkultur\" neu. Andreas P\u00fcttmann  ( @@1689) kommentiert, dass Muslime unter Generalverdacht geraten, und warnt, dass andere gef\u00e4hrlicher seien als jede Burka.", "langs": ["deu"], "like_count": 12, "reply_count": 0, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 10108603, "reposted_author": 181726, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108604, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202312150824, "text": "Die CDU w\u00e4rmt in ihrem neuen Grundsatzprogramm das Thema \u00bbLeitkultur\u00ab auf. @@1689 kritisiert, darin w\u00fcrden Muslime faktisch unter Generalverdacht gestellt. Die \u00bbVolksgenossen\u00ab, hinter deren Ressentiment die Merz-CDU opportunistisch her hechelt, seien mehr zu f\u00fcrchten als jede Burka:", "langs": ["deu"], "like_count": 19, "reply_count": 2, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 10108605, "reposted_author": 127397, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108606, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202312150805, "text": "An \"deutscher Leitkultur\" a la Merz-CDU w\u00fcrden massenhaft Deutsche selbst scheitern. Ein hypertrophes, plumpes, \u00fcbergriffiges und kontraproduktives Konstrukt gegen Muslime, das den wirklichen \"Hauptgegner\" verfehlt.\nwww.katholisch.de/artikel/4955...", "langs": ["por"], "like_count": 40, "reply_count": 4, "repost_count": 10, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108607, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202312150730, "text": "Berichte, dass ein massives Feuer in Jekaterinburg in der Beloyarskaya Fabrika Asbokartonnykh Izdeliy brennt. Dies ist ein Unternehmen, das Materialien liefert, die bei der Herstellung elektronischer Komponenten f\u00fcr das russische Milit\u00e4r verwendet werden.\n\nErstaunlich wo es \u00fcberall in ru brennt.\ud83d\ude0f", "langs": ["deu"], "like_count": 40, "reply_count": 2, "repost_count": 11, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 10108608, "reposted_author": 3492, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108609, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202312141534, "text": "70 Prominente aus Wissenschaft und Politik kritsieren den #Ukraine-Kurs der Bundesregierung. Um die Freiheit des Westens zu sichern, sei jetzt mehr Unterst\u00fctzung n\u00f6tig. \ud83c\uddfa\ud83c\udde6 Aufruf initiiert von Historiker Martin Schulze Wessel, Claudia Major und Norbert R\u00f6ttgen (CDU). \n\nwww.zeit.de/politik/deut...", "langs": ["deu"], "like_count": 17, "reply_count": 0, "repost_count": 7, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 8653530, "reposted_author": 196613, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108610, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202312141331, "text": "\"\u00dcberhaupt ersch\u00f6pfen sich christliche Bez\u00fcge nahezu ausschlie\u00dflich in identit\u00e4tspolitischen Charakterisierungen der Partei und der Landeskultur...\"\n\nAndreas P\u00fcttmann \u00fcber den Schwund christliche Zentralbegriffe im neuen Grundsatzprogramm der CDU.", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 0, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 10108611, "reposted_author": 96833, "quotes": 10108586, "quoted_author": 1689, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108612, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202312141359, "text": "", "langs": ["por"], "like_count": 6, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 10108613, "replied_author": 1689, "thread_root": 10108613, "thread_root_author": 1689, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108613, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202312141358, "text": "Hab mit \"The Pioneer\" \u00fcber den CDU-Programmentwurf gesprochen, speziell den Umgang mit dem Islam.", "langs": ["por"], "like_count": 15, "reply_count": 1, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108586, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202312141258, "text": "Die CDU erw\u00e4hnt christliche Zentralbegriffe in ihrem neuen Grundsatzprogramm deutlich seltener als zuvor. Und wenn, dann h\u00e4ufig als identit\u00e4tspolitisches Merkmal. Der Bezug auf die \"christliche Sozialethik\" wurde begrifflich ganz getilgt.\nwww.pro-medienmagazin.de/cdu-grundsat...", "langs": ["deu"], "like_count": 40, "reply_count": 3, "repost_count": 12, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108614, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202312131505, "text": "Im WDR-\"Tagesgespr\u00e4ch\" diskutierte ich heute mittag \u00fcber die Forderung nach einer \"deutschen Leitkultur\" - im CDU-Programmentwurf und \u00fcberhaupt. Merke: Man kann Richtiges wollen und es doch kontraproduktiv ausdr\u00fccken und ungeh\u00f6rig einseitig adressieren. \ud83d\ude35\u200d\ud83d\udcab\nwww1.wdr.de/radio/wdr5/s...", "langs": ["deu"], "like_count": 14, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": 10108615, "replied_author": 1689, "thread_root": 10108615, "thread_root_author": 1689, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108614, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202312131505, "text": "Im WDR-\"Tagesgespr\u00e4ch\" diskutierte ich heute mittag \u00fcber die Forderung nach einer \"deutschen Leitkultur\" - im CDU-Programmentwurf und \u00fcberhaupt. Merke: Man kann Richtiges wollen und es doch kontraproduktiv ausdr\u00fccken und ungeh\u00f6rig einseitig adressieren. \ud83d\ude35\u200d\ud83d\udcab\nwww1.wdr.de/radio/wdr5/s...", "langs": ["deu"], "like_count": 14, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": 10108615, "replied_author": 1689, "thread_root": 10108615, "thread_root_author": 1689, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108616, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202312131258, "text": "Die Einigung der Bundesregierung zum Haushalt 2024 ist ein fauler Kompromiss, der keines der Probleme l\u00f6st. Die FDP ist der Gewinner; Investitionen, Wirtschaft und B\u00fcrger sind die Verlierer.\n\nMein Statement:\n\nwww.diw.de/de/diw_01.c....", "langs": ["eng"], "like_count": 181, "reply_count": 19, "repost_count": 93, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 2596417, "reposted_author": 1199, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.763}
{"post_id": 10108617, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202312130647, "text": "Erzbischof Vigan\u00f2 k\u00fcndigt die Gr\u00fcndung eines schismatischen Seminars an und beruft sich auf den Piusbr\u00fcder-Gr\u00fcnder Lefebvre. Damit sich die Geschichte nicht wiederholt, muss die r\u00f6misch-katholische Kirche \u00fcber das Weihesakrament nachdenken, fordert @@127423:", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 10108618, "reposted_author": 127397, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108615, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202312122213, "text": "Diskutiere morgen ab 12.10 (-13) Uhr in WDR 5 \u00fcber die CDU-Programmforderung nach \"deutscher Leitkultur\".", "langs": ["deu"], "like_count": 21, "reply_count": 5, "repost_count": 7, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108619, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202312101111, "text": "Da die einschl\u00e4gigen Kleingeister, Rechtsverhetzten und Immerschon-Besserwisser gerade wieder rituell gegen Merkel geifern: Ich h\u00e4tte doch mit fast 70 Jahren auch Sinnvolleres zu tun als mit Friedrich Merz in Sitzungen abzuh\u00e4ngen. Erfahrungswissen einspeisen kann man auch anders.", "langs": ["deu"], "like_count": 32, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108620, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202312101109, "text": "Da die einschl\u00e4gigen Kleingeister, Rechtsverhetzten und Immerschon-Besserwisser gerade wieder rituell gegen Merkel geifern: Ich h\u00e4tte doch mit fast 70 Jahren auch Sinnvolleres zu tun als mit Friedrich Merz in Sitzungen abzuh\u00e4ngen. Erfahrungswissen einspeisen kann man auch anders.", "langs": ["deu"], "like_count": 28, "reply_count": 0, "repost_count": 8, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108621, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202312091131, "text": "Stephan Weil (SPD) hat Finanzminister Christian Lindner im Haushaltsstreit kritisiert. Der FPD-Mann solle aufh\u00f6ren, in der Regierung Politik wie die Opposition zu machen.", "langs": null, "like_count": 75, "reply_count": 4, "repost_count": 21, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 4357712, "reposted_author": 1172, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108622, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202312091216, "text": "Stephan Kramer war viele Jahre Generalsekret\u00e4r des Zentralrats der Juden in Deutschland, heute ist er Chef des Verfassungsschutzes in Th\u00fcringen. Und Kramer sagt: Wenn die AfD sich an einer Regierung beteiligt, verl\u00e4sst er mit seiner Familie Deutschland. Eine Mahnung, die wir ernst nehmen m\u00fcssen.", "langs": ["deu"], "like_count": 83, "reply_count": 3, "repost_count": 39, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 572789, "reposted_author": 9414, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 5231555, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202312071317, "text": "Gerade im Blick auf die LTW in #Th\u00fcringen2024 gilt: Die unter Konservativen g\u00e4ngige \"Gleichsetzeritis\" von #AfD und DieLinke, die manche auch 33 Jahre nach dem Ende der DDR noch gern \"SED\" nennen, ist aus der Zeit gefallen und wissenschaftlich ignorant.\nwww.domradio.de/artikel/gast...", "langs": ["deu"], "like_count": 31, "reply_count": 2, "repost_count": 7, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108623, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202312060819, "text": "\ud83e\udd11", "langs": ["deu"], "like_count": 95, "reply_count": 7, "repost_count": 43, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 2273557, "reposted_author": 1696, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108624, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202312051247, "text": "\u201eW\u00e4hrend Carsten Linnemann (CDU) von einer Verweigerungsquote von bis zu 30% in den Jobcentern berichtet, sprechen offizielle Untersuchungen der Bundesagentur f\u00fcr Arbeit von einer Verweigerungsquote von maximal 3% der B\u00fcrgergeldbezieher, die dann auch sanktioniert werden\u201c (Quelle: Deutschlandfunk)", "langs": ["deu"], "like_count": 879, "reply_count": 52, "repost_count": 415, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 1836922, "reposted_author": 1226, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108625, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202312050735, "text": "In TH liegt die #noAfD vorne und k\u00f6nnte an die Macht kommen. Wie kam sie 1929 an die Macht und was bedeutet das f\u00fcr den Umgang mit ihr? Beitrag von A. Gallus/@@123410! #DemocracyVsAutocracy #PulseofEurope\n@@4510 @@1689\nzeitung.faz.net/faz/politik/...", "langs": ["deu"], "like_count": 29, "reply_count": 1, "repost_count": 16, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 2019512, "reposted_author": 127320, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108626, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202312041939, "text": "Wolken, Licht und Meer heute morgen um 9.30 Uhr in Maspalomas.", "langs": ["deu"], "like_count": 41, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 4613223, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202312022133, "text": "Das ganze intellektuelle Elend der neuen Merz-CDU in 1 Tweet. Dog Whistle Richtung AfD ohne Ende. Aber nix gewinnt man von dort zur\u00fcck. Man bereitet nur den Boden f\u00fcr deren Gesch\u00e4ft mit der Dummheit.", "langs": ["deu"], "like_count": 399, "reply_count": 12, "repost_count": 110, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108627, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202312011857, "text": "Heute: 100. Geburtstag von Maria Callas.", "langs": ["deu"], "like_count": 56, "reply_count": 4, "repost_count": 10, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 2750736, "reposted_author": 1581, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108628, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202311302145, "text": "\u201cWe continue to drift toward dictatorship, still hoping for some intervention that will allow us to escape the consequences of our collective cowardice, our complacent, willful ignorance and, above all, our lack of any deep commitment to liberal democracy.\u201d \nwww.washingtonpost.com/opinions/202...", "langs": ["eng"], "like_count": 68, "reply_count": 2, "repost_count": 44, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 1317979, "reposted_author": 1654, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 0, "sent_score": 0.886}
{"post_id": 10108629, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202311301631, "text": "\ud83d\ude02", "langs": ["deu"], "like_count": 16, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 2573225, "replied_author": 127397, "thread_root": 2573225, "thread_root_author": 127397, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108630, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202311301136, "text": "Wenn Carsten #Linnemann wirklich glaubt, Deutschland sei nicht mehr kreditw\u00fcrdig, muss er auch an den unmittelbar bevorstehenden Kollaps der Weltwirtschaft glauben - denn das hier sind die Schuldenst\u00e4nde der G7-Staaten. Deutschland ist nicht schwer zu finden.", "langs": ["deu"], "like_count": 481, "reply_count": 28, "repost_count": 186, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 18754, "reposted_author": 1597, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108631, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202311292045, "text": "Mit Martin Sichert hat sich ein erster AfD-MdB in den Streit um Krahs Erdogan-Lobhudelei eingemischt. Das lassen die Krah-Fans ihm nicht durchgehen. \ud83c\udf7f", "langs": ["deu"], "like_count": 28, "reply_count": 2, "repost_count": 6, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 8523264, "reposted_author": 71136, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108632, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202311281751, "text": "Der Berliner @@1537 gibt das Gender-Sternchen beziehungsweise den Gender-Doppelpunkt im gedruckten Blatt wieder auf. K\u00fcnftig soll es im Plural \u201ePolitiker und Politikerinnen\u201c und nicht \u201ePolitiker:Innen\u201c hei\u00dfen. \n\nm.faz.net/aktuell/feui...", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 2, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 2135000, "reposted_author": 196613, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108633, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202311281758, "text": "V\u00f6llig abwegige pers\u00f6nliche Unterstellung, die zeigt wie fanatisch anti-relig\u00f6s Sie sind. Und jetzt ersparen Sie mir Ihre Beschimpfungen, sonst Block.", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 10108634, "replied_author": 13808, "thread_root": 10108635, "thread_root_author": 1689, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108636, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202311272052, "text": "Man kann den Atheismus nat\u00fcrlich durch definitorische Tricks ganz harmlos machen. Wie den Sozialismus. Ich empfehle eher, ihr inhumanes, m\u00f6rderisches Versagen ernst zu nehmen.", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 10108637, "replied_author": 13808, "thread_root": 10108635, "thread_root_author": 1689, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108638, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202311271022, "text": "Dann m\u00fcsste ja der Atheismus humaner sein. Nach dem 20. Jahrhundert schwer zu halten.", "langs": ["deu"], "like_count": 10, "reply_count": 5, "repost_count": 0, "reply_to": 10108639, "replied_author": 13808, "thread_root": 10108635, "thread_root_author": 1689, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108640, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202311262151, "text": "Weil Sie bestritten, da\u00df es objektive S\u00fcnden gibt. Mein Beispiel lie\u00df Ihnen da die Luft raus.", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 10108641, "replied_author": 13808, "thread_root": 10108635, "thread_root_author": 1689, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108642, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202311262150, "text": "F\u00fcr Pathologien von Religion zeichnet Gott nicht verantwortlich. Und die russische Nationalkirche ist nicht meine Religion. Versuchen Sie es sachlicher, ohne Furor und Klischee.", "langs": ["deu"], "like_count": 9, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 10108643, "replied_author": 13808, "thread_root": 10108635, "thread_root_author": 1689, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108644, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202311261530, "text": "Dann darf Putin ja morden. Objektiv keine S\u00fcnde.", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 3, "repost_count": 0, "reply_to": 10108645, "replied_author": 13808, "thread_root": 10108635, "thread_root_author": 1689, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108646, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202311251319, "text": "Allerdings nicht, weil man auch hier sagt: Frau zu sein ist nicht in Ordnung, sondern wegen einer theologisch-funktionalen Kategorie (Repr\u00e4sentation Christi in der Eucharistie).", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 10108647, "replied_author": 150405, "thread_root": 10108648, "thread_root_author": 1689, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108649, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202311241907, "text": "Auch. Die Bibel redet aber auch vom Abstand zu Gott und permanent von menschlichem Versagen.", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 10108650, "replied_author": 999128, "thread_root": 10108635, "thread_root_author": 1689, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108651, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202311241906, "text": "Same here. Sehe auch viel Positives. Aber Wissenschaftsignoranz geht gar nicht.", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 10108652, "replied_author": 796938, "thread_root": 10108648, "thread_root_author": 1689, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108653, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202311241715, "text": "Wer die Pr\u00e4misse bezweifelt, der lese erstmal das opulente Buch des frz. Soziologen Frederic Martel: \"Sodom\" \u00fcber Macht und Homosexualit\u00e4t im Vatikan auf der Basis Hunderter Interviews mit Kardin\u00e4len, Bisch\u00f6fen, Priestern, Kirchenangestellten, Strichern... Dann reden wir weiter.", "langs": ["deu"], "like_count": 13, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 10108648, "replied_author": 1689, "thread_root": 10108648, "thread_root_author": 1689, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108648, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202311241656, "text": "Soso, die gr\u00f6\u00dfte  internationale Schwulenorganisation, der katholische Klerus, verbietet dem Fu\u00dfvolk, hier den deutschen Katholiken, \u00fcber Homosexualit\u00e4t im Lichte von Wissenschaft, Ethik und Pastoral neu nachzudenken. Statt endlich den eklatanten Widerspruch zwischen Theorie und Praxis aufzul\u00f6sen.", "langs": ["deu"], "like_count": 53, "reply_count": 4, "repost_count": 12, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 10108654, "quoted_author": 127397, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108655, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202311241318, "text": "Die christliche \"Erl\u00f6sung\" betont gerade nicht die irdische Optimierbarkeit. Die S\u00fcnde ist einfach objektive Beobachtung/Wirklichkeit und nicht p\u00e4dagogisches Vehikel.", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 10108656, "replied_author": 13808, "thread_root": 10108635, "thread_root_author": 1689, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108657, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202311241315, "text": "N\u00f6, er betont, da\u00df wir \"alle zumal S\u00fcnder und B\u00f6se sind\". Keine Wunder, dass der Karfreitag protestantisch weit h\u00f6her geh\u00e4ngt wird als katholisch. Wenn Sie schon Unterschiede betonen wollen (die heute eher marginal sind), dann ist das kath. Menschenbild optimistischer.", "langs": ["deu"], "like_count": 10, "reply_count": 3, "repost_count": 2, "reply_to": 10108658, "replied_author": 797174, "thread_root": 10108635, "thread_root_author": 1689, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108659, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202311241132, "text": "Churchill wird der Satz zugeschrieben, dass das beste Argument gegen die Demokratie ein 15-min\u00fctiges Gespr\u00e4ch mit dem durchschnittlichen W\u00e4hler sei.\n\nDas taugt als Begr\u00fcndung, warum Aiwanger gew\u00e4hlt wurde.", "langs": ["deu"], "like_count": 10, "reply_count": 1, "repost_count": 3, "reply_to": 10108660, "replied_author": 582104, "thread_root": 10108661, "thread_root_author": 1689, "repost_from": 10108662, "reposted_author": 1015330, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108661, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202311241117, "text": "Aiwanger rechtfertigt die Rede von blo\u00df \"formaler Demokratie\" bei Lanz mit einem \"Regieren gegen die Mehrheit\". Dann war Helmut Kohl auch nur \"formal Demokrat\"? Er setzte die Nachr\u00fcstung gegen eine Mehrheit durch. Ein stv. Ministerpr\u00e4sident, der die repr\u00e4sentative Demokratie nicht versteht.\ud83e\udd26\u200d\u2642\ufe0f", "langs": ["deu"], "like_count": 55, "reply_count": 5, "repost_count": 11, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108663, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202311232200, "text": "Das christliche Menschenbild geht nun mal nicht vom optimierbaren, sondern vom s\u00fcndhaften, immer wieder r\u00fcckf\u00e4lligen, erl\u00f6sungsbed\u00fcrftigen Menschen aus. Was Sie (versuchen zu) leben, steht auf einem anderen Blatt.", "langs": ["deu"], "like_count": 9, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 10108664, "replied_author": 734375, "thread_root": 10108635, "thread_root_author": 1689, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108665, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202311232049, "text": "Gerade nicht.", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 10108666, "replied_author": 734375, "thread_root": 10108635, "thread_root_author": 1689, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108635, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202311231250, "text": "Glaubt noch irgendwer an die allm\u00e4hliche Selbstoptimierung des Menschen hin zu mehr Vernunft und Humanit\u00e4t?", "langs": ["deu"], "like_count": 50, "reply_count": 11, "repost_count": 9, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 2135124, "quoted_author": 1520, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108667, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202311231240, "text": "Der Reichsb\u00fcrger Johannes M. drohte Beh\u00f6rden und scharte Gleichgesinnte um sich. Nun durchsuchte die Polizei 20 Wohnungen seiner Anh\u00e4nger.", "langs": null, "like_count": 54, "reply_count": 2, "repost_count": 23, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 8453062, "reposted_author": 1520, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108668, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202311222223, "text": "Buchtipp \ud83d\udcda: \u201eDas Tor Europas. Die Geschichte der #Ukraine\u201c \ud83c\uddfa\ud83c\udde6von Serhii Plokhy. Neu in der Schriftenreihe der bpb. Sehr lesenswert. | #StandWithUkraine\n\nwww.bpb.de/shop/buecher...", "langs": ["deu"], "like_count": 10, "reply_count": 0, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 10108669, "reposted_author": 196613, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108670, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202311221400, "text": "Es gibt ja so pr\u00e4gende Publikationen in einer geistigen Biographie... diese hat mich als Student stark beeinflusst. Nun endlich online: www.bpb.de/shop/zeitsch...", "langs": ["deu"], "like_count": 12, "reply_count": 6, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108671, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202311202359, "text": "Joe Biden is a perfectly fine, solid center-left president. The guy running against him is a corrupt proto-fascist criminal oligarch. The US economy is strong, wages for the lowest quintile are rising fast, wage inequality falling, inflation is under 5%. So naturally it\u2019s a toss-up", "langs": ["eng"], "like_count": 322, "reply_count": 21, "repost_count": 98, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 2135165, "reposted_author": 146773, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 2, "sent_score": 0.428}
{"post_id": 10108672, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202311210829, "text": "\"Trump 2024 ist w\u00fctender und entschlossener als Trump 2016. Er schleppt seine Gerichtsprozesse und Jahre des Grolls mit sich herum, und er will das m\u00e4chtigste Amt der Welt zur\u00fcck, um sich zu r\u00e4chen.\"", "langs": ["deu"], "like_count": 188, "reply_count": 14, "repost_count": 65, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 572843, "reposted_author": 8064, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108673, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202311142243, "text": "Alles klar! Danke!", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 10108674, "replied_author": 178404, "thread_root": 10108675, "thread_root_author": 1689, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108676, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202311142159, "text": "Danke sehr! Wo sa\u00dfen Sie denn? W\u00fcrde Sie gern identifizieren :-).", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 10108677, "replied_author": 178404, "thread_root": 10108675, "thread_root_author": 1689, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108678, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202311140832, "text": "Patrick Bahners war so liebensw\u00fcrdig, mir sein hochinformatives AfD-Buch zu widmen. Heute um 20 Uhr stellt er es in Bonn vor\nbuchhandlung-boettger.de/site/index.p... - und ausgerechnet da bin ich in K\u00f6ln im Einsatz, quasi um die Widmung zu rechtfertigen\ud83d\ude01. Kommt Ihr stattdessen? Es lohnt sich gewiss!", "langs": ["deu"], "like_count": 14, "reply_count": 0, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 10108675, "quoted_author": 1689, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108679, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202311140715, "text": "Ja. books.google.de/books/about/...", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 10108680, "replied_author": 581434, "thread_root": 10108675, "thread_root_author": 1689, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108681, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202311140006, "text": "Ziemlich sicher nicht, wenn er da keine Funktion hat.", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 10108682, "replied_author": 127466, "thread_root": 10108675, "thread_root_author": 1689, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108675, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202311132341, "text": "Hallo K\u00f6ln! Referiere heute abend im Domforum \u00fcber rechtspopulistische Irrlichter im deutschen Katholizismus.\nwww.domforum.de/veranstaltun...", "langs": ["deu"], "like_count": 39, "reply_count": 4, "repost_count": 8, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108683, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202311132016, "text": "Welche Partei schrieb 2014: \"Politisch Verfolgten im Sinne des Grundgesetzes ist Asyl zu gew\u00e4hren...Als G\u00e4ste des Landes sollen Asylanten w\u00fcrdig behandelt und als Mitmenschen akzeptiert werden...Aus Gr\u00fcnden der Humanit\u00e4t ist es eine Pflicht, Kriegsfl\u00fcchtlingen...beizustehen\"?\nAfD! \"Pol. Leitlinien\"", "langs": ["deu"], "like_count": 22, "reply_count": 1, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 5232648, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202311130806, "text": "Der Anti-Antisemitismus der radikalen Rechten ist weitgehend instrumentell, opportunistisch und geheuchelt. Da sollte man sich keine Illusionen machen. Rechtsextremistische Ideologie und Psychodynamik sind mit Respekt f\u00fcr Minderheiten unvereinbar. Logisch & historische Erfahrung.", "langs": ["deu"], "like_count": 99, "reply_count": 0, "repost_count": 31, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108684, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202311121846, "text": "Brennende Regenbogenfahnen, Antisemitismus, Rassismus \u2013 am Unabh\u00e4ngigkeitsmarsch in Warschau beteiligten sich dieses Jahr Zehntausende, darunter hunderte militante Neonazis. Der Marsch gilt als gr\u00f6\u00dfte wiederkehrende Demonstration der extremen Rechten in Europa. \n(Video: @@350017)", "langs": ["deu"], "like_count": 24, "reply_count": 0, "repost_count": 16, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 10108685, "reposted_author": 51782, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108686, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202311122032, "text": "Auf einer Veranstaltung der deutschen Milchviehhalter soll ein Vertreter der rechtsradikalen Partei sprechen. Und das als einziger Politiker.", "langs": null, "like_count": 55, "reply_count": 12, "repost_count": 27, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 5178218, "reposted_author": 1520, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108687, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202311121815, "text": "\u201ePresque toute la classe politique\u201c in Paris beim Marsch gegen Antisemitismus, 2 Ex-Pr\u00e4sidenten (Sarkozy, Hollande) Premierministerin Borne+Vorg\u00e4nger (mind. Valls, Cazeneuve, Castex), Parlamentspr\u00e4sidenten, Vertreter der Religionen. Insgesamt 105.000 Menschen. \nt.co/CTgVDraQ2z", "langs": ["deu"], "like_count": 7, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 10108688, "reposted_author": 690573, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108689, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202311121549, "text": "Niemanden hier.", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 10108690, "replied_author": 16139, "thread_root": 10108691, "thread_root_author": 15982, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108692, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202311110838, "text": "Wenn demokratische, ja.", "langs": ["deu"], "like_count": 6, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 10108693, "replied_author": 398461, "thread_root": 5232714, "thread_root_author": 1689, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 7077214, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202311102248, "text": "Nachtreten gegen einen durchaus \"kompromissf\u00e4higen\" Koalitionspartner. Wieso h\u00e4tte die CDU sonst 10 Jahre mit ihm regiert? Aber Merz ist halt ein Politiker ohne Stil, kleinkariert, selbstbezogen. Er desavouiert so auch Bouffier und 5 mit den Gr\u00fcnen regierende CDU-Landesverb\u00e4nde.", "langs": ["deu"], "like_count": 177, "reply_count": 22, "repost_count": 53, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 5232714, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202311102246, "text": "Wenn AfD, Wagenknecht  Kubicki, S\u00f6der und Merz gemeinsam gegen die Gr\u00fcnen hetzen, dann wei\u00dft Du: Irgendwas muss an den Gr\u00fcnen auch richtig sein.", "langs": ["deu"], "like_count": 603, "reply_count": 15, "repost_count": 186, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108694, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202311100907, "text": "Halte ich f\u00fcr irrig, die Lagerbildung w\u00e4chst von unten durch Kommunikation. Systembedingt w\u00e4re sie eher in GB oder USA, wo es keine Verh\u00e4ltniswahl und selten Koalitionen gibt.", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 10108695, "replied_author": 652184, "thread_root": 671656, "thread_root_author": 1689, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 671656, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202311091456, "text": "Das eigentlich Best\u00fcrzende an der Aiwanger-Aff\u00e4re ist nicht das moralische Versagen einer einzelnen Person. Viel schlimmer ist, dass Millionen Deutsche kein Verh\u00e4ltnis mehr zu Wahrheit und Wahrhaftigkeit haben und ihr Interesse und Lagerdenken blindw\u00fctig  dar\u00fcber stellen.", "langs": ["deu"], "like_count": 595, "reply_count": 23, "repost_count": 171, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108696, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202311090942, "text": "Bahnsteig mit Traumblick in Starnberg.", "langs": ["deu"], "like_count": 27, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108697, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202311090321, "text": "Blick von Starnbergs alter Pfarrkirche \u00fcber den See auf die Alpen.", "langs": ["deu"], "like_count": 10, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 10108698, "replied_author": 1689, "thread_root": 10108698, "thread_root_author": 1689, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108699, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202311080723, "text": "www.iguw.de/site/assets/...", "langs": ["deu"], "like_count": 0, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 10108700, "replied_author": 1689, "thread_root": 10108698, "thread_root_author": 1689, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108700, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202311080721, "text": "Na klar. Es gibt S\u00e4kularisierungsgewinne und -verluste. Habe viel dazu publiziert. Mir scheinen die moralischen Verluste zu \u00fcberwiegen.", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 10108701, "replied_author": 545610, "thread_root": 10108698, "thread_root_author": 1689, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108702, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202311080646, "text": "So hei\u00df wie seit mindestens 125.000 Jahren nicht", "langs": null, "like_count": 226, "reply_count": 8, "repost_count": 105, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 5804584, "reposted_author": 1197, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108703, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202311072123, "text": "Menschen, die k\u00fcnftig hier nicht mehr erw\u00fcnscht sind, arbeiten zum Beispiel bei Amazon, bei UPS, als Helfer in der B\u00e4ckerei oder als Putzkraft. Manche bereits seit acht oder neun Jahren. Ihre Kinder gehen hier zur Schule, sind integriert. Wie f\u00fchlen sich diese Familien wohl derzeit in diesem Land?", "langs": ["deu"], "like_count": 187, "reply_count": 6, "repost_count": 60, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 2574190, "reposted_author": 570841, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108704, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202311071630, "text": "#H\u00f6cke gestern in seiner #Pegida-Rede: \"Wir wollen frei und deutsch sein\".\n\nAuch das ist eine NS-Parole.", "langs": ["deu"], "like_count": 987, "reply_count": 33, "repost_count": 375, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 671680, "reposted_author": 39021, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108705, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202311080712, "text": "\u00abEine Studie\u00a0[\u2026] fand nun neue Belege daf\u00fcr, dass #LongCovid negative Auswirkungen auf die Denkgeschwindigkeit hat. Erkrankte h\u00e4tten mehr M\u00fche, sich zu konzentrieren und Informationen zu verarbeiten, und seien geistig schneller ersch\u00f6pft.\u00bb\n\nwww.beobachter.ch/magazin/gesu...", "langs": ["deu"], "like_count": 78, "reply_count": 5, "repost_count": 40, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 5501461, "reposted_author": 91321, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108698, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310271803, "text": "Hallo Starnberg umd M\u00fcnchen! Am 8.11. um 19 Uhr referiere und diskutiere ich in der kleinen Schlo\u00dfberghalle \u00fcber \"Risiken und Nebenwirkungen der Entchristlichung Deutschlands\". Es laden ein die kath. und die ev. Kirche und die CSU-Seniorenunion. Eintritt ist frei, Spenden willkommen.", "langs": ["deu"], "like_count": 23, "reply_count": 5, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108706, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202311071828, "text": "Breaking News: American babies are born with syphilis in sharply increasing numbers, with the infection becoming more than ten times as common over the past decade, the CDC reported, calling the situation \"dire.\"", "langs": ["eng"], "like_count": 127, "reply_count": 10, "repost_count": 84, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 1796657, "reposted_author": 379, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 0, "sent_score": 0.895}
{"post_id": 5233041, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202311060646, "text": "Eher legt ein Hund einen Wurstvorrat an, als dass Rechtsradikale sich einer Manipulation demokratischer Regeln enthalten, um an der Macht zu bleiben.", "langs": ["deu"], "like_count": 238, "reply_count": 5, "repost_count": 59, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 235058, "quoted_author": 86984, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 5233038, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202311060544, "text": "Nochmal f\u00fcr alle, die 24/7 so tun, als sei eine negative oder zu laue Haltung gegen\u00fcber Israel ein haupts\u00e4chlich linkes oder nur muslimisches Problem.\nDer anti-linke, br\u00e4sige deutsche Wohlstandsegoist des rechten Spektrums gibt sich hier auch kein gutes #StandWithIsrael-Zeugnis.", "langs": ["deu"], "like_count": 76, "reply_count": 7, "repost_count": 28, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108707, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202311051213, "text": "Die Radikalen sind immer lauter und werden auch unter uns tonangebender. Online-befeuerter Tribalismus.", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 10108708, "replied_author": 796940, "thread_root": 10108709, "thread_root_author": 1689, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108709, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202311051010, "text": "Diejenigen, die Millionen rechtschaffen bei uns lebende Muslime gleichsetzen mit fanatisch islamistischen und extremistischen Hetzern auf manchen Demos der letzten Tage, sind dumm oder sch\u00e4big. Sie spielen mit im Drehbuch Putins und des iranischen Regimes.", "langs": ["deu"], "like_count": 86, "reply_count": 4, "repost_count": 17, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108710, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202311041608, "text": "Sehr guter\u00a0Aufsatz von Richard Herzinger, der klar analysiert, wie Iran und Russland gemeinsam die int. regelbasierte Ordnung mit allen Mitteln attackieren und sich auf einen gr\u00f6\u00dferen Krieg vorbereiten. Wann sehen \"wir\" das endlich ein\u00a0&\u00a0bereiten uns vor?\n\ninternationalepolitik.de/de/die-antiw...", "langs": ["deu"], "like_count": 68, "reply_count": 5, "repost_count": 27, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 1933501, "reposted_author": 29674, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108711, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202311041944, "text": "Eine j\u00fcdische Frau wurde erstochen in ihrer Wohnung in Lyon aufgefunden. Der Angreifer hat ein Hakenkreuz an ihrer T\u00fcr gemalt. Juden & J\u00fcdinnen f\u00fcrchten um ihr Leben. Unter Antisemitismus leiden nicht wir alle. Der Kampf gegen Antisemitismus hingegen ist die Pflicht von uns allen", "langs": ["deu"], "like_count": 654, "reply_count": 10, "repost_count": 188, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 1797006, "reposted_author": 152721, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108712, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202311041934, "text": "Hakenkreuz-Schmierereien, Besch\u00e4digungen von Gedenktafeln: KZ-Gedenkst\u00e4tten in Deutschland verzeichnen einem Sprecher zufolge immer mehr \u00dcbergriffe aus dem rechten Spektrum.\n\ud83d\udc49Es ist nicht nur \"importierter\" Antisemitismus!\nWas gedenkt die Politik zu tun?\nwww.zdf.de/nachrichten/...", "langs": ["deu"], "like_count": 77, "reply_count": 4, "repost_count": 39, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 4266698, "reposted_author": 39023, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108713, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202311040914, "text": "Sonntagsfrage zur Bundestagswahl \u2022 Kantar/FOCUS: CDU/CSU 27 % | AfD 21 % | SPD 17 % | GR\u00dcNE 16 % | FDP 5 % | DIE LINKE 4 % | Sonstige 10 %\n\u27a4 \u00dcbersicht: wahlrecht.de/umfragen/\n\u27a4 Verlauf: wahlrecht.de/umfragen/emn...", "langs": ["deu"], "like_count": 9, "reply_count": 3, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 10108714, "reposted_author": 9517, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108715, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202311041316, "text": "Ein guter, erfahrener Allgemeinarzt ist Dr. Sieverth im Nachbarstadtteil Tannenbusch.", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 10108716, "replied_author": 44705, "thread_root": 10108716, "thread_root_author": 44705, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108717, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202311031012, "text": "Der Journalist Alexander Roth berichtet seit Jahren \u00fcber Querdenker und Reichsb\u00fcrger in BaW\u00fc \u2013 und wird deshalb bedroht. Luisa Kuhn, Jean Baeck und ich haben ihn begleitet. Hier unsere Recherche als Teil des \"Decoding Disinformation\"-Projekt des International Press Institute.\n\ntaz.de/Rechte-Hetze...", "langs": ["deu"], "like_count": 56, "reply_count": 0, "repost_count": 29, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 10108718, "reposted_author": 152673, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108719, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202311032246, "text": "Lesung in Westfalen. Eine Zuh\u00f6rende meldet sich: \u2018Ich k\u00fcmmere mich um Gefl\u00fcchtete. Hab viele in Ausbildung vermittelt. Jetzt fragen mich Betriebe,ob unter den #Fl\u00fcchtlingen m\u00f6gliche Azubis sind. Aber ich hab niemanden mehr! Alle untergebracht. \nWarum wird nie was Positives berichtet?\u2019", "langs": ["deu"], "like_count": 1234, "reply_count": 21, "repost_count": 353, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 1797051, "reposted_author": 49375, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108720, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202311031758, "text": "Wichtiger Text der Kollegin Julia J\u00fcttner \u00fcber die Auto-Attacke eines AfD-Mitglieds. Melvin S. und seine Familie tun so, als sei es ein Unfall und der Rest nur schlechte Scherze gewesen. Als wenn man Limo von Tommy Frenck und Aufkleber von \u201eEin Prozent\u201c und all das andere an jeder Ecke bek\u00e4me\u2026.", "langs": ["eng"], "like_count": 120, "reply_count": 4, "repost_count": 55, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 6047507, "reposted_author": 1222, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.822}
{"post_id": 10108721, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202311031935, "text": "Die Auto-Attacke eines #noAfD-Mitglieds auf antifaschistische Demonstrant*innen, die im Sommer 2020 in Henstedt-Ulzburg protestierten, ist kein Einzelfall. Mehr Beispiele f\u00fcr gewaltt\u00e4tig Funktion\u00e4r*innen der rechtsextremen Partei gibt's in unserer Analyse:\nverband-brg.de/analyse-zune...", "langs": ["deu"], "like_count": 84, "reply_count": 1, "repost_count": 50, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 8524134, "reposted_author": 136155, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 5233309, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202311020900, "text": "Herausragend. Jeder Satz ein Treffer. Ein Vizekanzler, auf den man stolz sein kann. Weit \u00fcber dem Niveau jener kleingeistigen N\u00f6rgler, die sich in den letzten Monaten \u00fcber ihn erheben zu k\u00f6nnen meinten.", "langs": ["deu"], "like_count": 108, "reply_count": 4, "repost_count": 28, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 318463, "quoted_author": 1548, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108722, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310302140, "text": "Halemba ist kein Einzelfall. Heute ist ein guter Tag, um an Welt-Recherchen zu den Abgeordneten der Pseudo-\"law and order\"-Partei AfD zu erinnern. Selbst wer deren Inhalten zuneigt, steht bei etwas Menschenkenntnis und Info immer noch vor dem gewaltigen Personalproblem.\nwww.welt.de/politik/deut...", "langs": ["deu"], "like_count": 56, "reply_count": 3, "repost_count": 12, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108723, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310292209, "text": "Alle ereifern sich \u00fcber \"importierten Antisemitismus\". Unterdessen die toitschen Antisemiten:", "langs": ["deu"], "like_count": 92, "reply_count": 8, "repost_count": 26, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 1107240, "quoted_author": 1691, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108724, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310280930, "text": "7. Oktober 2023. Vergewaltigte Kinder in Pyjamas, bei lebendigem Leibe Verbrannte, abgehackte Penisse, zerst\u00fcckelte Menschen. \u201eAber selbst von denen, die noch einen Kopf hatten, hatten viele zertr\u00fcmmerte Sch\u00e4del oder herausgeschlagene Z\u00e4hne.\u201c\nwww.faz.net/aktuell/poli... @@123410", "langs": ["deu"], "like_count": 131, "reply_count": 10, "repost_count": 81, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 672261, "reposted_author": 4578, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108725, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310281319, "text": "Jo, aber noch lange keine 25000 Follower wie dr\u00fcben.", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 10108726, "replied_author": 106750, "thread_root": 1726344, "thread_root_author": 1689, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108727, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310250652, "text": "Gestern sprach Gabriele Krone-Schmalz in Radebeul. Veranstalter war die VHS Landkreis Mei\u00dfen. Mit anderen Worten: Kreml-Propaganda wird in dem Fall in Sachsen mit \u00f6ffentlichen Geldern gef\u00f6rdert. Bitter. vhs-lkmeissen.de/programm/ges...", "langs": ["deu"], "like_count": 200, "reply_count": 10, "repost_count": 61, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 2801700, "reposted_author": 20515, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108728, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310281316, "text": "\ud83d\ude4f", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 10108729, "replied_author": 515913, "thread_root": 1726344, "thread_root_author": 1689, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108730, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310272107, "text": "Dumm und b\u00f6sartig. Wie wird man so?", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 10108731, "replied_author": 582318, "thread_root": 10108732, "thread_root_author": 13218, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108733, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310272101, "text": "Hab ich gleich vermutet. War doch klar, dass die ihr S\u00fcppchen auf dem Konflikt wieder kochen und Panik sch\u00fcren wollen.", "langs": ["deu"], "like_count": 30, "reply_count": 0, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 25010, "quoted_author": 3826, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 1726344, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310272059, "text": "Offenherzig\" wird f\u00fcr mich immer positiv konnotiert bleiben. Allein der Versuch, diesen Begriff ironisierend zu diskreditieren, zeigt wes Geistes Kind hier spricht. Es ist der alte Sound unsachlicher H\u00e4me und der Umwertung der Werte, die man historisch von rechts kennt.", "langs": ["deu"], "like_count": 775, "reply_count": 70, "repost_count": 173, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108698, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310271803, "text": "Hallo Starnberg umd M\u00fcnchen! Am 8.11. um 19 Uhr referiere und diskutiere ich in der kleinen Schlo\u00dfberghalle \u00fcber \"Risiken und Nebenwirkungen der Entchristlichung Deutschlands\". Es laden ein die kath. und die ev. Kirche und die CSU-Seniorenunion. Eintritt ist frei, Spenden willkommen.", "langs": ["deu"], "like_count": 23, "reply_count": 5, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108734, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310271410, "text": "Schade, dass bei der aktuellen #CSU nur noch so wenig vom Format eines Hans Maier, Alois Gl\u00fcck, Theo Waigel, G\u00fcnther Beckstein oder einer Barbara Stamm sichtbar wird.", "langs": ["deu"], "like_count": 21, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108735, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310271027, "text": "\u201eDie Daten zeigen auch, dass sich die Reichweite der russischen Propaganda mehr als verdoppelt hat, seit Elon Musk Twitter, jetzt X, \u00fcbernommen hat. Im Nahen Osten will Russland eine Versch\u00e4rfung des Konflikts erreichen.\u201c\n\nwww.faz.net/aktuell/poli...", "langs": ["deu"], "like_count": 117, "reply_count": 2, "repost_count": 35, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 10108736, "reposted_author": 1191, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108737, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310271033, "text": "Vor einem Jahr \u00fcbernahm Elon Musk den Kurznachrichtendienst Twitter. Seither hat sich das heutige \u00bbX\u00ab in eine Plattform der Desinformation verwandelt \u2013 und in ein politisches Werkzeug mit klarer rechter Ausrichtung, so @@309565 [\u20ac]:\n\nwww.blaetter.de/ausgabe/2023...", "langs": ["deu"], "like_count": 17, "reply_count": 1, "repost_count": 9, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 10108738, "reposted_author": 167510, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108739, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310270705, "text": "Ich verstehe nicht, warum so viele Raucher:innen ihre Zigaretten achtlos in die Natur schmei\u00dfen. Diese enthalten Blaus\u00e4ure, Teer, Schwermetalle, verschmutzen Grundwasser und t\u00f6ten Tiere. Ich finde wir brauchen dazu viel mehr Aufkl\u00e4rungsarbeit und m\u00fcssen anfangen dieses Verhalten zu problematisieren.", "langs": ["deu"], "like_count": 886, "reply_count": 93, "repost_count": 263, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 1852616, "reposted_author": 1575, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108740, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310270955, "text": "Habe Ihnen \"teilnehmende Beobachtung\" erkl\u00e4rt. Wenn Sie das frech ignorieren,\n folgt Block.", "langs": ["deu"], "like_count": 0, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108741, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310262154, "text": "Quasi-statistische Wahrnehmung ist soziologische Methode. Es gibt nat\u00fcrlich keinen Beleg f\u00fcr den Gebrauch des Begriffs je nach politischem Lage. Wissen Sie auch.", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108742, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310261144, "text": "Schon den Begriff h\u00f6rt man von Konservativen fast nie. In welcher Blase leben Sie?", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 7895278, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310260734, "text": "Krass.", "langs": ["deu"], "like_count": 87, "reply_count": 6, "repost_count": 33, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108743, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310252205, "text": "Tja. Aber angeblich ist Rassismus ja nur eine linke Kampfparole. Obwohl Funktion\u00e4re einer  erfolgreichen Partei deutsche Staatsb\u00fcrger mit Migrationshintergrund neuerdings als \"Passdeutsche\" herabstufen und sich als Freiheitsk\u00e4mpfer inszenieren, indem sie das N-Wort propagieren.", "langs": ["deu"], "like_count": 35, "reply_count": 2, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 1838570, "quoted_author": 1234, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108744, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310251635, "text": "Spur f\u00fchrt auch nach Russland: Chinesisches Schiff zerst\u00f6rte wohl Ostsee-Pipeline", "langs": ["deu"], "like_count": 42, "reply_count": 4, "repost_count": 26, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 5233757, "reposted_author": 1234, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108745, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310251730, "text": "Nach Kritik von Israel: Heusgen bedauert Aussagen im ZDF", "langs": ["deu"], "like_count": 8, "reply_count": 3, "repost_count": 6, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 10108746, "reposted_author": 1234, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108747, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310252203, "text": "Ein \"evangelikaler\" L\u00fcgner (\u00fcber den Wahlausgang), also quasi ein schwarzer Schimmel. Ekelhaft sowas.", "langs": ["deu"], "like_count": 20, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 10108748, "quoted_author": 1234, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108749, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310252105, "text": "Erdogan nennt Hamas Freiheitsk\u00e4mpfer - Habeck reagiert vor T\u00fcrkei-Reise", "langs": ["deu"], "like_count": 28, "reply_count": 10, "repost_count": 9, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 1596313, "reposted_author": 1234, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108750, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310252157, "text": "Trumpesk bis zum v\u00f6lligen Realit\u00e4tsverlust. Nicht mal die angebliche Wirtschaftsn\u00e4he seiner Partei hilft da noch. Bei 2 Millionen offenen Stellen. Und mit sowas geben sich prominente Unionspolitiker ab.", "langs": ["deu"], "like_count": 73, "reply_count": 4, "repost_count": 13, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108751, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310251117, "text": "Tja. Aber angeblich ist Rassismus ja nur eine linke Kampfparole. Obwohl Funktion\u00e4re einer erfolgreichen Partei deutsche Staatsb\u00fcrger mit Migrationshintergrund neuerdings zu \"Passdeutschen\" herabstufen und sich als Freiheitsk\u00e4mpfer inszenieren, indem sie das N-Wort propagieren.", "langs": ["deu"], "like_count": 47, "reply_count": 1, "repost_count": 8, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 1838570, "quoted_author": 1234, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108752, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310241559, "text": "\"Mit Bezug auf das Sonntagsevangelium denkt @@1689 \u00fcber Heuchelei nach u. kommentiert: Mancher, der heute gegen Antisemitismus ist, war stumm bei rechtsextremen Anschl\u00e4gen. Er sieht da eine \"rote Linie\".\n\nIch h\u00e4tte mir auch mehr klare Kante bei Aussagen von H\u00f6cke & Co. gew\u00fcnscht.", "langs": ["deu"], "like_count": 20, "reply_count": 2, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 10108753, "reposted_author": 4159, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108754, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310241421, "text": "Einsatz gegen Antisemitismus? \u00bbManchen \u203aStand with Israel\u2039-Lautsprechern geht es offenkundig um ein Steckenpferd, auf dem sie Muslimfeindlichkeit mit h\u00f6herer moralischer Legitimation reiten k\u00f6nnen\u00ab, schreibt @@1689 in seinem Standpunkt bei @@181726:", "langs": ["deu"], "like_count": 12, "reply_count": 0, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 10108755, "reposted_author": 127397, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108756, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310240811, "text": "\"Manchen \"Stand with Israel\"-Lautsprechern geht es offenkundig um ein Steckenpferd, auf dem sie Muslimfeindlichkeit mit h\u00f6herer moralischer Legitimation reiten k\u00f6nnen.\"\n\ud83d\ude4f", "langs": ["deu"], "like_count": 20, "reply_count": 0, "repost_count": 7, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 10108757, "reposted_author": 179175, "quotes": 10108758, "quoted_author": 1689, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108758, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310240803, "text": "Antisemitismus und Islamfeindlichkeit sind nicht wie eine Krankheit und ihr Medikament zu verstehen. Schon eher als eineiige Zwillinge. Und so kann man auch beim \"Stand with Israel\" in schlechte Gesellschaft geraten. Meine heutige Kolumne zu rechter deutscher Heuchelei: katholisch.de/artikel/4800...", "langs": ["deu"], "like_count": 64, "reply_count": 3, "repost_count": 27, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108759, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310232039, "text": "Aktuell ist es gerade jetzt im Fall BSW.", "langs": ["deu"], "like_count": 0, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108760, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310231950, "text": "Hat ne eigene Dimension. Hufeisen bezieht sich nur auf die links-rechts-Skala.", "langs": ["deu"], "like_count": 0, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108761, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310231800, "text": "Das Hufeisen erkl\u00e4rt, warum der Weg von Linksau\u00dfen nach Rechtsextrem kein Weg durchs ganze Parteienspektrum sein muss.", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 10108762, "replied_author": 123828, "thread_root": 2135729, "thread_root_author": 1689, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108763, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310231202, "text": "Nicht unbedingt, denn dass ein Hufeisenende das andere, schw\u00e4chere am Ende einschmilzt, spricht ja nicht gegen die These.", "langs": ["deu"], "like_count": 0, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": 10108764, "replied_author": 123828, "thread_root": 2135729, "thread_root_author": 1689, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2135729, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310231158, "text": "\"Linksautorit\u00e4r\" halte ich f\u00fcr eine Fehlinterpretation. Das wird eher eine zweite rechtsautorit\u00e4re Partei mit mehr Sozialpolitik. Endet u.U. als Strasser-Fl\u00fcgel reloaded.", "langs": ["deu"], "like_count": 44, "reply_count": 4, "repost_count": 12, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 2135730, "quoted_author": 167510, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108765, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310231155, "text": "Er ist aber kein \"CDU-Grande\" mehr.", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 10108766, "replied_author": 518625, "thread_root": 672658, "thread_root_author": 1689, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 672658, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310230713, "text": "Habt Ihr auch schon all die emp\u00f6rten Stimmen von CDU-Granden geh\u00f6rt, dass #Merz sich, ohne Abgrenzung von biologistisch-eugenischen Thesen, zur TV-Primetime auf Sarrazin als vorausschauenden Analytiker berief? L\u00e4uft wie in den USA: Freie Bahn f\u00fcr rechte Scharfmacher dank Korpsgeist der anderen.", "langs": ["deu"], "like_count": 372, "reply_count": 10, "repost_count": 114, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108767, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310230612, "text": "Biologismus und Eugenik sind so ziemlich das Letzte, was f\u00fcr christdemokratische Politiker akzeptabel ist. Auf Personen, die in ihren \"Analysen\" damit hantieren,  beruft man sich in keiner Hinsicht. Sonst kann man das \"christliche Menschenbild\" gleich programmatisch entsorgen.", "langs": ["deu"], "like_count": 75, "reply_count": 0, "repost_count": 20, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108768, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310222013, "text": "Bleibt die Frage, ob Merz intellektuell \u00fcberhaupt in der Lage ist, den Fall #Sarrazin einzuordnen oder er nur ein \"Irgendwas gegen Migranten und Muslime\" davon im Hinterkopf hat.\nOder ob die Serie seiner Entgleisungen gezielt dem Drehbuch \"AfD halbieren durch Nach\u00e4ffen\" folgt.", "langs": ["deu"], "like_count": 74, "reply_count": 12, "repost_count": 21, "reply_to": 10108769, "replied_author": 1689, "thread_root": 10108769, "thread_root_author": 1689, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108768, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310222013, "text": "Bleibt die Frage, ob Merz intellektuell \u00fcberhaupt in der Lage ist, den Fall #Sarrazin einzuordnen oder er nur ein \"Irgendwas gegen Migranten und Muslime\" davon im Hinterkopf hat.\nOder ob die Serie seiner Entgleisungen gezielt dem Drehbuch \"AfD halbieren durch Nach\u00e4ffen\" folgt.", "langs": ["deu"], "like_count": 74, "reply_count": 12, "repost_count": 21, "reply_to": 10108769, "replied_author": 1689, "thread_root": 10108769, "thread_root_author": 1689, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108769, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310222012, "text": "Merz beruft sich  im Berlin direkt-Interview zum Antisemitismus auf Sarrazin.\ud83e\udd26Will er mal wieder AfD-W\u00e4hler darin best\u00e4tigen, ganz richtig zu liegen und es fr\u00fcher als alle anderen gewusst zu haben?", "langs": ["deu"], "like_count": 82, "reply_count": 4, "repost_count": 18, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108770, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310211957, "text": "Bevor jetzt doch alle r\u00fcber zu X schielen, hier nun auch die sensationelle Reax von Nora Tschirner auf diesen Artikel. Es ist Schweinejournalismus.", "langs": ["deu"], "like_count": 942, "reply_count": 39, "repost_count": 268, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 1853115, "reposted_author": 1610, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108771, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310211959, "text": "", "langs": ["deu"], "like_count": 359, "reply_count": 3, "repost_count": 33, "reply_to": 10108772, "replied_author": 1610, "thread_root": 1853115, "thread_root_author": 1610, "repost_from": 2596669, "reposted_author": 1610, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108773, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310212101, "text": "French military intelligence: blast at a Gaza hospital was not the result of an Israeli missile strike. www.reuters.com/world/french...", "langs": ["eng"], "like_count": 45, "reply_count": 2, "repost_count": 27, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 10108774, "reposted_author": 9059, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.758}
{"post_id": 10108775, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310211738, "text": "Zwei Mitglieder der #CDU, HG Maa\u00dfen und Vera Lengsfeld, erkl\u00e4ren zur Th\u00fcringenwahl ihre Unterst\u00fctzung f\u00fcr ein B\u00fcndnis von Kleinstparteien aus dem rechten Querdenken- und Verschw\u00f6rungsspektrum. Wenn ich ernsthaft Maa\u00dfen aus der Partei schmei\u00dfen wollen w\u00fcrde, w\u00fcrde ich es jetzt tun.", "langs": ["deu"], "like_count": 216, "reply_count": 13, "repost_count": 71, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 672828, "reposted_author": 47078, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108776, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310212235, "text": "Nicht mal Josef Stalin hat die Partei nach sich benannt. ;)\nB\u00fcndnis Sahra Wagenknecht...\nWTF", "langs": ["deu"], "like_count": 211, "reply_count": 27, "repost_count": 24, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 1286234, "reposted_author": 3876, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108777, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310212314, "text": "Sachsens Landtagspr\u00e4sident Matthias R\u00f6\u00dfler lie\u00df sich 2019 im Wahlkampf von Maa\u00dfen helfen. Jetzt nominiert die CDU in seinem Wahlkreis Partei-Rechtsau\u00dfen Sven Eppinger als Landtagskandidat www.bild.de/regional/dre...", "langs": ["deu"], "like_count": 12, "reply_count": 2, "repost_count": 13, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 10108778, "reposted_author": 1686, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108779, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310211703, "text": "Lesenswerte Einsch\u00e4tzung von Dr. Michael Blume: scilogs.spektrum.de/natur-des-gl...", "langs": ["deu"], "like_count": 20, "reply_count": 3, "repost_count": 17, "reply_to": 672825, "replied_author": 164764, "thread_root": 672825, "thread_root_author": 164764, "repost_from": 672826, "reposted_author": 333005, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108780, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310211444, "text": "Dass ich mal Augstein zustimmen kann...\ud83d\ude01\nwww.n-tv.de/mediathek/vi...", "langs": ["deu"], "like_count": 8, "reply_count": 2, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108781, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310211102, "text": "Absolut vorbildlich, wie sich @@1231 als linkes Medium, das sich seit Jahren scharf gegen rechts wendet, ebenso deutlich gegen den Antisemitismus von links stellt: www.@1231/aktuelles/gr...", "langs": ["deu"], "like_count": 108, "reply_count": 5, "repost_count": 27, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 10108782, "reposted_author": 71989, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108783, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310202207, "text": "Falsch.", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 10108784, "replied_author": 179102, "thread_root": 10108785, "thread_root_author": 1689, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108785, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310201633, "text": "Habe selten ein so sch\u00f6nes, offenkundig mit viel Liebe gestaltetes Grab gesehen. Wie ein pflanzliches Feuerwerk zur Auferstehung.", "langs": ["deu"], "like_count": 36, "reply_count": 3, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108786, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310201345, "text": "Wer meint, man k\u00f6nne die geifernde deutsche Rechte bes\u00e4nftigen, indem man die Gr\u00fcnen \"rauswirft\" und statt Ampel GroKo macht, ist naiv. \u00dcber dieses \"letzte Aufgebot\" der Demokraten w\u00fcrden Putins deutsche Handlanger ebenso herfallen. Nach sp\u00e4testens 2 Jahren w\u00e4re wieder Schluss.", "langs": ["deu"], "like_count": 39, "reply_count": 1, "repost_count": 5, "reply_to": 10108787, "replied_author": 1689, "thread_root": 10108787, "thread_root_author": 1689, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108787, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310200919, "text": "Schon in der Weimarer Republik war es vergeblich und fatal, demokratische Koalitionen leichtfertig platzen zu lassen. Der Dauerstress, unter den Putins hybrider und milit\u00e4rischer Krieg und deutsche Extremisten die Demokratie setzen, darf nicht zu Kurzschlussreaktionen f\u00fchren.", "langs": ["deu"], "like_count": 84, "reply_count": 13, "repost_count": 21, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108788, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310200918, "text": "Wagenknecht und \u00d6RRs Beitrag: Die krude ideologische Parteimischung aus sozio\u00f6konomisch radikal links, gesellschaftspolitisch reaktion\u00e4r und au\u00dfenpolitisch nationalpazifistisch Putin-konform haben wir nicht zuletzt medialen Aufmerksamkeitstriggern und Quotenlogik zu \"verdanken\".", "langs": ["deu"], "like_count": 50, "reply_count": 2, "repost_count": 21, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108789, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310200814, "text": "Der einzige Wagenknecht-Fan in meinem Bekanntenkreis steckt \u00fcbrigens seit Jahren tief im AfD-Sumpf. Regelrecht abgerichtet auf deren Talking points.", "langs": ["deu"], "like_count": 62, "reply_count": 5, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108790, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310192037, "text": "\"Die FDP in ihrer derzeitigen Ausrichtung [ist] in Teilen obsolet [...]. Sie ist wie die Merz-Union in taillierten Anz\u00fcgen mit ein bisschen Cannabis.\" Ein gro\u00dfartiger [Thread] von @@29676. #FDP #Ampel", "langs": ["deu"], "like_count": 27, "reply_count": 0, "repost_count": 14, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 8851978, "reposted_author": 47029, "quotes": 8851975, "quoted_author": 29676, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108791, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310192032, "text": "\u201eEin erratisch agierender Privatunternehmer hat den Maschinenraum einer weltweit genutzten Plattform gest\u00fcrmt und dreht wild grimassierend an den Reglern, holt Antisemiten und Verschw\u00f6rungstheoretiker zur\u00fcck\u201c - Medienwissenschaftler P\u00f6rksen im @@1537: www.@1537/politik/musk...", "langs": ["deu"], "like_count": 197, "reply_count": 6, "repost_count": 73, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 2103697, "reposted_author": 1686, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108792, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310192023, "text": "In Tel Aviv wird ein langer Schabbat-Tisch f\u00fcr die \u00fcber 200 von der Hamas entf\u00fchrten Geiseln vorbereitet - darunter 30 Kinder.", "langs": ["deu"], "like_count": 118, "reply_count": 4, "repost_count": 53, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 10108793, "reposted_author": 49409, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108794, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310180932, "text": "Politik, Wirtschaft und weltweite Krisen sind nicht leicht zu verstehen und zu erkl\u00e4ren. \nDie AfD versucht es mit \u201everst\u00e4ndlichen aber falschen L\u00f6sungen\u201c. \nEinfache Polemik f\u00fcr Dummis. \nAfD-W\u00e4hler w\u00e4hlen ihren eigenen Untergang und verstehen es nich. \nBildet euch endlich!", "langs": ["deu"], "like_count": 261, "reply_count": 6, "repost_count": 113, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 8768524, "reposted_author": 14723, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108795, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310192106, "text": "Habe mir f\u00fcr ein Spezialheft: \"Freiheit im Glauben. 'Sekten', Religi\u00f6se Bewegungen, Kirchliche Gemeinschaften\" der Herder Korrespondenz ein paar Gedanken \u00fcber politische Sektierer wie Reichsb\u00fcrger, Coronaschwurbler und Co gemacht.", "langs": ["deu"], "like_count": 19, "reply_count": 1, "repost_count": 6, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108796, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310191125, "text": "Die Juden haben einfach etwas Besonderes und Eigent\u00fcmliches an sich und passen nicht so recht zu uns\"\n7,8 (+12,6)\nManche Deutsche, die derzeit superstark und laut im #StandwithIsrael sind, hab ich zum deutschen Antisemitismus noch nie vernommen. Komisch.", "langs": ["deu"], "like_count": 27, "reply_count": 4, "repost_count": 3, "reply_to": 10108797, "replied_author": 1689, "thread_root": 2453841, "thread_root_author": 1689, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108797, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310191125, "text": "Die Indikatoraussagen, mit % f\u00fcr \u00fcberwiegende oder volle sowie in Klammern teilweise Zustimmung:\n\u201eAuch heute noch ist der Einfluss der Juden zu gro\u00df\u201c 11,8 (+15,2)\n\u201eDie Juden arbeiten mehr als andere Menschen mit \u00fcblen Tricks, um das zu erreichen, was sie wollen\u201c\n8,2 (+13,8), ...", "langs": ["deu"], "like_count": 22, "reply_count": 1, "repost_count": 2, "reply_to": 2453841, "replied_author": 1689, "thread_root": 2453841, "thread_root_author": 1689, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 2453841, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310191124, "text": "Hier nochmal der Anteil der Antisemiten an den W\u00e4hlerschaften deutscher Parteien laut Mitte-Studie 2022/23:\nFDP 11,5%\nAfD 11,2\nLinke 8,4\nCDU/CSU 6,3\nSPD 6,1\nNichtwahl 3,1\nGr\u00fcne 0,6\nUnd nun mal \u00fcberlegen, wie viele davon Hamas-ler, Muslime etc sind.\n#Sichehrlichmachen #Heuchelei", "langs": ["deu"], "like_count": 151, "reply_count": 10, "repost_count": 83, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108798, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310181754, "text": "Es ist unertr\u00e4glich, dass J\u00fcdinnen & Juden in Deutschland Angst haben m\u00fcssen, dass Davidsterne an H\u00e4user gemalt werden & Feuer auf Synagogen geworfen wird. Wir stellen uns dem mit aller Kraft des Staates und unserer Gesellschaft entgegen. Nie wieder ist jetzt.", "langs": ["deu"], "like_count": 3519, "reply_count": 94, "repost_count": 943, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 22771, "reposted_author": 1196, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108799, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310190424, "text": "\u201eEs ist nicht hinzunehmen, dass unser j\u00fcdischen Nachbarn, die in Sorge und Trauer um ihre Angeh\u00f6rigen, Freundinnen und Freunde in Israel leben, Angst um ihr eigenes Leben mitten unter uns haben m\u00fcssen. Wir stehen im Gebet und Solidarit\u00e4t an der Seite unserer j\u00fcdischen Nachbarinnen und Nachbarn.\u201c", "langs": ["deu"], "like_count": 9, "reply_count": 0, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 10108800, "reposted_author": 1182506, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108801, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310180837, "text": "Russia defeated Hungary in 1849/1850. This time, Hungary delivered herself to russian serfdom.", "langs": ["deu"], "like_count": 22, "reply_count": 0, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 673079, "reposted_author": 15093, "quotes": 673080, "quoted_author": 3492, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108802, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310182255, "text": "Heute mal nicht getwittert. Geht auch.\ud83d\ude42 Stattdessen frierende Pflanzen reingeholt und an nem Rechtspopulismus-Vortrag gearbeitet. N\u00e4chste Woche geht's nach Th\u00fcringen. Der Katholikenrat tagt mit Bischof und will sich des Themas annehmen. Gut so!", "langs": ["deu"], "like_count": 58, "reply_count": 4, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108803, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310181448, "text": "Danke vielmals!", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 10108804, "replied_author": 513708, "thread_root": 2264305, "thread_root_author": 3876, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108805, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310171820, "text": "\ud83d\udc9a", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 10108806, "replied_author": 13147, "thread_root": 10108807, "thread_root_author": 1689, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108808, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310171240, "text": "Umfrageergebnisse seit der Bundestagswahl 2021 \n\nSPD: -11,7% \nFDP: - 7,5% \nGr\u00fcne: - 0,8% \n\nSchlagzeilen konservativer Medien: \n\n\"Der dramatische Absturz der Gr\u00fcnen - Wie sich die \u00d6ko-Partei entzaubert hat\"", "langs": ["deu"], "like_count": 1109, "reply_count": 40, "repost_count": 431, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 672734, "reposted_author": 1575, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108809, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310171334, "text": "Orban's N\u00e4he zu Putin ist besch\u00e4mend f\u00fcr die EU. Die Kommission muss jetzt handeln: Eine solche Regierung, die mit m\u00f6rderischen Regimes kuschelt und europ\u00e4ische Steuergelder systematisch in die eigene Tasche steckt, hat das Stimmrecht im Rat verwirkt.\n\nwww.spiegel.de/ausland/chin...", "langs": ["deu"], "like_count": 440, "reply_count": 29, "repost_count": 144, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 2322911, "reposted_author": 1190, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108807, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310171339, "text": "Z\u00fcgellosigkeit bedeutete f\u00fcr mich immer so ziemlich das Gegenteil von Konservatismus. Unter Merz wird sie habituell geradezu Programm. Er gie\u00dft eifernd weiter \u00d6l ins Feuer der AfD. So als wolle er der deutsche Kaczynski werden. Und die Partei l\u00e4sst es geschehen. Unw\u00e4hlbar sowas.", "langs": ["deu"], "like_count": 73, "reply_count": 4, "repost_count": 22, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 1920495, "quoted_author": 71989, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108810, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310170705, "text": "74,14% das ist die Zahl des Tages aus Polen! Noch nie in der Geschichte haben so viele Menschen in Polen an einer demokratischen Wahl teilgenommen. Vor allem junge W\u00e4hler waren stark mobilisiert und standen teilweise bis sp\u00e4t in die Nacht in den Schlangen zur Wahlkabine!", "langs": ["deu"], "like_count": 107, "reply_count": 5, "repost_count": 27, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 1838932, "reposted_author": 71993, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108811, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310162052, "text": "Es war so sicher wie das Amen in der Kirche, dass die Rechtskonservativen die schmutzigen Tricks, mit denen sie sich Vorteile in Justiz und Medien u.a. f\u00fcr die Wahl verschafften, auch danach weiter treiben w\u00fcrden. Wie die Trumpisten. Die Machtgier ist skrupellos. Faschistoid.", "langs": ["deu"], "like_count": 46, "reply_count": 0, "repost_count": 7, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 10108812, "quoted_author": 127615, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108813, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310160444, "text": "der vielkritisierte lanz/precht-podcast ist schlimmer als ihr denkt. damit ihr ihn euch nicht anh\u00f6hren m\u00fcsst, hat der politik-und religionswissenschaftler michael blume es f\u00fcr euch getan und dabei alle problematischen aussagen debunked. scilogs.spektrum.de/natur-des-gl...", "langs": ["deu"], "like_count": 652, "reply_count": 19, "repost_count": 279, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 1061311, "reposted_author": 1556, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108814, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310150825, "text": "Wenn die WELT Friedrich Merz interviewt, sind die Fragen wie B\u00e4lle, die f\u00fcr ihn auf den Elfmeterpunkt gelegt werden. www.welt.de/politik/deut...", "langs": ["deu"], "like_count": 188, "reply_count": 15, "repost_count": 37, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 10108815, "reposted_author": 1581, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108816, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310132124, "text": "Diese Projektion, die Israel als Inbegriff des \u201ewestlichen Kapitalismus\u201c begreift und genau deswegen noch die grausamsten Angriffe als \u201elegitimen Widerstand\u201c verstehen will, bildet den antisemitischen Kern dessen, was sich als \u201eAntizionismus\u201c verkaufen will.\n3/n", "langs": ["deu"], "like_count": 52, "reply_count": 1, "repost_count": 7, "reply_to": 10108817, "replied_author": 14353, "thread_root": 909333, "thread_root_author": 14353, "repost_from": 10108818, "reposted_author": 14353, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108819, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310152057, "text": "Hab das Deutschlandticket deshalb vorerst gek\u00fcndigt...", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 10108820, "replied_author": 1661, "thread_root": 10108820, "thread_root_author": 1661, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108821, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310152031, "text": "Heute Besuch des neugotischen Ludgerus-Doms in Billerbeck. Sehenswert vor allem die Fenster.", "langs": ["deu"], "like_count": 27, "reply_count": 0, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108822, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310151512, "text": "wahrscheinlichste Erkl\u00e4rung.\"\n\n\"Die USA als Impulsgeber f\u00fcr die Hamas-Morde - daf\u00fcr gibt es keinerlei belastbare Belege oder Anhaltspunkte. Dennoch: Zu denen, die auf X ein \"Gef\u00e4llt-mir\"-Herz hinterlassen, geh\u00f6rt Maximilian Krah, Mitglied im AfD-Bundesvorstand und Spitzenkandidat f\u00fcr die Europawahl.", "langs": ["deu"], "like_count": 19, "reply_count": 1, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 10108823, "quoted_author": 71136, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108824, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310151503, "text": "\"Durch die AfD geht ein tiefer Riss bei der Frage, wie Israel auf den Hamas-Terror reagieren sollte. Manch einer vermutet gar, die USA h\u00e4tten den Impuls f\u00fcr die Anschl\u00e4ge gegeben.\"\n\nwww.zdf.de/nachrichten/...", "langs": ["deu"], "like_count": 60, "reply_count": 7, "repost_count": 26, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 10108823, "reposted_author": 71136, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108825, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310142103, "text": "Kirchenfenster von St. Nicolai in Kalkar.", "langs": ["deu"], "like_count": 27, "reply_count": 0, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108826, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310141342, "text": "Julia Kl\u00f6ckner. F\u00fcr mich das Sinnbild der CDU. Korrupt. Verlogen. Rassistisch.", "langs": ["deu"], "like_count": 686, "reply_count": 14, "repost_count": 218, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 76490, "reposted_author": 8240, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108827, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310081726, "text": "Alle verlieren an die AfD, niemand gewinnt von ihr. \n\nEs sind nicht die Themen. Es sind die populistischen Einstellungen. Diese Leute lehnen das gegenw\u00e4rtige System ab und alle etablierten Parteien.", "langs": ["deu"], "like_count": 529, "reply_count": 49, "repost_count": 103, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 1958634, "reposted_author": 1568, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108828, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310130528, "text": "Der Verfassungsschutz ist auf Maximilian Krahs Kontakte nach China aufmerksam geworden.\nKrah ist Spitzenkandidat der AfD bei der Europawahl.\n\nwww.fr.de/politik/verf...", "langs": ["deu"], "like_count": 247, "reply_count": 12, "repost_count": 109, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 10108829, "reposted_author": 71136, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108830, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310131140, "text": "\"Zahlreiche Sch\u00fcler:innen des J\u00fcdischen Gymnasium Moses Mendelssohn & der Rabbiner-Regina-Jonas-Schule in Berlin sind nicht zum Unterricht erschienen \u2013 aus Angst um ihre Sicherheit. Hamas-Terrorist:innen hatten f\u00fcr den 13.10.23 zu Demonstrationen & Angriffen auf j\u00fcdisches Leben weltweit aufgerufen.\"", "langs": ["deu"], "like_count": 117, "reply_count": 4, "repost_count": 45, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 2103933, "reposted_author": 127597, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108831, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310130849, "text": "Die Mitte-Studie attestiert 79% der Bev\u00f6lkerung Ablehnung von Antisemitismus, fast 6% Zustimmung, 15 Prozent bewegen sich im Graubereich.\nNach der politischen Selbstverortung sind 39% der Rechten und 5% der Linken antisemitisch. Am wenigsten die Anh\u00e4nger von Gr\u00fcnen, SPD, CDU/CSU.", "langs": ["deu"], "like_count": 11, "reply_count": 0, "repost_count": 2, "reply_to": 10108832, "replied_author": 1689, "thread_root": 10108832, "thread_root_author": 1689, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108832, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310130848, "text": "Der Jubel \u00fcber die Einstimmigkeit im Bundestag gestern zu #Israel beruhigt mich wenig. So mancher blieb ja auch einfach weg von der Abstimmung. Und wer mit einem H\u00f6cke gemeinsam Partei macht, der braucht es bei mir mit Whitewashing auf der gro\u00dfen B\u00fchne gar nicht zu versuchen.", "langs": ["deu"], "like_count": 25, "reply_count": 2, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108833, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310122143, "text": "Morgen hat Hamas zum internationalen Pogrom Tag gegen J\u00fcdinnen und Juden aufgerufen.\nWenn ihr j\u00fcdischen Freunden helfen wollt, h\u00f6rt was Hanna Veiler (Pr\u00e4sidentin der j\u00fcdischen Studierenden Union DE) sagt.\n\nwww.linkedin.com/posts/jenny-...", "langs": ["deu"], "like_count": 216, "reply_count": 7, "repost_count": 120, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 1839122, "reposted_author": 16174, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108834, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310122047, "text": "Am 17.-19. November diskutiert @@3595 ua mit @@1689 \u00fcber \u201eWas ist Konservatismus heute\u201c an der Ev Akademie Tutzing", "langs": ["deu"], "like_count": 13, "reply_count": 1, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 10108835, "reposted_author": 225058, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108836, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310121853, "text": "\u201eDas Urteil st\u00e4rkt nicht nur die Berichterstattung der SZ, sondern auch Recherchen zu #metoo-F\u00e4llen generell.\u201c \u2014 die taz \u00fcber unseren juristischen Erfolg gegen Till Lindemann und \u201eSchertz Bergmann\u201c. taz.de/Lindemann-ve...", "langs": ["deu"], "like_count": 191, "reply_count": 4, "repost_count": 48, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 8008443, "reposted_author": 1571, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108837, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310121520, "text": "Das Programm der Ev. Akademie Tutzing-Tagung zu #Konservatismus und #Christdemokratie (17.-19.11.) steht jetzt online. U.a. mit Th. Biebricher, K. Prien, N. Strobl, M. Huber, G. Beckstein, N. Bossong, O. Nachtwey, A. R\u00f6dder, R. de Weck und mir. www.ev-akademie-tutzing.de/veranstaltun...", "langs": ["deu"], "like_count": 20, "reply_count": 1, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108838, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310121108, "text": "In #\u00d6sterreich hat der \u00d6VP-Politiker und 1. Vizepr\u00e4sident des Europ\u00e4ischen Parlaments, Othmar Karas, mit einer pers\u00f6nlichen Erkl\u00e4rung das Ende seiner europ\u00e4ischen Karriere angek\u00fcndigt, die auch viele #CDU-Politiker sehr aufmerksam lesen sollten. #merz", "langs": ["deu"], "like_count": 49, "reply_count": 5, "repost_count": 23, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 8769122, "reposted_author": 47029, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108839, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310121110, "text": "Ukraine: Russland verliert gerade sehr gro\u00dfe Mengen an Sch\u00fctzenpanzern, Kampfpanzern und weiteren Fahrzeugen bei bisher scheiternden neuen russischen Gro\u00dfangriffen bei Awdijiwka.", "langs": ["deu"], "like_count": 129, "reply_count": 7, "repost_count": 23, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 7895905, "reposted_author": 3497, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108840, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310121119, "text": "Die Hamas haben zu einem internationalen Pogrom gegen die j\u00fcdische Bev\u00f6lkerung aufgerufen.\n\nAchtet auf euch. \nBitte solidarisiert euch. \nMeldet euch bei j\u00fcdischen Menschen in eurem Umfeld.\nStellt euch gegen Antisemitismus.\nUnd stellt euch auch gegen Rassismus und den Generalverdacht gegen Muslime.", "langs": ["deu"], "like_count": 764, "reply_count": 5, "repost_count": 253, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 1099509, "reposted_author": 12207, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108841, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310121114, "text": "Hab\u2019s jetzt mal an @@4092275 geschickt. Die haben mich in der Vergangenheit schon immer sehr gut beraten.", "langs": ["deu"], "like_count": 188, "reply_count": 24, "repost_count": 12, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 6070596, "reposted_author": 1610, "quotes": 2104088, "quoted_author": 1610, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108842, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310121220, "text": "T\u00e4ter untersch\u00e4tzen immer wieder die Schutzwirkung einer Auslandsflucht. Pf\u00e4ndungsm\u00f6glichkeiten gibt es immer, wenn es eine Einkommensquelle oder Verm\u00f6gen im Inland gibt. Beliebtes Ziel sind auch Rentenanspr\u00fcche.\nSch\u00f6n, dass @@4092275 hier ist.", "langs": ["deu"], "like_count": 685, "reply_count": 14, "repost_count": 136, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 2937612, "reposted_author": 1596, "quotes": 938508, "quoted_author": 49507, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108843, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310121023, "text": "Das Amt des Bundestagsvizepr\u00e4sidenten ist ja bereits besch\u00e4digt. Die regelm\u00e4\u00dfig verwirrenden \u00c4u\u00dferungen von Vizepr\u00e4sident #Kubicki (#FDP) sind eine Schande f\u00fcr das Amt. Weiterer Schaden muss abgewendet werden.\n-> Kein AfD-Bundestagsvizepr\u00e4sident\n-> R\u00fcckzug von Kubicki aus dem Bundestag", "langs": ["deu"], "like_count": 24, "reply_count": 1, "repost_count": 7, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 570718, "reposted_author": 373798, "quotes": 570719, "quoted_author": 1689, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108844, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310121225, "text": "Danke! \ud83d\ude4f", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 8019053, "replied_author": 19938, "thread_root": 8019053, "thread_root_author": 19938, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108845, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310121223, "text": "Mein erster Block auf Bluesky.", "langs": ["deu"], "like_count": 5, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 10108846, "replied_author": 71989, "thread_root": 8019037, "thread_root_author": 71989, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108847, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310120919, "text": "Einfach den L\u00fcgendreck l\u00f6schen und sich entschuldigen.", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108848, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310120813, "text": "Abbas wird nicht die richtigen Entscheidungen treffen. Es gibt durchaus eine Tradition fatal falscher Entscheidungen. 1991 lebten noch 450.000 Pal\u00e4stinenser in Kuwait. Arafat und die PLO stellten sich 1991 hinter Saddam Hussein und die irakische Invasion.", "langs": ["deu"], "like_count": 11, "reply_count": 0, "repost_count": 2, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 10108849, "reposted_author": 14607, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108850, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310120800, "text": "Mit einem Video, einem Tweet von Medwedew und in Messengern und Social Media gestreutem Geraune, versucht russische Desinformation den Eindruck zu Erwecken, die Hamas h\u00e4tte Waffen von der Ukraine verkauft bekommen. Wir sehen eine klassische russische Desinformationsoperation.", "langs": ["deu"], "like_count": 385, "reply_count": 6, "repost_count": 147, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 2801914, "reposted_author": 3497, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108851, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310120906, "text": "\"Erst jetzt\" ist frech gelogen. \nstarke-meinungen.de/blog/2016/03... Der erste Artikel erschien 2012 in Christ und Welt in der Zeit. Leserbriefe gegen Hohmann, Kuby u.a. schon viel fr\u00fcher.", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 10108852, "replied_author": 71989, "thread_root": 10108852, "thread_root_author": 71989, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108853, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310120903, "text": "Danke Dir, bin selten mit einer so unversch\u00e4mten L\u00fcge konfrontiert worden. Zumal ich seit 2015 auch von Rechten bedroht wurde.\nstarke-meinungen.de/blog/2016/03...", "langs": ["deu"], "like_count": 10, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 10108854, "replied_author": 259258, "thread_root": 8019037, "thread_root_author": 71989, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108855, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310120901, "text": "Die Wahrheit ist, dass ich den Rechtsruck seit 10 Jahren konstant und scharf publizistisch kritisiert habe.\nZ.B. www.herder.de/stz/hefte/ar...", "langs": ["deu"], "like_count": 8, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 10108856, "replied_author": 1689, "thread_root": 8019037, "thread_root_author": 71989, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 570719, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310120856, "text": "Ploss unterstellt zu unrecht, Kandidaten f\u00fcr die Stellvertretung im zweith\u00f6chsten (!) Staatsamt w\u00fcrden nur wegen ihrer AfD-Zugeh\u00f6rigkeit abgelehnt. Habe mir die Personalvorschl\u00e4ge jeweils angeschaut. Da gab's keinen, den ich f\u00fcr tragbar hielt. Kein Wunder nach drei AfD-Radikalisierungswellen.", "langs": ["deu"], "like_count": 101, "reply_count": 5, "repost_count": 25, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": 7896163, "quoted_author": 159517, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108857, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310120835, "text": "Lesenswertes Interview mit dem besonnenen liberal-konservativen katholischen Politologen @@1689! Folgt ihm f\u00fcr kluge Analysen! Wir kennen uns seit 1996 aus der KAS und er hat als Erster die Rechtsdrift mancher vermeintl. konservativer Christen erkannt: www.domradio.de/audio/ein-in...", "langs": ["deu"], "like_count": 27, "reply_count": 2, "repost_count": 10, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 8019037, "reposted_author": 71989, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108856, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310120849, "text": "Man merkt, dass Sie fast nichts von mir aus den letzten 10 Jahren gelesen haben, sonst w\u00fcrden Sie hier nicht so arrogant und ignorant l\u00fcgen.", "langs": ["deu"], "like_count": 8, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108858, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310061246, "text": "Auch interessant. Gegen einen der Andromeda hinterm\u00e4nner wird in \ud83c\uddfa\ud83c\udde6 ermittelt. Scheinbar ist er subversiv f\u00fcr \ud83c\uddf7\ud83c\uddfa t\u00e4tig, u.a. 2022 verd\u00e4chtigt an Umsturzpl\u00e4nen gegen die Regierung beteiligt gewesen zu sein.\nDie Ermittlungsakten sind online einsehbar.\nopen.substack.com/pub/jamesree...", "langs": ["deu"], "like_count": 93, "reply_count": 5, "repost_count": 50, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 3876813, "reposted_author": 29689, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108859, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310112053, "text": "Beides.", "langs": ["deu"], "like_count": 0, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 10108860, "replied_author": 71961, "thread_root": 6805144, "thread_root_author": 1689, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108861, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310112053, "text": "\ud83d\ude01", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 10108862, "replied_author": 57888, "thread_root": 10108862, "thread_root_author": 57888, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108863, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310102348, "text": "Very strong speech by US-President Biden, everyone should hear.", "langs": ["deu"], "like_count": 53, "reply_count": 2, "repost_count": 32, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 8019035, "reposted_author": 39043, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108864, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310110921, "text": "Gute Nachrichten: Nach einem neuen fraktions\u00fcbergreifenden Gesetzesvorschlag der demokratischen Parteien ist die Finanzierung politischer Stiftungen an deren Verfassungstreue gebunden. Damit k\u00f6nnte die Desiderius Erasmus Stiftung, die rechtsextreme Kaderschmiede der AfD letztendlich leer ausgehen", "langs": ["deu"], "like_count": 110, "reply_count": 7, "repost_count": 34, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 1819088, "reposted_author": 1518, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108865, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310111015, "text": "Anne Applebaum bringt es auf den Punkt: Polens bevorstehende Wahl ist weder frei noch fair. Die PiS hat daf\u00fcr gesorgt, dass die polnische Demokratie auf dem Spiel steht. Es ist alarmierend zu sehen, wie die Rechtsstaatlichkeit in einem EU-Mitgliedsland erodiert.\n\nwww.theatlantic.com/ideas/archiv...", "langs": ["deu"], "like_count": 108, "reply_count": 5, "repost_count": 41, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 8019032, "reposted_author": 1190, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108866, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310111106, "text": "Der linke Verein Laut gegen Nazis sichert sich die Markenrechte an rechtsextremen Codes und mahnt nun Nazi-Shops ab. \n\nSo smart! \n\ntaz.de/Linker-Verei...", "langs": ["eng"], "like_count": 844, "reply_count": 23, "repost_count": 238, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 1286568, "reposted_author": 1222, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": 1, "sent_score": 0.539}
{"post_id": 10108867, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310111118, "text": "Bei der #CDU Fraktion Sachsen-Anhalt muss die Solidarit\u00e4t mit #Israel inzwischen der Sorge vor Flucht und Gefl\u00fcchteten weichen. Was hat euch blo\u00df so ruiniert? #ltlsa www.zeit.de/news/2023-10... cc @@1191 ", "langs": ["deu"], "like_count": 98, "reply_count": 6, "repost_count": 44, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 4291042, "reposted_author": 47029, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108868, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310110833, "text": "Glaube Bruxismus ist keine Frage des Alters.", "langs": ["deu"], "like_count": 0, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 10108869, "replied_author": 23705, "thread_root": 10108870, "thread_root_author": 23705, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108871, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310102214, "text": "Eine Abmahnung an #Musk wegen der Verbreitung ungesetzlicher Inhalte und Desinformation im Zusammenhang mit dem Terrorangriff der #Hamas", "langs": ["deu"], "like_count": 272, "reply_count": 10, "repost_count": 41, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 5501749, "reposted_author": 1191, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108872, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310110640, "text": "Hab ich schon lange.\ud83d\ude01", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 2, "repost_count": 0, "reply_to": 10108870, "replied_author": 23705, "thread_root": 10108870, "thread_root_author": 23705, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108873, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310101413, "text": "Exklusiv: Nachdem die FR \u00fcber seine Kontakte in die rechte Terrorszene berichtet hatte, will die hessische AfD den frisch gew\u00e4hlten Landtagsabgeordneten Sascha Herr nicht in ihre neue Fraktion aufnehmen. (hanvoi) www.fr.de/politik/land...", "langs": ["deu"], "like_count": 120, "reply_count": 10, "repost_count": 48, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 674098, "reposted_author": 49455, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108874, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310110527, "text": "Sie verwechseln Bildung und Ausbildung. Anf\u00e4ngerfehler.", "langs": ["deu"], "like_count": 4, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 10108875, "replied_author": 71961, "thread_root": 6805144, "thread_root_author": 1689, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108876, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310100709, "text": "Sahra Wagenknecht hat - soweit ich sehe - noch kein einziges Wort \u00fcber die Geschehnisse in Israel verloren.\n\nIch ahne was das bedeutet.\nIhr auch?", "langs": ["deu"], "like_count": 59, "reply_count": 4, "repost_count": 8, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 8019028, "reposted_author": 3609, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108877, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310100711, "text": "H\u00f6chst interessant: Beatrix von Storch fordert gerade das Verbot der PFLP. Grundlage ihrer Forderung: Der Jahresbericht des Bundesverfassungsschutz. Der die AfD teilweise als gesichert rechtsextremistisch einstuft und von ihren Funktion\u00e4ren als unglaubw\u00fcrdig bezeichnet wird.", "langs": ["deu"], "like_count": 408, "reply_count": 18, "repost_count": 84, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 918424, "reposted_author": 1610, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108878, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310101942, "text": "Hier noch der Mitschnitt meines Interviews gestern zu den Landtagswahlen: www.domradio.de/audio/ein-in...", "langs": ["deu"], "like_count": 8, "reply_count": 1, "repost_count": 1, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108879, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310081713, "text": "Mehrmals auf n-tv geh\u00f6rt, dass AfD zum \u201ekonservativen\u201c Spektrum geh\u00f6rt. Irgendwann glauben es halt die Leute und dann haben Rechtsextreme das Sagen.", "langs": ["deu"], "like_count": 1815, "reply_count": 52, "repost_count": 424, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 1799758, "reposted_author": 35069, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108880, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310091638, "text": "\u201eDie Frage ist aus meiner Sicht nur, wann Merz zur\u00fccktritt und nicht, ob.\u201c", "langs": ["deu"], "like_count": 17, "reply_count": 1, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 10108881, "reposted_author": 16141, "quotes": 10108882, "quoted_author": 1689, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108883, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310091530, "text": "\ud83d\ude4f", "langs": ["deu"], "like_count": 8, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108884, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310091345, "text": "Einen Versuch ist es wert!\ud83d\ude42", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 0, "repost_count": 0, "reply_to": 10108885, "replied_author": 15062, "thread_root": 10108886, "thread_root_author": 1689, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108882, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310091019, "text": "Mit dem Domradio habe ich heute morgen \u00fcber die #Bayernwahl2023  und die #Hessenwahl2023  gesprochen:\ndomradio.de/artikel/poli...", "langs": ["deu"], "like_count": 20, "reply_count": 4, "repost_count": 5, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 8019025, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310090703, "text": "Das konservative Problem in a nutshell: Selbst f\u00fcr den d\u00fcmmsten Tweet ergatterst Du \u00fcber 100 Likes und f\u00fchlst Dich best\u00e4tigt.\nDass es in Bayern eine zweite Partei rechts der CSU gibt und diese strukturell von je her st\u00e4rker als die Hessen-CDU ist: einfach ausgeblendet!", "langs": ["deu"], "like_count": 26, "reply_count": 1, "repost_count": 6, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 6805144, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310090031, "text": "Die k\u00fcrzeste Definition von #Rechtspopulismus besteht aus vier W\u00f6rtern:\n\"Wenn Charakterlose Ungebildete agitieren.\"\n\nMan wird ja wohl noch \"zuspitzen\" d\u00fcrfen, gell?", "langs": ["deu"], "like_count": 91, "reply_count": 7, "repost_count": 19, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108887, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310090030, "text": "Ergebnis #ltwBayern bei W\u00e4hlern mit hohem Bildungsabschluss:\nCSU 31%\nGr\u00fcne 27%\nFW 11%\nAfD 10%\nSPD 9%\nFDP 4%", "langs": ["deu"], "like_count": 23, "reply_count": 2, "repost_count": 9, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108888, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310081721, "text": "Stil, Stabilit\u00e4t und sanfte Erneuerung\" h\u00e4tten die Hessen gew\u00e4hlt, sagt Rhein eben. \"Aus der Mitte\" solle regiert werden. Auch das ist ein Bekenntnis gegen die Scharfmacherei des Merz-Fl\u00fcgels bar jeden Stils mit dem Holzhammer.", "langs": ["deu"], "like_count": 42, "reply_count": 2, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108889, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310081721, "text": "Tja. Der Unterschied zwischen Rhein und S\u00f6der ist nun: Die Hessen-CDU kann sich den Koalitionspartner aussuchen und entsprechend verhandeln. Die CSU kann nur mit Aiwangers FW, weil sie die Gr\u00fcnen als Partner ausgeschlossen hat. Wenig Beinfreiheit f\u00fcr S\u00f6der.", "langs": ["deu"], "like_count": 52, "reply_count": 2, "repost_count": 7, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108890, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310071737, "text": "P\u00fcttmann stabil\ud83d\udcaa\n@@1689", "langs": ["deu"], "like_count": 47, "reply_count": 3, "repost_count": 15, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 8019022, "reposted_author": 4170, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108891, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310080928, "text": "Nachdem Malcolm Ohanwe sich auf Twitter jahrelang problematisch bis antisemitisch ge\u00e4u\u00dfert hat, zieht der Bayrische Rundfunk nach den neusten Ausf\u00e4lle gestern endlich Konsequenzen.", "langs": ["deu"], "like_count": 98, "reply_count": 3, "repost_count": 15, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 4358268, "reposted_author": 49455, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108892, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310081057, "text": "\"Die Sicherheit des Staates Israel ist uns Verpflichtung und deutsche Staatsr\u00e4son\u2026\u201c\n\nDie Parteichefs von CDU und CSU, SPD, Gr\u00fcnen, FDP betonen gemeinsam die Solidarit\u00e4t zu #Israel: \n\nwww.gruene.de/artikel/geme...", "langs": ["deu"], "like_count": 14, "reply_count": 0, "repost_count": 3, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 10108893, "reposted_author": 127418, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108894, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310081107, "text": "Steter Tropfen... Bleibe aber vorerst aktiv bei X. 26.000 Follower...", "langs": ["deu"], "like_count": 2, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 10108895, "replied_author": 179102, "thread_root": 10108886, "thread_root_author": 1689, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108896, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310071922, "text": "Das \"besorgte\" Russland, das weltweit Hass und Terror s\u00e4t, steht erneut an vorderster Front, um von einem angegriffen Land sofortigen \"Waffenstillstand\" und \"Verhandlungen\" zu fordern, w\u00e4hrend die Leichen der ermordeten Israelis noch nicht einmal kalt sind.", "langs": ["deu"], "like_count": 74, "reply_count": 0, "repost_count": 33, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 674638, "reposted_author": 49409, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108897, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310071726, "text": "Der feige Angriff der Hamas auf unschuldige Zivilisten muss unbedingt zum Anlass genommen werden, alle f\u00fcr den Gazastreifen bestimmten deutschen, EU- und UN-Hilfsgelder gr\u00fcndlichst auf\nihre Verwendung zu \u00fcberpr\u00fcfen. Jegliche Verwendung f\u00fcr antiisraelische Zwecke muss vollst\u00e4ndig ausgeschlossen sein.", "langs": ["deu"], "like_count": 767, "reply_count": 39, "repost_count": 131, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 674635, "reposted_author": 1220, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108898, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310071824, "text": "Zwischen #Israel und den Pal\u00e4stinensern \u201eeskaliere\u201c die Gewalt, liest man jetzt wieder - und die \u201eGewaltspirale\u201c drehe sich. Warum das fatale Klischees sind, erkl\u00e4re ich hier:\n\ninternationalepolitik.de/de/die-gewal...", "langs": ["deu"], "like_count": 78, "reply_count": 4, "repost_count": 25, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 674633, "reposted_author": 1660, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108899, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310070640, "text": "Hamas, Iran, Russland: Die Achse des Terrors", "langs": ["deu"], "like_count": 731, "reply_count": 22, "repost_count": 172, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 674721, "reposted_author": 1219, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108900, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310070603, "text": "Da es bei Bluesky keinen zentralen starken Algorithmus gibt, der Beitr\u00e4ge ausw\u00e4hlt und auch automatisch anderen passenden Usern zeigt, m\u00fcssen Posts reposted werden und nicht nur geliked werden, wenn man die  Reichweite von Inhalten unterst\u00fctzen m\u00f6chte.", "langs": ["deu"], "like_count": 1476, "reply_count": 49, "repost_count": 1059, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 434801, "reposted_author": 1221, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108901, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310070703, "text": "\ud83d\udc47\n\nRoof Knocking. Erkl\u00e4rung\n\nDa ich wei\u00df, was in den n\u00e4chsten Tagen hier passieren wird, nochmal die \u201eknock on the roof\u201c Erkl\u00e4rung. Hamas hat seine Kommandozentralen bevorzugt  in zivilen Wohngeb\u00e4uden (Hochh\u00e4usern). Wenn die IDF die bombardieren will, informiert sie die Bewohner 1", "langs": ["deu"], "like_count": 1729, "reply_count": 58, "repost_count": 797, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 434803, "reposted_author": 1219, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108902, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310070625, "text": "Long-Covid bei Kindern (Video, 2 Min.)\n\nAtemproblemen, Konzentrationsproblemen und Wortfindungsst\u00f6rungen. \n\nEinige Menschen leiden noch immer an Long-Covid, darunter auch Kinder und Jugendliche.\n\nwww.zdf.de/nachrichten/...", "langs": ["deu"], "like_count": 20, "reply_count": 1, "repost_count": 11, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 10108903, "reposted_author": 163492, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108904, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310070613, "text": "Echter geht's nicht.", "langs": ["deu"], "like_count": 3, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 10108905, "replied_author": 82970, "thread_root": 10108886, "thread_root_author": 1689, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108906, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310070514, "text": "\ud83d\ude01", "langs": ["deu"], "like_count": 1, "reply_count": 1, "repost_count": 0, "reply_to": 10108907, "replied_author": 812781, "thread_root": 10108907, "thread_root_author": 812781, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108908, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310051523, "text": "NEWS: Das @@29654 um Jan B\u00f6hmermann siegt vor LG Hamburg gegen \"Achtung, Reichelt!\" und NIUS. U.a. untersagte das LG, den Verdacht, das Innenministerium habe auf die #Sch\u00f6nbohm-Sendung Einfluss genommen. LTO in Person von @@63225 hat den Beschluss und die Details:", "langs": ["deu"], "like_count": 136, "reply_count": 5, "repost_count": 64, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 10108909, "reposted_author": 1659, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108910, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310060609, "text": "Wenn die Ukraine verliert, wird es Millionen weitere innereurop\u00e4ische Fl\u00fcchtlinge geben und der n\u00e4chste Krieg wird n\u00e4her an Berlin heranr\u00fccken.\n\nBerliner Kurzsichtigkeit wird ein b\u00f6ses Erwachen erleben.", "langs": ["deu"], "like_count": 219, "reply_count": 6, "repost_count": 74, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": 573082, "reposted_author": 35076, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
{"post_id": 10108886, "user_id": 1689, "instance": "bsky.social", "date": 202310061824, "text": "Blick aufs Poppelsdorfer Schloss heute nachmittag im Botanischen Garten #Bonn.", "langs": ["deu"], "like_count": 53, "reply_count": 11, "repost_count": 4, "reply_to": null, "replied_author": null, "thread_root": null, "thread_root_author": null, "repost_from": null, "reposted_author": null, "quotes": null, "quoted_author": null, "labels": null, "sent_label": null, "sent_score": null}
